# REVIEW: Хэнтий аймгийн(LOC,0.76)
Олон O O O
улсын O O O
хэмжээний O O O
мастер O O O
Болдын O O B-PER
Ганхайчид O O I-PER
Хэнтий O O B-LOC
аймгаас O O I-LOC
нэг O O O
өрөө O O O
байр O O O
бэлэглэлээ O O O
Энэхүү O O O
хүндэтгэлийг O O O
Хэнтий O O B-LOC
аймгийн O O I-LOC
ИТХ-ын O O B-ORG
дарга O O O
Б.Цогт-Орших O O B-PER
болон O O O
Засаг O O B-ORG
даргын O O I-ORG
Тамгын O O I-ORG
газрын O O I-ORG
дарга O O O
А.Жаргалсайхан, O O B-PER
Засаг O O 0
даргын O O 0
зөвлөх O O O
Г.Тайванжаргал O O B-PER
нар O O O
гардууллаа. O O O

# REVIEW: МАН(ORG,0.79)
Дарханаас O O B-LOC
буцахдаа O O O
Хонгор O O B-LOC
суманд O O I-LOC
танилындаа O O O
ороод O O O
гарлаа. O O O
Хөл O O O
муутай O O O
ээж O O O
нь O O O
замын O O O
голоор O O O
хашлага O O O
бариад O O O
зам O O O
гарч O O O
найзуудтайгаа O O O
уулзах O O O
боломжгүй O O O
болчихсон O O O
гээд O O O
халаглаад O O O
сууж O O O
бсан. O O O
МАН O O B-ORG
ер O O O
нь O O O
хэзээ O O O
жирийн O O O
иргэдийнхээ O O O
эрх O O O
ашгийг O O O
боддог O O O
байлаа O O O
дөө. O O O
Өлбийсөн O O O
хулгайчууд O O O

# REVIEW: Жүдо(PER,0.83)
[URL] O O O
Турк O O B-LOC
улсын O O I-LOC
Анталия O O B-LOC
хотод O O I-LOC
Гуравдугаар O O O
сарын O O O
8-9-ний O O O
өдрүүдэд O O O
Жүдо O O 0
бөхийн O O O
Өсвөрийн O O O
Европын O O O
нээлттэй O O O
цомын O O O
Аварга O O O
шалгаруулах O O O
тэмцээн O O O
болж O O O
өндөрлөв. O O O
Тус O O O
тэмцээнээс O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
тамирчид O O O
хоёр O O O
хүрэл O O O
медаль O O O
хүртэж O O O
дөрвөн O O O
тамирчин O O O
шагналт O O O
байранд O O O
шалгарлаа. O O O

# REVIEW: Засаг(ORG,0.78)
Одоо O O O
ийм O O O
мөнгө O O O
нэмэргүй O O O
ш O O O
дээ, O O O
сар O O O
шинээр O O O
айл O O O
хэсэж O O O
явахад O O O
улс O O O
төрөөс O O O
нэг O O O
л O O O
зүйл O O O
хүсэж O O O
бна O O O
билээ. O O O
Авилгаа O O O
дарж, O O O
яг O O O
идсэн O O O
уусан O O O
хүмүүсээс O O O
нь O O O
хамаг O O O
юмаа O O O
хурааж O O O
авах... O O O
Одоогийн O O O
Засаг O O B-ORG
авлигатай O O O
ер O O O
нь O O O
олигтой O O O
тэмцэл O O O
зарлав O O O
уу? O O O
Гоё O O O
гоё O O O
рийл O O O
бол O O O
явж O O O
бна O O O
билээ O O O

# REVIEW: АНУ(ORG,0.54), Зэвсэгт хү(ORG,0.80), Саудын Ара(LOC,0.74)
. O O O
2017 O O O
онд O O O
АНУ-ын O O B-ORG
Зэвсэгт O O B-ORG
хүчний O O I-ORG
сургалт, O O O
ажиллагааны O O O
номлолын O O O
командлагч O O O
генерал O O O
Дэвид O O B-PER
Перкинс O O I-PER
нэг O O O
“маш O O O
ойрын O O O
холбоотон” O O O
нь O O O
/ерөнхийдөө O O O
Израил O O B-LOC
юмуу O O O
Саудын O O B-LOC
Араб O O I-LOC
гэж O O O
таамагладаг/ O O O
захын O O O
жижиг O O O
лангуунаас O O O
авчихаж O O O
болох, O O O
Амазоноос O O B-ORG
худалдаж O O O
авсан O O O
бол O O O
200-300 O O O
ам.долларын O O O
үнэтэй O O O
байхуйц… O O O

# REVIEW: Я(PER,0.53)
Яаж O O B-PER
хариуцлага O O O
тооцов, O O O
шоу O O O
болоод O O O
дууссан! O O O
Утааны O O O
сонсгол O O O
нэртэй O O O
шоу! O O O

# REVIEW: Засгийн газар(ORG,0.77), Толгой(LOC,0.78), Монголын(ORG,0.85), Засгийн газар(ORG,0.82)
Static.blbglaw.com/docs/February% O O O
… O O O
Рио O O B-ORG
Тинто O O I-ORG
Монголын O O B-LOC
Засгийн O O B-ORG
газарт O O I-ORG
хэрхэн O O O
нөлөөлөхийг O O O
зорьсон O O O
бэ O O O
Оюу O O B-LOC
Толгойн O O I-LOC
төсөлтэй O O O
холбоотой O O O
2024 O O O
оны O O O
2-р O O O
сарын O O O
28-ны O O O
Нэгтгэсэн O O 0
гомдол-д O O 0
дурдсанаар, O O O
Рио O O B-ORG
Тинто O O I-ORG
нь O O O
Монголын O O B-LOC
Засгийн O O B-ORG
газар O O I-ORG
гэрээг O O O
дахин O O O
хэлэлцэх, O O O
шалгалт O O O
хийх O O O
боломжтой O O O
болсон O O O
үед O O O
өөрийн O O O

# REVIEW: Жүдог(LOC,0.81)
Хэрээ O O O
студи O O O
жэнко O O I-PER
хоёр O O O
нууц O O O
камер O O O
тавих O O O
мөрдлөг O O O
хийх O O O
мэтээр O O O
хөнгөн O O O
савсаг O O O
төрөлхийн O O O
балай O O O
атлаа O O O
яаж O O O
ийгээд O O O
эрх O O O
мэдэлд O O O
хүрсэн O O O
хүмүүсийг O O O
хожмын O O O
бусармаг O O O
үйлдэлдээ O O O
ашиглаж O O O
бсан O O O
нь O O O
одоо O O O
нууц O O O
биш. O O O
Тэдний O O O
нэг O O O
нь O O O
Эрдэнэчимэг O O B-PER
гэх O O O
авгай. O O O
Жүдогийн O O 0
бөхчүүдийн O O O
дунд O O O
тасарч O O O
алингаа O O O
алдсан O O O
.. O O O

# REVIEW: ##ул(LOC,0.52)
Туул O O B-LOC
Дунд O O B-LOC
голын O O I-LOC
ай O O O
савд O O O
цемент O O O
цутгаад O O O
нэгийг O O O
нь O O O
балгас O O O
нөөхийг O O O
нь O O O
Авилга O O 0
нэртэй O O O
усан O O O
паркийн O O O
илтгэл O O O
үү O O O

# REVIEW: Цалинг(PER,0.60)
Цалингийн O O 0
хулгайчаа O O O
дотроосоо O O O
л O O O
хай O O O
:) O O O

# REVIEW: МЭДГ(PER,0.77)
Би O O O
та O O O
нартаа O O O
нэг O O O
МЭДЭГДЭЛ O O 0
хийж O O O
бнаа O O O

# REVIEW: Цэвэр(PER,0.51)
Англид O O B-LOC
ирсэн O O O
гэсэн O O O
үү. O O O
Эндэхийн O O O
захын O O O
жижиг O O O
хотуудын O O O
манайхаар O O O
бол O O O
гэр O O O
хороололтой O O O
хэсгээр O O O
нь O O O
яваад O O O
үзээрэй, O O O
санаа O O O
авах O O O
зүйл O O O
маш O O O
их O O O
бий O O O
шүү, O O O
Цэвэр O O 0
бохир O O O
усны O O O
системийг O O O
нь O O O
судлаад O O O
Монголдоо O O B-LOC
хэрэгжүүлбэл O O O
яг O O O
болох O O O
гээд O O O
бнаа. O O O

# REVIEW: Монголбан(ORG,0.65)
Монголбанкны O O B-ORG
Ерөнхийлөгчид O O O
нэр O O O
дэвшигчийн O O O
сонсголыг O O O
ирэх O O O
сарын O O O
8-нд O O O
зохион O O O
байгуулна O O O
ubn.mn/p/91609 O O O

# REVIEW: Үндсэн(ORG,0.59), Нийслэл хүр(LOC,0.85)
Анхдугаар O O O
Үндсэн O O 0
Хуулиа O O O
баталж, O O O
Бүгд O O 0
Найрамдах O O 0
Улс O O 0
болсон O O O
өдрийн O O O
түүхэн O O O
өдрийн O O O
мэнд O O O
дэвшүүлье. O O O
Улсын O O O
анхдугаар O O O
Их O O O
Хурал O O O
1924 O O O
оны O O O
9 O O O
дүгээр O O O
сарын O O O
8-нд O O O
Нийслэл O O B-LOC
хүрээнд O O I-LOC
эхэлж, O O O
Халхын O O B-ORG
дөрвөн O O I-ORG
аймаг, O O I-ORG
Дөрвөдийн O O B-ORG
хоёр O O I-ORG
аймаг, O O I-ORG
Алтай O O B-LOC
ба O O O
Хөвсгөлийн O O B-LOC
Урианхай O O B-ORG
хошууд, O O I-ORG
Дарьганга, O O B-LOC
Ховдын O O B-LOC

# REVIEW: Сяньби(LOC,0.73), Нируны(LOC,0.74)
Үндсэн O O O
хууль O O O
гэх O O O
ойлголт O O O
хэдий O O O
үеэс O O O
гарч O O O
ирсэн O O O
бэ? O O O
Хүннү, O O B-ORG
Сяньби, O O B-ORG
Нируны O O B-ORG
үед O O O
ч O O O
хууль O O O
байсан O O O
шүү O O O
дээ. O O O

# REVIEW: Амарбаяс(PER,0.71), Чөм(LOC,0.67)
Малчид O O O
Амарбаясгалантай O O B-PER
баясгалгүй O O O
өөрсдөө O O O
малаа O O O
маллачихнэ O O O
шүү.Хувьд O O O
очсон O O O
малыг O O O
Чөмаар O O 0
заалгахгүй O O O
өсгөчихдөг O O O
арилжина.Худал O O O
хоршоо O O O
гэгч O O O
Үлгэр O O O
шоу O O O
чнь O O O
хол O O O
яьахгүй O O O
шүү O O O

# REVIEW: Яармаг(LOC,0.67), Хархорин(LOC,0.76), m(ORG,0.59)
Яармаг, O O B-LOC
Арцат O O B-LOC
Хархорин, O O B-LOC
Өнөр O O B-LOC
хороолол O O I-LOC
чиглэлийн O O 0
дүүжин O O O
замын O O O
тээврийн O O O
төслийн O O O
хүрээнд O O O
төлөвлөсөн O O O
нийт O O O
19 O O O
тулгуур O O O
баганын O O O
угсралтын O O O
ажил O O O
дууслаа. O O O
inews.mn/a/50573 O O B-ORG

# REVIEW: Р(PER,0.59)
Раха O O 0
энэ O O O
2 O O O
н O O O
байгаагээ O O O

# REVIEW: BBC - ийн(ORG,0.80)
BBC-ийн O O B-ORG
сэтгүүлч O O O
Трамп O O B-PER
- O O O
аас: O O O
Туркэд O O B-LOC
Оросын O O B-LOC
төлөөлөгчид O O O
Путинийг O O B-PER
төлөөлөөд O O O
ирчихсэн O O O
байна.Эд O O O
нартай O O O
дайныг O O O
зогсоох O O O
гэрээ O O O
хэлэлцээр O O O
Зеленский O O B-PER
хийж O O O
болдоггүй O O O
юм O O O
уу O O O
гэж O O O
асуухад...Трамп: O O B-PER
Огт O O O
болохгүй. O O O
Зөвхөн O O O
Путинтэй O O B-PER
л O O O
дайныг O O O
зогсоох O O O
энхийн O O O
гэрээ O O O
хэлэлцээрийг O O O
хийх O O O
ёстой. O O O
Тэр O O O
муу O O O
новш O O O

# REVIEW: ##У(PER,0.55)
Хорвоод O O O
алдаж O O O
онох, O O O
элдэв O O O
юмс O O O
хязгааргуй O O O
Харин O O O
энэ O O O
мэтийн O O O
хүүхэнтэй O O O
таарвал, O O O
ШУУД O O 0
Л O O O
ХООЛОЙГОЙ O O O
ХЭРЧИХ O O O
ХЭРЭГТЭЙ O O O
Ийм O O O
хөгийн, O O O
ПЯЗДАА O O 0
ШИГ O O O
БОДОЛТОЙ O O O
ХҮҮХЭНТЭЙ O O O
ТААРСАН O O O
ДОРВОЛ O O O
ҮХСЭН O O O
НЬ O O O
ДЭЭР O O O

# REVIEW: хорин(LOC,0.51)
Даваасүрэн O O B-PER
гишүүн O O O
ямар O O O
худалч O O O
ёстой O O O
жудаггүй O O O
тэнэг O O O
зөнөсөн O O O
хулгайч O O O
луйварчин O O O
өвгөн O O O
байна O O O
шдээ O O O
сонгууль O O O
өмнө O O O
барилга O O O
хот O O O
байгуулалт O O O
сайд O O O
болохдоо O O O
ерөнхийлөгч O O O
намайг O O O
хархорин O O B-LOC
хот O O I-LOC
байгуул O O O
гэсэн O O O
гээд O O O
сайд O O O
болоод O O O
зогсож O O O
байсан O O O
хүн O O O
одоо O O O
бяслаг O O O
үйлдвэр O O O
гээд O O O
сууж O O O
байдаг O O O
эрүүл O O O
үү O O O

# REVIEW: Уоллстри(ORG,0.82), Б(LOC,0.46)
Райан O O B-PER
Гослинг, O O I-PER
Уоллстритийн O O B-ORG
чоно O O O
хоёр O O O
ямар O O O
чөтгөрөөрөө O O O
холбогдчов O O O
Уоллстритийн O O B-ORG
чоно O O O
ЖОРДАН O O B-PER
БЭЛФОРТ O O I-PER
санхүүгийн O O O
луйварчин O O O

# REVIEW: Сибир(LOC,0.80)
Сибир O O B-LOC
шавартын O O O
түймэр O O O
дийлдэхээ O O O
байлаа.. O O O
Хил O O O
давж O O O
түймэр O O O
орно O O O
шүү.. O O O
Сэрэмжтэй O O O
бай O O O

# REVIEW: Sky(ORG,0.62)
Viber, O O B-ORG
telegram, O O B-ORG
messenger, O O B-ORG
Skype, O O B-ORG
discord, O O B-ORG
WhatsApp, O O B-ORG
insta, O O B-ORG
WeChat O O B-ORG
аль O O O
нь O O O
ч O O O
болно O O O
оо O O O
. O O O

# REVIEW: Сайхан(PER,0.60)
Мань O O O
мэт O O O
яахав O O O
даа, O O O
өгөх O O O
бэлэг O O O
ойрын O O O
хэдэн O O O
хүнээс O O O
хэтрэхгүй. O O O
Харин O O O
ээжийн O O O
"хүний O O O
гарын O O O
алга O O O
дээш O O O
харуулах" O O O
бэлэгнүүд O O O
чемодан O O O
савнууддаа O O O
багтдаггүй O O O
байж O O O
билээ. O O O
Бүр O O O
том O O O
чемодан O O O
авах O O O
байсан O O O
юм O O O
гэж O O O
ээждээ O O O
загнуулаад O O O
л... O O O
Сайхан O O 0
дурсамжууд O O O
шүү O O O

# REVIEW: СОНГОЛТ(PER,0.53), ЯРИЛЦЛАГА(PER,0.84), Playstore(ORG,0.65)
СОНГОЛТ O O 0
ЯРИЛЦЛАГА: O O 0
"Эрх O O O
Чөлөөг O O O
Хэрэгжүүлэгч O O O
Нам"-ын O O O
Дэд O O O
дарга O O O
Д.Бат-Эрдэнэ O O B-PER
Download O O O
- O O O
SONGOLT O O O
application O O O
Appstore: O O B-ORG
[URL] O O O
Playstore: O O B-ORG
[URL] O O O

# REVIEW: Харачин(PER,0.65)
Монголжсон O O O
түрэгүүд O O O
юм O O O
даа. O O O
Кипчак, O O B-ORG
Кангли O O B-ORG
нар O O O
одоогийн O O O
Казахстаны O O B-LOC
бас O O O
томоохон O O O
овгуудын O O O
нэг. O O O
Юань O O B-ORG
гүрний O O I-ORG
үед O O O
хар O O O
айраг O O O
хийдэг O O O
хүмүүс O O O
гэж O O O
тусгай O O O
алба O O O
байгуулж O O O
Харачин O O B-ORG
гэх O O O
болсон. O O O

# REVIEW: Солонг(LOC,0.73)
Цэцэг O O B-PER
Бямбаа O O I-PER
чинь O O O
тэгээд O O O
Солонгост O O B-LOC
очцын O O O
бол O O O
юундаа O O O
гонгиноод O O O
байгаан O O O
болдоо O O O
шалгах O O O
ёстой O O O
болоол O O O
дүрэм O O O
журмаараа O O O
шалгаа O O O
байлгүй O O O
дээ O O O
. O O O

# REVIEW: ##Р(LOC,0.48)
НИТХ-ын O O B-ORG
2024 O O O
сонгууль: O O O
Мэргэжилтнүүд O O O
ӨӨРЧИЛНӨ! O O B-LOC
Нийслэлийн O O O
төсвийн O O O
хөрөнгө O O O
оруулалтыг O O O
иргэдийн O O O
өдөр O O O
тутам O O O
зорчдог O O O
хотын O O O
орон O O O
зайг O O O
сайжруулахад O O O
зарцуулахаа O O O
нэн O O O
тэргүүний O O O
зорилгоо O O O
болгож O O O
буй O O O
ХҮН O O B-ORG
намынхан O O I-ORG
МЭРГЭЖИЛТНҮҮД O O 0
ӨӨРЧИЛНӨ O O O
уриатайгаар O O O
сурталчилгааны O O O
нээлтээ O O O
эхлүүллээ. O O O

# REVIEW: МОНГОЛ У(LOC,0.73), УСА(LOC,0.48), ХЙЛЭ(LOC,0.60)
МОНГОЛ O O B-LOC
УЛСЫН O O I-LOC
ЕРӨНХИЙ O O O
ПРОКУРОР O O O
Б.ЖАРГАЛСАЙХАН O O B-PER
БҮГД O O B-LOC
НАЙРАМДАХ O O I-LOC
СОЦИАЛИСТ O O I-LOC
ВЬЕТНАМ O O I-LOC
УЛСАД O O I-LOC
АЛБАН O O O
ЁСНЫ O O O
АЙЛЧЛАЛ O O O
ХИЙЛЭЭ O O B-LOC
[URL] O O O

# REVIEW: Компани(ORG,0.73)
Энэ O O O
замын O O B-ORG
Компаниуд O O I-ORG
ашиглалтанд O O O
оруулсан O O O
зам O O O
дээрээ O O O
Пайз O O 0
хатгаж O O O
өөрийн O O O
нэрээ O O O
мөнхөлдөг O O O
баймаар O O O
байна O O O
аа O O O
Ард O O B-LOC
иргэд O O O
үнэлэг, O O O
тэр O O O
нь O O O
шудрага O O O

# REVIEW: Яар(LOC,0.71)
Ерөнхий O O O
сайд O O O
нь O O O
УИХ O O B-ORG
-н O O O
дээр O O O
нь O O O
суучихсан O O O
байна O O O
гэж O O O
байхгүй. O O O
УИХ O O B-ORG
заалнаас O O O
хөөгөөд O O O
гарга.Засгийн O O O
газар O O O
хотын O O O
хороотой O O O
Яармагт O O B-LOC
ажил.Тийшээ O O O
нүү. O O O

# REVIEW: ##ятадын(LOC,0.58)
Хятадын O O B-LOC
том O O O
хотууд O O O
Бээжин,Шанхай,Гуанжу O O B-LOC
нтр O O O
метрогоо O O O
ийм O O O
болгоно O O O
гэж O O O
бн..хэдүүлээ O O O
ганц O O O
метротой O O O
болох O O O
блгүй O O O
дэ O O O

# REVIEW: У(LOC,0.74), У(LOC,0.55)
Урьд O O B-LOC
урдын O O O
НИТХ, O O B-ORG
ЗД O O B-ORG
нар O O O
энэ O O O
газар O O O
барилга O O O
барих O O O
шийдвэр O O O
гаргах O O O
бүү O O O
хэл O O O
бодож O O O
зүрхэлдэггүй O O O
байсан.УБ O O B-LOC
амьдарч O O O
бгаа O O O
хүн O O O
бүрийн O O O
уух O O O
усны O O O
аюулгүй O O O
байдалтай O O O
холбоотой O O O
асуудал.. O O O

# REVIEW: Баагий(PER,0.61)
Баагий O O B-PER
гэдэг O O O
чинь O O O
банди O O O
гэсэн O O O
үг O O O
шүү O O O
дээ. O O O

# REVIEW: ҮАБ(ORG,0.82), Төрийн(ORG,0.74)
Нэг O O O
улс O O O
төрч, O O O
нэг O O O
дарга O O O
толгой O O O
мэдэж O O O
уулзаад O O O
бдг O O O
асуудлууд O O O
бишлд. O O O
МУ O O B-LOC
Үндсэн O O O
Хууль, O O O
ҮАБ O O B-ORG
үзэл O O O
баримтлал, O O O
ГБ O O B-ORG
үзэл O O O
баримтлал, O O O
Төрийн O O B-ORG
Цэргийн O O I-ORG
номлол O O I-ORG
гсн O O O
бодлогын O O O
СУУРЬ O O O
баримт O O O
бичгүүдийн O O O
хүрээнд O O O
ҮАБ O O B-ORG
чиг O O O
үүргийн O O O
институцүүд O O O
нь O O O
бодлого O O O
боловсруулдаг. O O O
Амны O O O
зоргоор O O O
зөв O O O
бурууг O O O
шийддэггүй. O O O

# REVIEW: НД(PER,0.43)
НДШ O O 0
бол O O O
1xBet O O 0
гэж O O O
анх O O O
комедиан O O O
Батаа O O B-PER
ярьж O O O
байв. O O O
follow O O O

# REVIEW: ##анай(PER,0.58)
Монголчуудын O O O
баяр O O O
л O O O
даа, O O O
Манайхан O O 0
л O O O
тэмдэглэнэ O O O
бусад O O O
нь O O O
баярлах O O O
шаардлагагүй O O O
ш O O O
дээ, O O O
Монгол O O B-LOC
өв O O O
соёл, O O O
үндэсний O O O
дархлаагаа O O O
Монголчууд O O O
өөрсдөө O O O
хамгаалж, O O O
нандигнаж O O O
явна O O O
шүү O O O

# REVIEW: ##ал(LOC,0.44)
Халаалт O O 0
өө O O O

# REVIEW: Япон(LOC,0.72)
Эхний O O O
үед O O O
өөрийхөө O O O
барилдааныг O O O
гаргаж O O O
чадахгүй O O O
нэлээн O O O
сандарсан, O O O
завсарлагаанаар O O O
дасгалжуулагчийн O O O
оновчтой O O O
зөвөлгөөг O O O
дагасны O O O
ачаар O O O
яллаа, O O O
финалд O O O
бол O O O
өдий O O O
хүртэл O O O
хийж O O O
бэлдэж O O O
ирсэн O O O
юмаа O O O
шавхана. O O O
Япон O O B-LOC
бөх-ийн O O O
ярилцлагаас O O O

# REVIEW: Цагдаа(LOC,0.78)
Монгол O O B-LOC
хүн O O O
усагд O O O
сэлэх O O O
устай O O O
харьцахдаа O O O
муу O O O
чадахгүй O O O
Тэр O O O
оронд O O O
ОБГ O O B-ORG
Цагдаад O O B-ORG
дуудлага O O O
өгсөн O O O
дээр O O O
байхаа O O O

# REVIEW: М(ORG,0.37)
Монголын O O B-LOC
ардчилал O O O
анус O O O
шүтэгч O O O
хар O O O
масс O O O
иймэрхүү O O O
мэдээг O O O
тоох O O O
биш. O O O
Сонгууль O O O
гэгч O O O
нь O O O
болохоор O O O
АН O O B-ORG
гэгч O O O
хогон O O O
бүлэгтээ O O O
440 O O O
мянга O O O
нь O O O
саналаа O O O
өгчих O O O
юм O O O
чинь. O O O
Монголын O O B-LOC
бүх O O O
муу O O O
юмны O O O
эх O O O
сурвалж O O O
нь O O O
Нуланд O O B- PER
шиг O O O
алмастай O O O
анус, O O O
анусын O O O
монгол O O O
дахь O O O
кондом O O O
бузарын O O O
АН, O O B-ORG
МАН. O O B-ORG

# REVIEW: Эрдэнэт(LOC,0.82)
Дархан-Эрдэнэтийн O O B-LOC
замыг O O O
2 O O O
газарт O O O
хаан, O O O
засвар O O O
хийж O O O
байна O O O
[URL] O O O

# REVIEW: Монгол(LOC,0.81)
Монгол O O B-ORG
банкийг O O I-ORG
ийм O O O
болгож O O O
завааруулсан O O O
Лхагвасүрэн O O B-PER
нь O O O
гавьяат O O O
бас O O O
гадны O O O
том O O O
шагнал O O O
нтр O O O
хүртээд O O O
байлуу O O O
тэр O O O
гайгаа O O O
шүүхэд O O O
өгөөч O O O

# REVIEW: У(PER,0.62)
Ураны O O 0
гэрээ O O O
яалаа? O O O

# REVIEW: ОУ(LOC,0.67)
Бид O O O
үнэндээ O O O
бодит O O O
байдлаа O O O
хүлээн O O O
зөвшөөрөхгүй O O O
хий O O O
хоосон O O O
дүрд O O O
л O O O
орж O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O
Төрийн O O O
байгууллагуудын O O O
үргүй O O O
маш O O O
олон O O O
зардал O O O
байна. O O O
Мөн O O O
ОУ-н O O 0
зээлүүдийн O O O
үр O O O
дүнг O O O
бодит O O O
бүр O O O
дүнтэй O O O
ажилд O O O
зарж O O O
хяналт O O O
тавих O O O
хэрэгтэй O O O
байна. O O O
Төрийг O O O
цэгцлэх O O O
шийдэл O O O
бий O O O
ч O O O
нам, O O O
дарга O O O
дагаагүй O O O
бол O O O
худ O O O

# REVIEW: Аан(PER,0.70)
Аан O O 0

# REVIEW: ЖДҮ БЗС(PER,0.53)
Энэ O O O
амьтан O O O
өөрөө O O O
хар O O O
түүхтэй O O O
амьтан O O O
мөнөөсөө O O O
мөн O O O
бөлгөө O O O
ЖДҮ O O B-ORG
БЗС O O B-ORG
мөнгөөр O O O
наадаж O O O
бусдын O O O
боломжийг O O O
чаагч O O O

# REVIEW: ##ята(LOC,0.54)
Хариугүй O O O
нимгэн O O O
модтой O O O
хятад O O B-LOC
гэрийг O O O
хараад O O O
монгол O O O
гэрээ O O O
харсан O O O
чинь O O O
зүгээр O O O
л O O O
модоор O O O
бол O O O
зоддог O O O
юм O O O
бна O O O
манайхан O O O

# REVIEW: Комунистуу(ORG,0.74)
Энэ O O O
компани O O O
Комунистуудад O O B-ORG
хандив O O O
өгч, O O O
олон O O O
жил O O O
сүжрэсэн O O O
гэж O O O
бгаа O O O
. O O O
Гэвч O O O
дэлхий O O O
дээр O O O
хамгийн O O O
сайн O O O
комунист O O O
бол O O O
үхсэн O O O
комунист O O O
гэж O O O
үг O O O
бдаг. O O O
Оргүй O O O
үг O O O
биш O O O
бололтой. O O O

# REVIEW: Э(LOC,0.50)
Эрдэнэс O O B-ORG
таван O O I-ORG
толгой O O I-ORG
ТӨХК O O B-ORG
маань O O O
шинэ O O O
жилээ O O O
нижгэр O O O
сайхан O O O
хийжээ. O O O
Хамгийн O O O
баян O O O
төрийн O O O
өмчит O O O
компани O O O
маань O O O
ганц O O O
шинэ O O O
жилээ O O O
энэ O O O
зэрэгтэй O O O
хийхээс O O O
ч O O O
яахав. O O O

# REVIEW: гадаа(LOC,0.76)
RT O O B-ORG
Аяллын O O O
визтэй O O O
гадаад O O 0
иргэд O O O
Монголд O O B-LOC
ажиллаж O O O
байсныг O O O
илрүүлжээ O O O
[URL] O O O

# REVIEW: НМАЙ(LOC,0.43)
Намайг O O O
vзэн O O O
яддаг O O O
хvмvvcийг O O O
vзэн O O O
ядах O O O
зав O O O
надад O O O
алга. O O O
Учир O O O
нь O O O
би O O O
НАМАЙГ O O 0
хайрладаг O O O
хvмvvсийг O O O
хайрлаад O O O
завгvй O O O
байна... O O O
Гэнэ O O O
шүү O O O

# REVIEW: АН(ORG,0.70)
АН-с O O B-ORG
сонгуульд O O O
нэр O O O
дэвшигчдийг O O O
энэ O O O
хүн O O O
доторхойлно O O O
гэж O O O
бодохоос O O O
л O O O
АН-г O O B-ORG
энэ O O O
сонгуулиар O O O
хүлээх O O O
ямарч O O O
хүлээлт O O O
алга O O O

# REVIEW: ХУУРАМ(PER,0.69), С(ORG,0.60)
Алдаа O O O
гаргасан O O O
бол O O O
шударгаар O O O
өршөөл O O O
эрэх O O O
ёс O O O
зүй O O O
бол O O O
хамгийн O O O
бүүр O O O
хамгийн O O O
энгийн O O O
ёс O O O
зүйн O O O
элемент O O O
шд. O O O
Ийм O O O
анхан O O O
шатны O O O
ёс O O O
зүйгүй O O O
дүр O O O
эсгэсэн O O O
ХУУРАМЧ O O 0
СЭХЭЭТЭН O O 0
үүд O O O
толгой O O O
дээр O O O
байгаа O O O
УЛСад O O O
хөгжил O O O
нүүрээ O O O
харуулах O O O
уу O O O

# REVIEW: Ш(LOC,0.58)
Тэр O O O
Шилэн O O 0
цогоогын O O O
1000 O O O
вагоныг O O O
яагаад O O O
шалгахгүй O O O
бна,бас O O O
тэр O O O
хөлдүүгийн O O O
хийсэн O O O
орозын O O O
транзитыг O O O
тэглэсэн O O O
хэлэлцээр O O O
бна, O O O
босоо O O O
ганбуушын O O B-PER
өнөөдрийн O O O
хуулиас O O O
7 O O O
дор O O O
хэлэлцээр O O O
хийсэндээ O O O
женко O O B-PER
лалар O O O

# REVIEW: МАК Сэлэнгэ(ORG,0.56)
МАК O O B-ORG
Сэлэнгэ O O B-LOC
аймагт O O I-LOC
960 O O O
хүүхдийн O O O
багтаамжтай O O O
сургууль O O O
барьсан O O O

# REVIEW: оросюунэрдэн(LOC,0.69), оюунэрдэн(ORG,0.78)
Дэлхийн O O O
энх O O O
тайвны O O O
төлөөх O O O
олон O O O
улсын O O O
хурлыг O O O
үл O O O
ойшоож O O O
фашист O O O
оросын O O B-LOC
түрэмгийллийг O O O
дэмжсэн O O O
оюунэрдэний O O B-PER
засгийн O O O
газар O O O
хүн O O O
төрөлхтөний O O O
эсрэг O O O
гэмт O O O
хэрэг O O O
үйлдлээ O O O
..үүгээрээ O O O
Монгол O O B-LOC
улсын O O I-LOC
нэр O O O
хүндийг O O O
олон O O O
улсын O O O
төвшинд O O O
унагасан O O O
оюунэрдэний O O B-PER
засгийн O O O
газар O O O
огцор O O O

# REVIEW: Тоёота(LOC,0.84)
Гэхдээ O O O
энэ O O O
хүн O O O
тийм O O O
бүтээгч O O O
хөгжүүлэгч O O O
юм O O O
бол!? O O O
Тэр O O O
вистануудад O O O
нь O O O
энэ O O O
улсын O O O
3.5 O O O
саяын O O O
хэд O O O
нь O O O
амьдардаг O O O
вэ? O O O
Шангрилад O O B-LOC
нь O O O
хэд O O O
нь O O O
үйлчлүүлдэг O O O
вэ? O O O
Гэтэл O O O
ядуу O O O
хүн O O O
бид O O O
бүгд O O O
Тоёотаг O O B-ORG
унадаг O O O
хэрэглэдэг O O O
Самсунгийн O O B-ORG
утсыг O O O
барьж O O O
үзээгүй O O O
хүн O O O
гэж O O O
үгүй O O O
Баялаг O O O
Кастийн O O O
систем O O O

# REVIEW: Эрдэнэс Тавантолгой(ORG,0.83), ” ХК(ORG,0.74)
Нүүрс: O O O
Экспорт O O O
= O O O
Тэнгэр, O O O
Үнэ O O O
= O O O
Газар O O O
“Эрдэнэс O O B-ORG
Тавантолгой” O O I-ORG
ХК O O I-ORG
баяжуулсан O O O
нүүрсний O O O
тээвэрлэлтээ O O O
эхлүүлж, O O O
Монгол O O B-LOC
Улс O O I-LOC
2025 O O O
онд O O O
83.3 O O O
сая O O O
тн O O O
нүүрс O O O
экспортлохоор O O O
төлөвлөсөн O O O
энэ O O O
үед O O O
нүүрсний O O O
үнэ O O O
2022 O O O
оны O O O
оргил O O O
үеэс O O O
4 O O O
дахин O O O
унаад O O O
байна. O O O
Дэлхийд O O O
буурч, O O O
Монголд O O B-LOC
өснө O O O
тэр O O O
юу O O O
вэ? O O O

# REVIEW: О(LOC,0.75)
Орд O O B-LOC
лиценз, O O O
нүүрсний O O O
хулгай, O O O
луйвар O O O
дээрмийн O O O
хэрэг O O O
нь O O O
оймс, O O O
цүнх, O O O
гутлаар O O O
илэрч O O O
байгаамаа O O O
халтар O O O
хултар O O O
щогоо. O O O
Хаацайлах O O O
гээд O O O
хэрэггүй O O O

# REVIEW: З.(LOC,0.74), Б(PER,0.39)
Энэ O O O
элчингээ O O O
татаж O O O
авах O O O
байлгүй O O O
дээ.лгбт O O O
жагсаал O O O
9 O O O
сарын O O O
1 O O O
нд O O O
З.Бж O O B-PER
монголыг O O B-LOC
доромжилсон O O O
доо O O O

# REVIEW: Долдой(LOC,0.72)
Өөрчлөлт O O O
байсан O O O
бол O O O
Долдой O O B-PER
лав O O O
биш O O O

# REVIEW: Оросын(LOC,0.77), Финлян(LOC,0.83)
Финландын O O B-LOC
цагдаа O O O
нар O O O
Оросын O O B-LOC
сүүдрийн O O O
флотын O O O
"Ийгл O O O
S" O O O
хөлөг O O O
онгоцны O O O
зангуунаас O O O
далайн O O O
ёроолоос O O O
бараг O O O
100 O O O
км O O O
урт O O O
мөр O O O
олсноо O O O
баталлаа. O O O
Финляндын O O B-LOC
тусгай O O O
хүчнийхэн O O O
усан O O O
доорх O O O
4 O O O
цахилгаан O O O
кабель, O O O
харилцаа O O O
холбооны O O O
кабелийг O O O
устгасны O O O
дараа O O O
хөлөг O O O
онгоцонд O O O
сууж, O O O
хураан O O O
авчээ. O O O

# REVIEW: Лодойсамбуу(PER,0.85), Тэмүжин(PER,0.77), Баярмаа(PER,0.76)
Лодойсамбуу, O O B-PER
Тэмүжин, O O B-PER
Баярмаа, O O B-PER
Уянга O O B-PER
гээд O O O
сонгочмоор O O O
хүмүүс O O O
байнаа O O O
байна... O O O

# REVIEW: Боловсро(LOC,0.64)
Олон O O O
чухалаас O O O
Эрчим O O O
хүч, O O O
Эрүүл O O O
мэнд, O O O
Боловсролын O O 0
салбартаа O O O
анхаарч O O O
хөрөнгө O O O
оруулья O O O
гнэ O O O

# REVIEW: Пепсин(PER,0.45)
“Америкчууд O O O
Кока-Колагаас O O B-ORG
илүү O O O
Пепсинд O O B-ORG
дуртай” O O O
гэсэн O O O
мессежийг O O O
олон O O O
нийтэд O O O
түгээсэн O O O
нь O O O
амжилттай O O O
ПР, O O O
гайхалтай O O O
сэтгэлзүйн O O O
дайралт O O O
болов. O O O
Энэ O O O
сурталчилгаагаар O O O
Пепси O O B-ORG
компани O O I-ORG
Колаг O O B-ORG
хуучирсан, O O O
үнэ O O O
цэнгээ O O O
алдсан O O O
брэнд O O O
мэтээр O O O
дүрсэлж O O O
чадсан O O O
юм. O O O
Эхэндээ O O O
Кока-Кола O O B-ORG
компани O O I-ORG
өрсөлдөгчийнхөө O O O

# REVIEW: Т(PER,0.69)
Нэгдүгээр O O O
ангид O O O
орсон O O O
чинь O O O
Багш O O 0
нэг O O O
шар O O O
толгойтой O O O
нөхрөөс O O O
Миний O O 0
хүү O O O
ямар O O O
жилтэй O O O
билээ? O O O
Гэсэн O O O
чинь: O O O
- O O O
Ноднин O O O
луутай O O O
байсан. O O O
Энэ O O O
жил O O O
мэдэхгүй O O O
байна O O O
гэж O O O
хариулсан O O O
Тэрэн O O 0
шиг O O O
жил O O O
орж O O O
гарна O O O
гэхээр O O O
би O O O
чинь O O O
өөр O O O
жилтэй O O O
болох O O O
билүү? O O O
Яах O O O
билээ. O O O
Бодоод O O O
олж O O O
чадашгүй O O O
нь... O O O
[URL] O O O

# REVIEW: Женко(PER,0.77), АН(ORG,0.45)
Гаргалгааг O O O
нь O O O
хэлж O O O
өгөөд O O O
бхын. O O O
Гэхдээ O O O
одоогийн O O O
Женко O O B-PER
менкотой O O O
жонхуурсан O O O
АН-тай O O B-ORG
бсан O O O
бол O O O
нээрэн O O O
бүр O O O
дор O O O
байж O O O
мэднэ O O O
шүү. O O O

# REVIEW: Ба(LOC,0.76), Коммун(PER,0.72)
Ардчилсан O O O
хувьсгалын O O O
анхны O O O
еөк O O O
гэгдэх O O O
Очирбат O O B-PER
өөрөөсөө O O O
нээх O O O
дээрдэх O O O
юмгүй O O O
барууны O O O
тэжээвэр O O O
болж O O O
өөрийн O O O
толгойгүй O O O
болсон O O O
М.Горбачевт O O B-PER
Балыг O O B-PER
барьж O O O
өгөн O O O
үхүүлсэн O O O
хүмүүсийн O O O
нэг O O O
шүү O O O
дээ.Тухайн O O O
үеийн O O O
улс O O O
орно O O O
удирдагча O O O
Коммун O O B-ORG
гэж O O O
муулж O O O
болох O O O
ч O O O
эд O O O
нар O O O
урвагчид O O O
байсныг O O O
Л.Түдэв O O B-PER
хэлж O O O
байж O O O

# REVIEW: Гашуунсухайт(PER,0.84), Ганцмо(PER,0.55)
Ц.Туваан: O O B-PER
Гангийн O O O
үйлдвэрлэл, O O O
нүүрсний O O O
үнэ O O O
унаж O O O
байгаа O O O
үед O O O
Гашуунсухайт-Ганцмод O O B-LOC
боомтын O O O
хэлэлцээр O O O
илүү O O O
ач O O O
холбогдолтой O O O
болно O O O
Хэ O O O
хэ. O O O
Нөгөө O O O
Хятадууд O O O
бидэнд O O O
бууж O O O
өгч O O O
цагаан O O O
тугаа O O O
өргөсөн O O O
гэдэг O O O
шиг O O O
сонсогдож O O O
байна. O O O

# REVIEW: Асан(LOC,0.77)
Асан... O O 0

# REVIEW: С(LOC,0.39)
СЭРЭМЖЛҮҮЛЭГ: O O B-LOC
17 O O O
настай O O O
М O O O
нь O O O
cогтуудаа O O O
үе O O O
тэнгийн O O O
хүүхдийг O O O
дал O O O
нуруунд O O O
нь O O O
хоёр O O O
удаа O O O
хутгалжээ O O O
[URL] O O O

# REVIEW: Цалинг(LOC,0.81)
Энэ O O O
нэг O O O
шавилхан O O O
охиныг O O O
мөнгө O O O
нааш O O O
цааш O O O
нь O O O
яаж O O O
авч O O O
байгааг O O O
эрх O O O
биш O O O
Монгол O O B-LOC
Улс O O I-LOC
Тагнуулын O O B-ORG
газар O O I-ORG
уул O O O
нь O O O
мэдчихмээр O O O
л O O O
юм.Тэр O O O
байтугай O O O
юмыг O O O
л O O O
мэддэг O O O
ш O O O
дээ. O O O
Угаасаа O O O
баримт O O O
байхгүй O O O
болохоор O O O
одоо O O O
тэгээд O O O
ингэж O O O
хэлэхээс O O O
өөр O O O
аргагүй O O O
байх O O O
даа. O O O
Цалинг O O 0
нь O O O
авчихсан O O O
хүн.Тэ O O O
залуу O O O
минь.. O O O

# REVIEW: А(PER,0.85)
Ашигтай O O O
ажиллажээ. O O O
Амарзаяадаа O O B-PER
баяр O O O
хүргэж, O O O
бухын O O O
баримал O O O
дурсгав. O O O
DAXT O O 0
эзэмшигчид O O O
сайн O O O
мэдээ O O O
дуулах O O O
нь O O O
ээ. O O O
Энэ O O O
олон O O O
жил O O O
бидэнтэй O O O
хамт, O O O
тэсвэр O O O
хатуужлын O O O
туйл O O O
болж O O O
байсан O O O
токен O O O
эзэмшигчиддээ O O O
баярлалаа! O O O

# REVIEW: Авилгал(PER,0.82)
Энэ O O O
сансар O O O
гарден O O O
гдг O O O
барилга O O O
бол O O O
УБхотыг, O O O
оршин O O O
суугчдыг O O O
муухай O O O
доромжилсон O O O
барилга. O O O
Арай O O O
л O O O
хайргүй! O O O
Хүн O O O
шуналтай O O O
байж O O O
Б_О. O O 0
Авилгал O O 0
өгч O O O
Б_О. O O 0
Гэхдээ O O O
арай O O O
ч O O O
дээ O O O
бас O O O
юман O O O
хэмжээ O O O
хязгаар O O O
гэж O O O
бдг O O O
даа. O O O
Ийм O O O
байранд O O O
хотын O O O
соёлтой, O O O
хотыг O O O
ойлгодог, O O O
өөрийгөө O O O
үнэлдэг O O O
хүн O O O
л O O O
лав O O O
орохгүй O O O
байх! O O O

# REVIEW: Бна(LOC,0.76)
Бна O O 0

# REVIEW: ##өдөлмө(ORG,0.74)
Хөдөлмөрийн O O 0
баатар O O O
маань O O O
гоё O O O
байшдээ, O O O
хэдэн O O O
настай O O O
юмбэ? O O O
Ямар O O O
гоё O O O
биеэ O O O
авч O O O
явдын O O O
бэ O O O

# REVIEW: ГАШУУНСУЙ(ORG,0.74), ГАНЦМОДНЫ(LOC,0.48), ГЦА(ORG,0.46)
ГАШУУНСУХАЙТ-ГАНЦМОДНЫ O O B-LOC
ТӨМӨР O O O
ЗАМЫГ O O O
Л.ОЮУН-ЭРДЭНИЙН O O B-PER
ЗАСГИЙН O O B-ORG
ГАЗАР O O I-ORG
ГАЦААНААС O O 0
ГАРГАХ O O O
УУ O O O
[URL] O O O

# REVIEW: Ё(PER,0.55)
Одоо O O O
Лебронийг O O B-PER
Ёокичоор O O B-PER
солиод O O O
тээ O O O

# REVIEW: MongolZ(ORG,0.69)
MongolZ O O B-ORG
дэлхийн O O O
чансааны O O O
6 O O O
луу O O O
ухарчээ O O O
гэсэн O O O
чинь O O O
бараг O O O
мөчлэхнээ.Дэлхийн O O O
чансааны O O O
баг O O O
байгаад O O O
нь O O O
баярла O O O
хүүе O O O
бүр O O O
ухраад O O O
6луу O O O
орж O O O
бшд O O O
өгсөөд O O O
биш O O O
шдээ.Top O O O
tier O O O
багуудын O O O
нэгшдээ.Бүгдийх O O O
нь O O O
орой O O O
дээр O O O
зогсож O O O
бсн O O O
нь O O O
саяхан O O O
шдээ O O O
давархымаа O O O
нээрээ O O O

# REVIEW: Адилхан(PER,0.78)
Адилхан O O 0
биш O O O
бнаа,аав O O O
нь O O O
нөгөө O O O
алдарт O O O
шөнийн O O O
ковбой O O O

# REVIEW: ЗАНДАН ШАТАР САЙДАА(LOC,0.57)
ЗАНДАН O O B-PER
ШАТАР O O I-PER
САЙДАА: O O O
ЭНЭ O O O
Банкууд O O O
чинь O O O
тэтгэврийн O O O
хүүгээр O O O
өндөр O O O
настангуудаа O O O
шулж O O O
бнаа. O O O
16÷18%-ийн O O O
Хүүгийн O O O
нь O O O
урьдчилж O O O
шууд O O O
авч O O O
бнаа.......яанадаа O O O
БАНКУУД O O B-LOC
ӨЛМӨН O O O
ЗЭЛМЭН....ГЭЖ O O O
ҮҮ.... O O O

# REVIEW: Багш(PER,0.76)
Шийдтэйхэн O O O
шиг O O O
арга O O O
хэмжээгээ O O O
хурдан O O O
авч O O O
татвар O O O
төлөгчдөд O O O
ил O O O
тод O O O
мэдээллээ O O O
өгмөөр O O O
бхым O O O
1. O O O
Амарбаясгалан O O B-PER
нь O O O
тгд O O O
яаахаар O O O
блв? O O O
2. O O O
Булгантуяа O O B-PER
зэрэгт O O O
хэзээ O O O
хариуцлага O O O
үүрүүлэх O O O
үү? O O O
3. O O O
Төсвийн O O O
мөнгөөр O O O
хувийн O O O
жүжгээ O O O
санхүүжүүлсэн O O O
гд O O O
бга O O O
шалгаж O O O
бга O O O
юу? O O O
4. O O O
Багш O O O
нарыг O O O
одоо O O O
яг O O O
яах O O O
юм O O O
болоо? O O O

# REVIEW: Бага(LOC,0.55)
ФОТО: O O O
Дараагийн O O O
Ерөнхий O O O
сайдад O O O
Г.Занданшатар, O O B-PER
Н.Учрал, O O B-PER
Ж.Энхбаяр O O B-PER
нарын O O O
нэр O O O
яригдаж O O O
байна. O O O
Мөн O O O
гишүүд O O O
Бага O O B-LOC
хурлын O O O
заалнас O O O
нэрээ O O O
дэвшүүлж, O O O
санал O O O
хураалтад O O O
оролцох O O O
боломжтой... O O O

# REVIEW: Ноёд(LOC,0.77), Оюунрдэн(PER,0.78)
Мэндээ, O O O
Эрхэмсэг O O 0
Хатагтай, O O 0
Ноёдоо O O 0
Энэ O O O
бичвэрийг O O O
уншаад, O O O
Оюун-Эрдэнэ O O B-PER
бол O O O
лидер O O O
биш, O O O
МАН-ын O O B-ORG
нууц O O O
ноёнтнуудын O O O
нохойд O O O
барьдаг O O O
мод O O O
ажээ. O O O
Эрх O O O
мэдэлтэй O O O
ч,түүнийгээ O O O
ашиглаж O O O
чаддаггүй O O O
МАН-ын O O B-ORG
дарга,ЕС O O 0
Оюун-Эрдэнийг O O B-PER
2025.01.11-ны O O O
өдөр O O O
огцруулсгаая... O O O
Албан O O O
тушаал O O O
мөнх O O O
биш... O O O
Монгол O O B-LOC
улс O O I-LOC
мөнх O O O

# REVIEW: Оросын(LOC,0.78)
Оросын O O B-LOC
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
тэргүүн O O O
өөрчлөгдөхөөр O O O
болжээ... O O O

# REVIEW: Үүл(ORG,0.80)
Бага O O O
төсвөөр O O O
их O O O
ажил O O O
амжуулсан O O O
Бат-Үүл, O O B-PER
нянба O O B-PER
их O O O
ажил O O O
хийсэн O O O
их O O O
хулгай O O O
хийлээ, O O O
нянба O O B-PER
төсвөөр O O O
Үүл O O B-PER
гайхамшиг O O O
үзүүлэх O O O
бсн O O O
бхаа O O O

# REVIEW: Лавров(LOC,0.66)
Орос O O B-LOC
улс O O I-LOC
хэзээ O O O
ч O O O
газар O O O
нутгаа O O O
булаан O O O
авах O O O
зорилго O O O
тавиагүй, O O O
харин O O O
оросуудыг O O 0
хамгаалахыг O O O
хүссэн,- O O O
Лавров O O B-PER
Крим, O O I-PER
Донбасс O O B-PER
хоёрын O O O
аль O O O
нь O O O
ч O O O
бидний O O O
нутаг O O O
дэвсгэр O O O
булаан O O O
авах O O O
зорилго O O O
байгаагүй O O O
гэнээ O O O

# REVIEW: Ган(PER,0.75)
Ган- O O B-PER
Одоо, O O O
чи O O O
бид O O O
ямрыг O O O
сайн O O O
мэдэж O O O
байгаа. O O O
Нээх O O O
гэгээрээд O O O
байхын. O O O

# REVIEW: Бусдад(LOC,0.81)
Баярлалаа O O O
MCS O O B-ORG
хийсэн O O O
шиг O O O
хийнэ O O O
Бусдад O O 0
жишиг O O O
стандарт O O O
болох O O O
нь O O O
гарцаагүй O O O

# REVIEW: Даат(ORG,0.72)
Даат-ын O O 0
гэрээ O O O
байгуулахдаа O O O
нөхцлийг O O O
нь O O O
сайн O O O
харах O O O
хэрэгтэй! O O O
Харилцагч O O O
нарт O O O
нэг O O O
асуудал O O O
байдаг: O O O
зээл O O O
гарч O O O
байх O O O
үед O O O
зээлэндээ O O O
л O O O
анхаарал O O O
хандуулдаг, O O O
харин O O O
бусад O O O
дагалдах O O O
гэрээ, O O O
нөхцлүүдэд O O O
ач O O O
холбогдол O O O
өгдөггүй! O O O
Гэтэл O O O
даатгалын O O O
компаниудын O O O
н/т O O O
олгох O O O
нөхцөл O O O
заримдаа O O O
ялгаатай O O O
байдаг! O O O

# REVIEW: Манай(LOC,0.84), Бури(LOC,0.72)
Манай O O 0
хойд O O O
хөршийн O O O
Буриадууд O O 0
ч O O O
бас O O O
бадрангуй O O O
улс O O O
да O O O

# REVIEW: Эрхэм(PER,0.78), Х(ORG,0.46)
Эрхэм O O 0
Х-чдийн O O 0
өглөөний O O O
амгаланг O O O
эрье. O O O
Шинэ O O O
7 O O O
хоногийн O O O
ажил O O O
хэрэг O O O
нь O O O
өөдрөг O O O
бүтэмжтэй O O O
байг O O O
ээ. O O O
Сайн O O O
үйлс O O O
бүхэн O O O
дэлгэрэх O O O
болтугай. O O O

# REVIEW: М(LOC,0.49)
Гитарчинд O O O
ямар O O O
хамаа O O O
бнаа. O O O
Зүгээр O O O
л O O O
тайзан O O O
дээр O O O
биеэ O O O
үнэлээд O O O
явоо. O O O
Мань O O 0
чинь O O O
мөнгө O O O
төлөе O O O
чи O O O
тайзан O O O
дээрээ O O O
далдагна. O O O

# REVIEW: МАН(LOC,0.61)
МАН O O B-ORG
дэндүү O O O
аархаж O O O
дээрэлхэж O O O
одоо O O O
бүүр O O O
хүний O O O
амиар O O O
нааддаг O O O
болоо O O O
юу. O O O
Хэмжээгүй O O O
болж O O O
байгаа O O O
юм O O O
байна O O O

# REVIEW: Тэхиймсс(ORG,0.80)
Тэхиймсс O O B-ORG

# REVIEW: MongolZ(ORG,0.65)
HOTU O O B-ORG
багийн O O O
coach O O O
Mou: O O B-PER
“Бид O O O
одоогоор O O O
Ази O O B-LOC
бүсийн O O O
хамгийн O O O
шилдэг O O O
баг. O O O
The O O O
MongolZ-г O O B-ORG
дэлхийн O O O
баг O O O
гэж O O O
мөн O O O
бодохгүй O O O
байна. O O O
Шилдэг O O O
багууд O O O
бол O O O
Vitality O O B-ORG
бас O O O
Spirit” O O B-ORG
Нэг O O O
хожсон O O O
биш O O O
ингэж O O O
болохгүй O O O
гэдгийг O O O
мэдэхгүй O O O
л O O O
бна O O O
даа O O O

# REVIEW: ##ТО(ORG,0.60), МГ(PER,0.52)
ФОТО: O O 0
Парис O O B-LOC
2024 O O O
паралимпын O O O
наадмаас O O O
мөнгөн O O O
медаль O O O
хүртсэн O O O
Үндэсний O O B-ORG
шигшээ O O I-ORG
багийн O O I-ORG
тамирчин, O O O
Хөдөлмөрийн O O 0
баатар, O O O
МУГТ O O B-PER
Э.Содномпилжээ O O I-PER
эх O O O
орондоо O O O
ирлээ. O O O
Гэрэл O O O
зургийг O O O
Б.Мягмарбаяр, O O B-PER
Чингис O O B-LOC
хаан O O I-LOC
нисэх O O I-LOC
онгоцны O O I-LOC
буудал O O I-LOC

# REVIEW: Монголын(LOC,0.84), Монголын(LOC,0.83)
Монголын O O B-LOC
хийморь O O O
сэргэж O O O
Монгол O O B-LOC
хүний O O O
оюун O O O
ухаан O O O
хүн O O O
төрөлхтнийг O O O
Энергийн O O O
хямралаас O O O
нь O O O
аварч O O O
байгаа O O O
энэ O O O
цаг O O O
дор O O O
энэ O O O
Монголын O O B-LOC
Ерөнхийлөгч, O O O
Ерөнхий O O O
сайд, O O O
УИХ-ын O O B-ORG
дарга O O O
нь O O O
байж O O O
түүнийг O O O
дэлхийн O O O
хүн O O O
төрөлхтөнд O O O
зарлаж O O O
тунхаглана O O O
гэдэг O O O
Монгол O O B-LOC
хүн O O O
болж O O O
төрсний O O O
их O O O
хувь O O O
заяа O O O
юм O O O
даа O O O

# REVIEW: УИ(ORG,0.82)
УИХ-ын O O B-ORG
чуулган O O O
өнөөдөр O O O
хуралдах O O O
байсан O O O
ч O O O
Ерөнхий O O O
сайдыг O O O
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
Ж.Баярмаагаас O O B-PER
уучлалт O O O
гуйх O O O
хүртэл O O O
чуулганы O O O
нэгдсэн O O O
хуралдаанд O O O
оролцохгүй O O O
гэсэн O O O
тул O O O
УИХ-ын O O B-ORG
дарга O O O
Д.Амарбаясгалан O O B-PER
АН-ын O O B-ORG
бүлэг O O O
үдээс O O O
өмнө O O O
хэлэлцэх O O O
асуудлаар O O O
нэг O O O
хоногийн O O O
завсарлага O O O
өгөв. O O O

# REVIEW: Болд(LOC,0.80)
Монгол O O B-LOC
инженерчлэлийн O O O
гайхамшиг O O O
үргэлжилсээр O O O
байгаа O O O
юм O O O
байна. O O O
Нөгөө O O O
Болдийн O O B-PER
үерийн O O O
далангийн O O O
хувилбар O O O
байх O O O
шив O O O
дээ O O O

# REVIEW: Батлан(ORG,0.40)
Энэ O O O
далдагнасан O O O
юм, O O O
Трампын O O O
итгэлт, O O O
Дэлхийн O O O
N1 O O O
хүчирхэг O O O
Гүрний O O O
Батлан O O 0
хамгаалахын O O O
сайд O O O
бдг O O O
бх O O O
нь. O O O
Харах O O O
цариа O O O
нь O O O
салбаадай O O O
нөхөр O O O
бн O O O
уу O O O
үгүй O O O
юу. O O O
Өөрийн O O O
санал O O O
болгож O O O
шийдэж O O O
чадах O O O
юм O O O
бдг O O O
болов O O O
уудаа. O O O

# REVIEW: Мөнхчулуунтатар(PER,0.70)
Боржигон O O 0
овогтой O O O
Дугарын O O B-PER
Мөнхчулуун O O I-PER
нь O O O
өөрийн O O O
нэрээ O O O
Мөнхчулуунтатар O O B-PER
болгон O O O
өөрчилжээ... O O O
Кёкшүзан O O B-PER
Батбаяр O O I-PER
Нарантуяа O O B-PER
Нара... O O I-PER
Араас O O O
нь O O O
энэ O O O
залуу O O O
нэмэгдвээ O O O
гэж O O O

# REVIEW: АТГ(ORG,0.84), Еөк(ORG,0.60)
Оюунэрдэнэ O O B-PER
АТГ-т O O B-ORG
орлогоо O O O
нотлоод, O O O
буруугүй O O O
гэдгээ O O O
баталсан O O O
юм O O O
шиг O O O
байна. O O O
Хөөрхийг O O O
бид O O O
хэлмэгдүүлчихсэн O O O
бололтой... O O O
Одоо O O O
яах O O O
уу? O O O
Буцааж O O O
ЕС O O B-ORG
болгох O O O
уу? O O O
Эсвэл O O O
дараачийн O O O
Еөк O O 0
өө O O O
болгох O O O
уу? O O O
АТГ O O B-ORG
гэж O O O
улс O O O
төрчдийн O O O
уяаны O O O
нохдыг O O O
бүтнээр O O O
нь O O O
татан O O O
буулгавал O O O
таарна.... O O O

# REVIEW: Таеквондо(LOC,0.60)
Таеквондогийн O O B-LOC
эрэгтэйчүүдийн O O O
-63 O O O
кг-ын O O O
жингийн O O O
K44 O O O
ангилалд O O O
МУГТ O O O
Г.Болор-Эрдэнэ O O B-PER
Доминиканы O O B-LOC
тамирчин O O O
Жеральдо O O B-PER
Кастрог O O I-PER
ялж, O O O
хагас O O O
шигшээд O O O
шалгарлаа. O O O
Тэрээр O O O
хагас O O O
шигшээд O O O
01:10 O O O
цагаас O O O
тулалдана O O O

# REVIEW: АПУ - ги(ORG,0.82)
Яг O O O
одоо O O O
соёолон O O O
морьд O O O
гарааны O O O
зурхайг O O O
чиглэн O O O
довтолж O O O
бна. O O O
АПУ-гийн O O B-ORG
ТВ O O O
болох O O O
NTV-гийн O O B-ORG
тайлбар O O O
их O O O
сайн, O O O
зураглаач O O O
нь O O O
их O O O
сайн O O O
байгаа O O O
гэж O O O
учир O O O
мэдэх O O O
хүмүүс O O O
ярьцгааж O O O
байна. O O O

# REVIEW: Национальным музее(ORG,0.83), ЮНЕСКО(ORG,0.76)
Мероприятие O O O
“Дорога O O O
хаанов O O O
- O O O
2025”, O O O
инициированное O O O
Национальным O O B-ORG
музеем O O I-ORG
“Чингис O O B-PER
хаан”, O O I-PER
проходило O O O
в O O O
местах, O O O
внесенных O O O
в O O O
список O O O
Всемирного O O O
наследия O O O
ЮНЕСКО O O B-ORG
- O O O
от O O O
горы O O O
Бурхан O O B-LOC
Халдун, O O I-LOC
где O O O
родился O O O
Чингис O O B-PER
хаана, O O I-PER
до O O O
долины O O O
реки O O O
Орхон O O B-LOC
в O O O
Хархоруме. O O B-LOC

# REVIEW: Зүүн(LOC,0.69), Мана(LOC,0.61)
Мөн O O O
энэхүү O O O
уулзалтаар O O O
2026 O O O
онд O O O
батлагдах O O O
БНХАУ-ын O O B-LOC
15-р O O O
5 O O O
жилийн O O O
ӨМӨЗО, O O O
Зүүн O O 0
хойд O O O
Хятадын O O B-LOC
бүтээн O O O
байгуулалтын O O O
төлөвлөгөөг O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
хөгжлийн O O O
хөтөлбөрийн O O O
Аж O O O
үйлдвэр, O O O
эрчим O O O
хүч, O O O
боомтын O O O
хөгжлийн O O O
бодлоготой O O O
уялдуулах O O O
санал O O O
солилцов O O O
Манай O O B-LOC
талаас O O O
төлөвлөх, O O O
судлах O O O
ажил O O O
их O O O
байна O O O

# REVIEW: Хаана(PER,0.70)
Хүү O O O
маань O O O
нисгэгч O O O
болох O O O
их O O O
дуртай O O O
юм. O O O
Хаана O O 0
хаана O O O
сурвал O O O
боломж O O O
ямар O O O
байдаг O O O
талаар O O O
би O O O
лав O O O
мэдэхгүй O O O
юм. O O O
Өөрөө O O O
л O O O
судалж O O O
байгаа O O O
байх. O O O
Төлбөрийг O O O
нь O O O
дийлэх O O O
эсэхээ O O O
ч O O O
мэдэхгүй O O O
юм. O O O

# REVIEW: ##рай(LOC,0.63)
Украйнчууд O O B-LOC
ба O O O
хулгайч O O O
нар O O O
Тээгч O O O
эхийн O O O
тухай O O O
хууль O O O
батлуулж O O O
Европ O O B-LOC
руу O O O
хүүхэд O O O
зөөдөг. O O O
Ийм O O O
овилгогүй O O O
хулгайч O O O
хүүхдээр O O O
бизнес O O O
хийдэг O O O
хүмүүс O O O
сөнөж, O O O
мөхөж O O O
далд O O O
ороосой. O O O
Та O O O
нар O O O
гүүглээр O O O
хайж O O O
үзээрэй. O O O

# REVIEW: Монгол(LOC,0.61)
Монгол O O B-ORG
улсын O O I-ORG
Шинжлэх O O I-ORG
ухааны O O I-ORG
Академи, O O I-ORG
Нийслэлийн O O B-LOC
автозамын O O O
түгжрэлийг O O O
бууруулах O O O
төсөл O O O
хөтөлбөрийн O O O
зохицуулагч O O O
Д.Бадарсан O O B-PER
болон O O O
холбогдох O O O
байгууллагуудын O O O
удирдлагууд, O O O
төлөөллүүдийн O O O
уулзалт O O O
боллоо. O O O

# REVIEW: TT(ORG,0.76)
TT O O 0
tools O O O
гэж O O O
юу O O O
вэ O O O

# REVIEW: гадаа(LOC,0.52)
Эд O O O
нар O O O
чинь O O O
эхний O O O
эхнэр O O O
хүүхдүүд O O O
нь O O O
гадаадад O O 0
хоёрдох O O O
нь O O O
эндээ O O O
магадгүй O O O
3дах O O O
нь O O O
тэнд O O O
гээд O O O
баян O O O
амьдардаг O O O
юм O O O
бишүүдээ O O O

# REVIEW: М(PER,0.51)
Нээ O O O
өнөөдөр O O O
дуусч O O O
байгаа O O O
юм O O O
байна O O O
шд O O O
Маргаашнаас O O B-PER
тэг O O O
зогсолт O O O
болчихвыдээ O O O

# REVIEW: Бордюр(PER,0.77)
Бордюр, O O 0
замын O O O
плита? O O O

# REVIEW: Орос(LOC,0.81)
Манайд O O O
байгаа O O O
зарим O O O
обьектуудыг O O O
шүүхийн O O O
шийдвэрээр O O O
аваасай. O O O
Жишээ O O O
нь O O O
ДСНК, O O B-ORG
Ленин O O B-ORG
клуб, O O I-ORG
Эрхүүгийн O O B-ORG
центр O O I-ORG
гм O O O
Оросын O O B-LOC
ассет O O O
өрөнд O O O
хураагдаж O O O
зарагдаад O O O
нураагдаад O O O
өөр O O O
барилга O O O
болоосой O O O
гэж O O O
боддог. O O O

# REVIEW: З(LOC,0.66)
Зөв O O B-LOC

# REVIEW: Еөк(PER,0.55)
Баярцогт O O B-PER
Еөк O O B-PER
болно. O O O
Яаж O O O
ч O O O
шившиглэсэн. O O O

# REVIEW: Багал(PER,0.59)
Батшугал O O B-PER
С.Баярцогтыг O O B-PER
шүүгээд O O O
сууж O O O
байна O O O
гэхээр O O O
энэ O O O
улсын O O O
хөл O O O
толгой O O O
алдагдсаны O O O
шинж O O O
биздээ? O O O
Бас O O O
их O O O
чухал O O O
царайлцаан. O O O
￼ O O O

# REVIEW: ##м(PER,0.54)
Хорвоогийн O O O
өнгө O O O
солонгорсон O O O
Амьдын O O B-PER
ертөнцийн O O O
гайхамшиг O O O
амьдрах O O O
хайрлах O O O
дурлах O O O
жаргах O O O
зовох O O O
Хүний O O O
л O O O
амьдралын O O O
зогсошгүй O O O
эргэлт O O O
Шүтэн O O O
бишрэх O O O
өөр O O O
өөрийн O O O
бурхадтай O O O
Итгэн O O O
урагшлах O O O
өөр O O O
өөрийн O O O
үзэл O O O
бодолтой O O O
Таалан O O O
амьдрах O O O
энэ O O O
л O O O
хорвоодоо O O O
Хүссэн O O O
жаргалаараа O O O
амьдрах O O O
Өөр O O O
өөрийн O O O
гэсэн O O O

# REVIEW: Г(PER,0.70), Санаа(ORG,0.69), Вау(LOC,0.41)
26нд O O O
битүү O O O
шөл O O O
гж O O O
мэдэад O O O
авлаа O O O
Ямар O O O
ч O O O
бсан O O O
Гэвчиг O O 0
эхнэрүүд O O O
битүү O O O
шөл O O O
хийж O O O
чаддаггүй O O O
нь O O O
илрээд O O O
бөөн O O O
зодоон O O O
хэрүүл O O O
болчихвийдээ O O O
Санаа O O 0
зовчлоотСоёлын O O O
сайдын O O O
зурагтаар O O O
заах O O O
бгаада O O O
Ваучeртай O O 0
сургалт O O O
ч O O O
юмуу O O O
бгаам O O O
бишбиз? O O O
Бас O O O
дээгүүрээ O O O
хуваагаад O O O
авцануу? O O O
Eөк O O B-PER
шөлөнд O O O
хориг O O O
тавихым O O O
болуу? O O O

# REVIEW: Но(LOC,0.51), Уламаа(LOC,0.43)
Энэ O O O
жагсаал O O O
тэхдээ O O O
цаанаасаа O O O
санхүүжилттэй O O O
л O O O
харагдаад O O O
байгаа O O O
юм O O O
даа. O O O
Сэтгүүлчид, O O O
Ноорог O O B-ORG
Уламаа O O B-PER
гэж O O O
харах O O O
царайны O O O
худал O O O
хуурмаг O O O
бацаан O O O
эд O O O
нар O O O
толгойлоод O O O
л, O O O
хэдэн O O O
өдөр O O O
ажил O O O
хийхгүй O O O
явж O O O
байх O O O
потенциал O O O
өнөөгийн O O O
нийгэмд O O O
баргийн O O O
бачкад O O O
байхгүй O O O
шд. O O O
Лут-Очир O O O
нтр O O O
мөнгө O O O
авсан O O O
л O O O
байх. O O O
;-)) O O O

# REVIEW: Баан(PER,0.52)
Олборлоод O O O
зараад O O O
хүнд O O O
нь O O O
хуваагаад O O O
тэгш O O O
хүртээнэ O O O
гэж O O O
юм O O O
байдаггүй O O O
юм O O O
аа. O O O
Хувийн O O O
хэвшлүүд O O O
томорч, O O O
баяжиж O O O
байж O O O
улс O O O
хүчирхэгжинэ. O O O
Аа O O O
тэгээд O O O
амьсгалдаг O O O
агаар, O O O
явдаг O O O
зам, O O O
уудаг O O O
пивоны O O O
чинь O O O
чанар O O O
дагаад O O O
сайжрах O O O
учиртай. O O O
Баялгийн O O O
сангаар O O O
бол O O O
улс O O O
төрчид O O O
л O O O
цулайна O O O
шүү O O O
дээ O O O
Балдан O O B-PER
минь O O O

# REVIEW: ##АМ(PER,0.67), Ээнэс(PER,0.77)
Тавантолгойг O O B-ORG
төрөөс O O O
“ХАРАМЛАСАН” O O 0
ЭЭЛЖИТ O O O
ЗОХИОЛ O O O
ба O O O
“Эрдэнэс O O B-ORG
Тавантолгой O O I-ORG
майнинг” O O I-ORG
Тавантолгойг O O O
төрд O O O
үлдээхэд O O O
тээг, O O O
саад O O O
болдог O O O
өөр O O O
нэг O O O
түүх O O O
байдаг O O O
юм. O O O
Тэр O O O
нь O O O
хэзээ O O O
хойно O O O
буюу O O O
2019 O O O
онд O O O
болсон O O O
явдал. O O O
Тавантолгойн O O B-ORG
ордын O O O
хувьцааг O O O
олон O O O
улсад O O O
гаргаж, O O O
эргэлтэнд O O O
оруулах O O O
санаачилгыг O O O
тухайн O O O

# REVIEW: УААНБААТАР(ORG,0.40), ГАРАА Б(LOC,0.79)
УЛААНБААТАР O O B-LOC
ХОТЫН O O I-LOC
ТӨСВӨӨР O O O
ГАРАА O O B-LOC
БИШ O O I-LOC
БӨГСӨӨ O O O
УГААГААД O O B-LOC
ДУУСЛАА O O O
ШҮҮ. O O O

# REVIEW: Мй(LOC,0.56)
Цалинтай O O O
ээжийг O O O
1 O O O
төгрөг O O O
болгоё O O O
ккк O O O
гэх O O O
мэт O O O
хэд O O O
болсон O O O
ч O O O
болно. O O O
Хүн O O O
амын O O O
өсөлт O O O
бол O O O
маш O O O
олон O O O
шалтгаантай. O O O
1. O O O
Ер O O O
нь O O O
өндөр O O O
хөгжилтэй O O O
орнуудадын O O O
хүн O O O
амын O O O
өсөлт O O O
шууд O O O
буурдаг O O O
2. O O O
Гэр O O O
бүлийн O O O
орлого O O O
өсөх O O O
3. O O O
Амьдарч O O O
буй O O O
орон O O O
сууцны O O O
хүртээмж O O O
Манайх O O 0
яг O O O
эсрэг O O O
ядууралд O O O
өртөж O O O
бгаагаас O O O
ккк O O O

# REVIEW: Мана(LOC,0.76)
Манай O O 0
Ерөнхийлөгч O O O
одоо O O O
өөр O O O
дээр O O O
нь O O O
бүх O O O
дайралт O O O
очино O O O
гэдгээ O O O
мэддэггүй O O O
юм O O O
байх O O O
даа. O O O

# REVIEW: Хятад(LOC,0.68)
Хятад O O B-LOC
дээрдээ O O O
солонгос O O B-LOC
франц O O B-LOC
англи O O B-LOC
үнэтэй O O O
тусна O O O
за O O O
тэгээд O O O
Орос O O B-LOC
гэвэл O O O
бараг O O O
өөрсдөө O O O
барьсан O O O
нь O O O
дээр O O O
хаха O O O

# REVIEW: Оюун(PER,0.69)
Энэ O O O
өөрөө O O O
огцроод, O O O
Хадгаламж O O 0
банкны O O 0
14 O O O
тэрбумыг O O O
хүүтэй O O O
нь O O O
буцааж O O O
төлвөл O O O
тэр O O O
сайн O O O
мэдээ O O O
болно. O O O
Оюун-Эрдэнийг O O B-PER
буцааж O O O
ерөнхий O O O
сайд O O O
болговол O O O
тэр O O O
нь O O O
сайн O O O
мэдээ O O O
болно... O O O

# REVIEW: Полине Лурье(PER,0.72)
Прокуратура O O O
выступила O O O
против O O O
принудительного O O O
выселения O O O
Ларисы O O B-PER
Долиной O O I-PER
и O O O
возврата O O O
её O O O
квартиры O O O
Полине O O B-PER
Лурье. O O I-PER
Прокурор O O O
просит O O O
взыскать O O O
с O O O
певицы O O O
в O O O
пользу O O O
покупательницы O O O
112 O O O
млн O O O
рублей, O O O
полученных O O O
за O O O
недвижимость. O O O
Да O O O
здравствует O O O
наш O O O
суд, O O O
самый O O O
охуительный O O O
суд O O O
в O O O
мире! O O O

# REVIEW: Э(LOC,0.61), Э(LOC,0.54)
E-Mongolia O O B-ORG
нэгдсэн O O O
системээс O O O
ЭМНЭЛГИЙН O O B-LOC
ЦАГ O O O
ЗАХИАЛАХ, O O O
ЭРҮҮЛ O O B-LOC
МЭНДИЙН O O O
ЛАВЛАГАА O O B-LOC
авах O O O
зааварчилгааг O O O
ажлын O O O
бус O O O
цагаар O O O
болон O O O
амралтын O O O
өдрүүдээр O O O
1900-1950 O O O
мэдээллийн O O O
лавлах O O O
түгээж O O O
байна. O O O
19001950.mn O O O

# REVIEW: З(LOC,0.66)
Зөв O O B-LOC

# REVIEW: Рок(PER,0.82)
Дээл O O O
үзэж O O O
яваа O O O
хүмүүсийг O O O
хүлээнгээ O O O
харагдахаар O O O
нь O O O
орчихлоо. O O O
Манай O O O
Рокыг O O 0
гүйцэхгүй O O O
бнөө O O O
гэхгүйюу O O O

# REVIEW: ##хай(LOC,0.53)
Уурхайнхан O O B-LOC
тэмцэгчдийг O O O
ялгадаг O O O
болцон, O O O
энэ O O O
худлаа, O O O
энэ O O O
ах O O O
хөөрхий O O O
амьтан O O O
үнэнгээсээ O O O
яваад O O O
байдын O O O
гээд O O O
ярьдаг O O O

# REVIEW: Европын(LOC,0.76)
Уг O O O
нь O O O
ардчилсан O O O
сонгуулиар O O O
олонхийн O O O
санал O O O
авч O O O
гарсан, O O O
Европын O O B-ORG
холбоо, O O I-ORG
НАТО-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
орны O O O
ерөнхий O O O
сайд O O O
шд. O O O
Та O O O
чинь O O O
харин O O O
яасан O O O
ширүүн O O O
байхын. O O O
Хэн O O O
ч O O O
ямар O O O
ч O O O
үзэл O O O
бодолтой O O O
байж O O O
болно. O O O
Гэхдээ O O O
улстөрийн O O O
аллагыг O O O
өмөөрдөг O O O
та O O O
харин O O O
анархист O O O
хүн O O O
байна O O O
даа O O O

# REVIEW: Оросын(LOC,0.85)
Сирид O O B-LOC
байгаа O O O
Оросын O O B-LOC
цэргийн O O O
баазын O O O
зарим O O O
хэсэг O O O
нь O O O
аль O O O
хэдийн O O O
тоногдсон O O O
байсан O O O
гэнэ. O O O
Зүгээр O O O
их O O O
бие O O O
хальс O O O
үлдээд O O O
доторх O O O
эд O O O
ангийг O O O
бүрэн O O O
тонож O O O
зарсан O O O
байна, O O O
магадгүй O O O
ойрх O O B-LOC
дорнодын O O I-LOC
бие O O O
даасан O O O
бүлэглэлд O O O
хэрэгтэй O O O
байсан O O O
байх. O O O
Харин O O O
тэдний O O O
илүү O O O
гарсан O O O
жаахан O O O
мөнгө O O O
орос O O O
цэргийнхэнд O O O
хэрэг O O O

# REVIEW: Орано(ORG,0.83)
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
Б.Уянга: O O B-PER
Онтрэ O O B-ORG
ХХК-ийн O O I-ORG
гэрээг O O O
Орано-ийн O O B-ORG
гэрээтэй O O O
төстэй O O O
байдлаар O O O
хийвэл O O O
зүгээр O O O

# REVIEW: Монгол(LOC,0.52), У(ORG,0.45)
2021.03.16ний O O O
өдөр O O O
Монгол O O B-LOC
/У-н O O 0
ПРОКУРОРТ O O B-ORG
ШтайнколeХХКний O O B-ORG
захирал O O O
Чинбат O O B-PER
бусадтай O O O
бүлэглэн O O O
миний O O O
ноогдол O O O
ашгийг O O O
залиллаж O O O
,завшсан O O O
үйлдлийг O O O
шалгуулахаар O O O
гомдол O O O
гаргасан,гэтэл O O O
Прокурорын O O B-ORG
байгууллагын O O O
зүгээс O O O
намайг O O O
5жилийн O O O
дараа O O O
ХОХИРОГЧ O O 0
БИШ O O O
гэж O O O
үзжээ.Ингэж O O O
л O O O
хууль O O O
хэрэгжиж O O O
бна!!! O O O

# REVIEW: Танг(LOC,0.58)
Эрийг O O O
нь O O O
гэнд, O O O
эрийг O O O
нь O O O
гинс, O O O
зулзагыг O O O
нь O O O
гүем O O O
гэнэ. O O O
Ирвэс O O O
гэршүүлэх O O O
ёсыг O O O
Монголын O O B-ORG
их O O I-ORG
юань O O I-ORG
улсын O O I-ORG
үед O O O
Тангийн O O 0
соёлыг O O O
авахад O O O
сэргээж O O O
байсан O O O
удаатай. O O O

# REVIEW: А(LOC,0.60), Авгай(LOC,0.62)
Алхам O O O
тутамдаа O O O
Ам O O 0
нээх O O O
болгондоо O O O
Авгайгаа,пда O O 0
гэж O O O
хараадаг,сумын O O O
иргэдийн O O O
хурлын O O O
дарга O O O
байна O O O
гэхийн...найз O O O
ярьлаа O O O

# REVIEW: Г(PER,0.67)
Хатгалд O O B-LOC
юу O O O
хийх O O O
вэ O O O
өвгөөн. O O O
Жанхайд O O O
хүрээд O O O
ир. O O O
Ганц O O 0
юм O O O
гусий. O O O

# REVIEW: Шунхлайн(LOC,0.67)
Шунхлайн O O B-ORG
боссын O O O
өмдийг O O O
өисцөн O O O
бншдэ O O O

# REVIEW: Юун(LOC,0.42)
Татвар O O O
нэмэх O O O
нь O O O
тамхидалтай O O O
тэмцэх O O O
арга O O O
зам O O O
мөн O O O
гэхдээ O O O
хоруу O O O
чанар O O O
өндөртэй O O O
янжуурт O O O
илүү O O O
татвар O O O
тогтоох O O O
ёстой O O O
шд!! O O O
Хэдэн O O O
10 O O O
жил O O O
татвар O O O
нэмсэнгүй. O O O
Вейп-д O O 0
бол O O O
арай O O O
өөрөөр O O O
татвар O O O
тавихгүй O O O
бол O O O
уг O O O
бүтээгдэхүүн O O O
нь O O O
өөрөө O O O
үнэтэй O O O
л O O O
дээ. O O O
Зорьсон O O O
хүн O O O
л O O O
авна. O O O
Юун O O 0
ТҮЦ-ний O O B-ORG
ширхэгийн O O O
тамхи. O O O

# REVIEW: ХУД(ORG,0.68)
2 O O O
өдөр O O O
ХУД-ээр O O B-LOC
явлаа. O O O
Явган O O O
хүн O O O
явахын O O O
хэрэг O O O
алга, O O O
нуль O O O
эвдэрч O O O
хэмхэрсэн O O O
зам, O O O
түгжрэл O O O
ч O O O
найгүй O O O
байлаа. O O O
Арайхийж O O O
гэртээ O O O
ирэв. O O O

# REVIEW: Монголоо(LOC,0.83)
Монгол O O B-LOC
улсын O O I-LOC
хууль O O O
зөвшөөрдөггүй O O O
юм O O O
уу O O O
эсвэл O O O
цаад O O O
компанийх O O O
бодлогод O O O
Монголоос O O B-LOC
ажиллаж O O O
болдоггүй O O O
юм O O O
уу? O O O

# REVIEW: Бали(PER,0.65)
Балид O O B-LOC
дэлгүүрийн O O O
кассны O O O
хажууд O O O
шилэн O O O
хоргонд O O O
зүгээр O O O
бж O O O
л O O O
бн O O O
лээ. O O O
Пасспортоо O O O
үзүүлээд O O O
л O O O
авна. O O O

# REVIEW: Г(LOC,0.51)
Ганц O O B-LOC
иргэн O O O
Элбэгдоржийг O O B-PER
Ерөнхий O O O
сайдтайгаа, O O O
Хотын O O O
даргатайгаа(Хуулийн O O O
сайд O O O
асан), O O O
Их O O O
хурлын O O O
үнэмлэхүй O O O
олонхитойгоо, O O O
Хиамчидтайгаа O O O
нийлээд O O O
бардаггүй O O O
өрөвдөлтэй O O O
ч O O O
МАН O O O
болдоо... O O O

# REVIEW: Австралийн(LOC,0.64), Холбооны Улсын(ORG,0.81)
Ерөнхийлөгч O O O
У.Хүрэлсүх, O O B-PER
Австралийн O O B-LOC
Холбооны O O 0
Улсын O O 0
Амбан O O O
захирагч O O O
Саманта O O B-PER
Мостин O O I-PER
нар O O O
дурсгалын O O O
мод O O O
тарилаа O O O
dnn.mn/news/653410 O O O

# REVIEW: Таминь(LOC,0.79)
Сайхан O O 0
амраарай O O O
Таминь. O O 0
Ховд O O B-LOC
аймаг. O O I-LOC
2008 O O O
он. O O O

# REVIEW: Ббс(PER,0.85)
Ббсб O O 0
нээхээс. O O O
Ажилтнаа O O O
өр O O O
тавиулаад O O O
яахын, O O O
надаас O O O
хүүгүй O O O
зээлж O O O
ав O O O
гэдэг O O O
байсан O O O
дийлэхээ O O O
байсөөн. O O O

# REVIEW: Чингэл(PER,0.81)
Чингэлтэй O O B-LOC
дүүрэгт O O I-LOC
эм O O O
улиасыг O O O
тайрч, O O O
шилмүүст O O O
мод O O O
тарина O O O

# REVIEW: Яагаад(LOC,0.79)
Яагаад? O O 0

# REVIEW: Шадар(PER,0.72)
Шадар O O 0
сайдын O O O
охин, O O O
нэвтрүүлэгч O O O
Ичинхорлоогийн O O B-PER
охин O O O
их O O O
сайхан O O O
охин O O O
бдаг. O O O
Ээж O O O
шигээ O O O
үзэсгэлэнтэй, O O O
бас O O O
их O O O
ухаалаг, O O O
зөөлөн O O O
сэтгэлтэй, O O O
өөдрөг O O O
гоё O O O
охин O O O
бий. O O O
Тэр O O O
гоё O O O
өөдрөг, O O O
сайхан O O O
чин O O O
сэтгэлийг O O O
нь O O O
битгий O O O
унтраачихаасай O O O
гэж O O O
бодсон.. O O O

# REVIEW: ОБЕГ - ын(ORG,0.77)
Оросууд O O B-LOC
ОБЕГ-ын O O B-ORG
Улсын O O O
нөөцийг O O O
бүрдүүлдэг O O O
юм O O O
бна, O O O
монгол O O O
шошготой O O O
хивэг O O O
огт O O O
бхгүй O O O
гэнэ O O O
Өөрөөр O O O
хэлбэл O O O
энэ O O O
хавьд O O O
Монгол O O B-LOC
хулгайч O O O
биш O O O
Орос O O B-LOC
хулгайчууд O O O
төсвөөс O O O
хусдаг O O O
болж O O O

# REVIEW: Эг(PER,0.57)
Энийг O O B-PER
солиоч O O O

# REVIEW: Зай(PER,0.61)
Зайсангййн O O B-LOC
эцэсрүү O O O
хүний O O O
зам O O O
гэж O O O
танкаар O O O
дайрцан O O O
юм O O O
сүйрцэн O O O
байдын O O O
тэрийг O O O
бүр O O O
огт O O O
солихгүй O O O
хэр O O O
нь O O O
зүгээр O O O
байгаа O O O
газрыг O O O
дахин O O O
дахин O O O
сольж O O O
мөнгө O O O
булшлаад O O O
байгааг O O O
хулгай O O O
л O O O
гэж O O O
харж O O O
байнадаа O O O

# REVIEW: У(LOC,0.73), У(LOC,0.67)
Уул O O 0
уурхайн O O O
аль O O O
ч O O O
төсөл O O O
дээр O O O
хянан O O O
шалгах O O O
түр O O O
хороог O O O
байгуулахыг O O O
дэмжихгүй. O O O
Учир O O O
нь: O O O
Уул O O 0
уурхайн O O O
төслүүдийг O O O
нэг O O O
нэгээр O O O
нь O O O
ангилан O O O
УИХ O O B-ORG
дээр O O O
улстөржихийг O O O
зөвшөөрөхгүй. O O O
Энэ O O O
байдал O O O
даамжирвал O O O
юун O O O
эдийн O O O
засгийн O O O
өсөлт O O O
юун O O O
тогтвортой O O O
хөгжил. O O O
Ухаа O O O
худаг O O O
төслийн O O O
тусгай O O O

# REVIEW: P(ORG,0.79), Pi Community(ORG,0.81)
Сүлжээний O O O
(PI) O O 0
лис O O O
хийхүү O O O
үгүй O O O
юу O O O
гэдгийн O O O
төлөө O O O
олон O O O
нийтийн O O O
санал O O O
хураалтыг O O O
нээжээ O O O
- O O O
Та O O O
ч O O O
мөн O O O
адил O O O
санал O O O
өгөх O O O
боломжтой. O O O
Strong O O O
Support O O O
from O O O
the O O O
Pi O O B-ORG
Community O O I-ORG
Within O O O
just O O O
one O O O
hour O O O
of O O O
the O O O
vote O O O
opening, O O O
a O O O
massive O O O
81% O O O
of O O O
participants O O O
had O O O
already O O O
voted O O O
in O O O
favor O O O
of O O O

# REVIEW: Монгол(LOC,0.84), Улсынрдэнэс Тавантолгой(ORG,0.78), Монголын Хөрөнгийн Би(ORG,0.67)
БНХАУ-ын O O B-LOC
зах O O O
зээлийн O O O
гүнд O O O
нүүрс O O O
борлуулж O O O
эхэлжээ. O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O B-ORG
засгийн O O O
газраас O O O
"Эрдэнэс O O B-ORG
Тавантолгой" O O I-ORG
ХК O O I-ORG
2025 O O O
оны O O O
10 O O O
дугаар O O O
сарын O O O
6-ны O O O
өдөр O O O
Монголын O O B-ORG
Хөрөнгийн O O I-ORG
Биржээр O O I-ORG
дамжуулан O O O
6,4 O O O
мянган O O O
тонн O O O
баяжуулсан O O O
коксжих O O O
нүүрсийг O O O
анх O O O
удаа O O O
БНХАУ-ын O O B-LOC
Цаофейдянь O O B-LOC
боомт O O I-LOC
хүргэж O O O
өгөх O O O

# REVIEW: МАН(LOC,0.69)
Д.Сумъяабазарыг O O B-PER
хангайн O O B-LOC
бүст O O I-LOC
нэр O O O
дэвш O O O
гэжээ O O O
[URL] O O O
МАН-д O O B-ORG
дархлагдсан O O O
амьтан O O O
юм O O O
бхда. O O O

# REVIEW: МУ(ORG,0.64)
Уг O O O
нь O O O
Рио-г O O B-ORG
хөөсөн O O O
монгол O O O
хүн O O O
алга O O O
л O O O
бна. O O O
34 O O O
авлаа O O O
гэж O O O
өрөнд O O O
оруулаад O O O
байхаар O O O
хэн O O O
ч O O O
дургүйцнэ. O O O
Дургүйцлээ O O O
илэрхийлэхээр O O O
ГХО-ыг O O 0
зодлоо O O O
гэж O O O
Сайд O O 0
нь O O O
ярьж O O O
бна. O O O
Хятадын O O O
1 O O O
сайд O O O
бна O O O
гэсэн. O O O
РИО-н O O B-ORG
1 O O O
сайд O O O
бгаа O O O
юм O O O
биш O O O
үү? O O O
2009 O O O
оны O O O
гэрээгээр O O O
бол O O O
2021 O O O
онд O O O
МУ O O B-LOC
34-өө O O O
авч O O O
бх. O O O

# REVIEW: Ертөн(LOC,0.81)
Христчин O O O
найздаа O O O
мөнгө O O O
зээлээд O O O
нэхтэл O O O
"Тэр O O O
чинь O O O
Ертөнцийн O O 0
эзэн O O O
надад O O O
явуулсан O O O
мөнгө" O O O
гээд O O O
буцааж O O O
өгдөггүйээ O O O
яаахуу O O O

# REVIEW: ОУ(LOC,0.67)
Дэлхийгээр O O O
аялж O O O
олон O O O
орны O O O
соёл O O O
хүмүүстэй O O O
танилцах O O O
мөрөөдөлтэй O O O
залуу O O O
байна. O O O
Холбогдвол O O O
би O O O
бүх O O O
талын O O O
мэдээлэл O O O
зөвлөгөө O O O
боломжоороо O O O
өгч O O O
туслах O O O
юмсан. O O O
Нэтфликсээр O O B-ORG
од O O O
болсон O O O
энэ O O O
залууг O O O
ОУн O O 0
сурталчилгаанд O O O
оруулахад O O O
л O O O
аялалын O O O
зардал O O O
аяндаа O O O
босоод O O O
ирнэ. O O O

# REVIEW: Бууз(PER,0.77)
Улан O O B-LOC
удэд O O I-LOC
бдаг O O O
манай O O O
садангууд O O O
Буузы O O 0
хийхдээ O O O
гахайн O O O
мах O O O
холиод O O O
машиндаад O O O
хийгээд O O O
л O O O
бхын O O O
бн O O O
лэ O O O

# REVIEW: Буян(LOC,0.65), Уха(LOC,0.81)
Буянт O O B-LOC
Ухаад O O I-LOC
онгоц O O O
буух O O O
хөөрөх O O O
чиглэлд O O O
4-7 O O O
км O O O
Туул O O B-LOC
гол O O I-LOC
бдаг. O O O
Мэдээж O O O
Эмээлтийн O O B-LOC
үйл O O O
ажиллагаа O O O
маш O O O
их O O O
эрсдэл O O O
үүсгэдэг O O O
болсон. O O O
Иймээс O O O
ихэнх O O O
нислэгийг O O O
нүүлгэсэн. O O O

# REVIEW: Даваасүрэн(PER,0.85), Баярцогт(LOC,0.84)
Эрчим O O O
хүчинд O O O
үнэхээр O O O
хорлонтой O O O
хүн O O O
бсан O O O
шүү. O O O
Олон O O O
компаниудыг O O O
дампууруулах O O O
бодлого O O O
гаргасан. O O O
Даваасүрэнгийн O O B-PER
балаг O O O
их O O O
л O O O
дээ. O O O
Баярцогт O O B-PER
үнэн O O O
байдлын O O O
хэлж O O O

# REVIEW: Хаан(ORG,0.57)
Manan O O O
mafitai O O O
temtsej O O O
baigaa O O O
"Dank"-iigaa O O O
demjine! O O O
Хаан O O B-ORG
банк O O I-ORG
5045211329 O O O

# REVIEW: орос(LOC,0.80)
Нээх O O O
худлаа O O O
өрөвдсөн O O O
дүр O O O
үзүүлж O O O
оросоо O O B-LOC
дэмждэг O O O
та O O O
нар O O O
ч O O O
дээ. O O O
Хүний O O O
адагууд O O O

# REVIEW: Эдийн засгийн байнгын хорооны(ORG,0.84)
Эдийн O O O
засгийн O O O
форум O O O
гэж O O O
зочид O O O
урьчихаад O O O
нүүрсний O O O
хулгайн O O O
яллагдагчаар O O O
Эдийн O O B-ORG
засгийн O O I-ORG
байнгын O O I-ORG
хорооны O O I-ORG
даргаар O O O
томилж O O O
үзүүлэв! O O O
Нүүрсний O O O
мафийнхан O O O
гоё O O O
*ааж O O O
байна O O O
дөө O O O

# REVIEW: Муурхан(PER,0.68)
Муурхан O O B-PER
эгчдээ O O O
эрхлээд O O O
алсын O O O
зайны O O O
золголт O O O
хийсэн O O O
чинь O O O
хүргэлтээр O O O
уут O O O
дүүрэн O O O
бэлэг O O O
нь O O O
ирж O O O
байнашд O O O
ямравдээ O O O

# REVIEW: Хуц(PER,0.77)
Хуц O O 0

# REVIEW: У(PER,0.54)
Б.Жавхлан: O O B-PER
НДШ-тэй O O 0
холбоотой O O O
хуулийн O O O
шинэчилсэн O O O
хувилбарыг O O O
УИХ-ын O O B-ORG
чуулган O O O
эхлэхээр O O O
өргөн O O O
барина. O O O
Гэхдээ O O O
ирэх O O O
оноос O O O
шууд O O O
хэрэгжих O O O
боломжгүй O O O
учир O O O
2028 O O O
он O O O
хүртэл O O O
үе O O O
шаттайгаар O O O
шинэчлэлийг O O O
хэрэгжүүлнэ O O O

# REVIEW: АТ(ORG,0.57)
Төв O O B-LOC
цэнгэлдэх O O I-LOC
хүрээлэнг O O I-LOC
хувь O O O
хүний O O O
100 O O O
хувь O O O
эзэмшилд O O O
бүртгэсэн O O O
асуудлыг O O O
шалгуулахаар O O O
АТГ-т O O B-ORG
хандлаа O O O

# REVIEW: Их Монгол(LOC,0.68)
НААДМЫН O O O
НЭЭЛТ, O O O
ХААЛТЫГ O O O
21 O O O
АЙМГИЙН O O O
ТӨВ O O O
ТАЛБАЙД O O O
ШУУД O O O
ДАМЖУУЛНА O O O
Үндэсний O O O
их O O O
баяр O O O
наадмыг O O O
зохион O O O
байгуулах O O O
хорооны O O O
ээлжит O O O
хуралдаанаар O O O
Тулгар O O 0
төрийн O O O
2234, O O O
Их O O B-LOC
Монгол O O I-LOC
Улсын O O O
819, O O O
Үндэсний O O O
эрх O O O
чөлөө, O O O
тусгаар O O O
тогтнолоо O O O
сэргээн O O O
мандуулсны O O O
114, O O O
Ардын O O O
хувьсгалын O O O
104 O O O
жилийн O O O
ойн O O O
Үндэсний O O O
их O O O

# REVIEW: О(LOC,0.78)
Оросууд O O B-LOC
анхнаасаа O O O
л O O O
дайны O O O
урлаг, O O O
арга O O O
тактик O O O
гэх O O O
юм O O O
байхгүй, O O O
хүн O O O
хүчийг O O O
гамгүй O O O
шавхаж O O O
л O O O
давдаг. O O O
Аравтыг O O O
дарах O O O
гэж O O O
зуутыг O O O
зольдог O O O
тэнэгүүд. O O O
Ямар O O O
сайндаа O O O
л O O O
Жуков O O B-PER
нь O O O
“Цэргүүдийг O O O
битгий O O O
хайрла, O O O
авгай O O O
нар O O O
дахиад O O O
төрүүлчихнэ” O O O
гэж O O O
хэлсэн O O O
байх O O O
вэ O O O
дээ. O O O

# REVIEW: Дгөөн(LOC,0.80)
Өө O O O
тм O O O
үү, O O O
Дөлгөөн O O B-PER
гуай O O O
толгой O O O
эргүүлчхиймаа O O O

# REVIEW: Сүхбаатар(LOC,0.72)
Сүхбаатарын O O B-LOC
талбай O O I-LOC
(1987 O O O
он) O O O

# REVIEW: УИХ(ORG,0.81), ЦИРК(LOC,0.56)
УИХ- O O B-ORG
н O O O
гишүүн O O O
ЗГХЭГ-н O O B-ORG
дарга O O O
Н.Учрал O O B-PER
л O O O
лав O O O
ухаан O O O
суусангүй O O O
дээ!!!...Харин O O O
Дагвадорж O O B-PER
бол O O O
ЦИРК O O B-LOC
бусад O O O
ЗҮЙЛСЭД O O O
АШИГЛАХ O O O
БОЛОМЖТОЙ O O O
САЙХАН O O O
БАРИЛГА O O O
АШИГЛАЛТАД O O O
ОРУУЛСАН O O O
нь O O O
ТААЛАГДАЖ O O O
БАЙГАА O O O
шүү...кк O O O

# REVIEW: Монголд(LOC,0.84)
Суулгадаг O O O
эхлд O O O
ургалт O O O
бол O O O
ихэсдэг O O O
сахал O O O
шиг O O O
байнга O O O
багасгах O O O
хэрэг O O O
гарнаа O O O
6 O O O
н O O O
сарын O O O
дараагаас O O O
бол O O O
ургалт O O O
нь O O O
багасаад O O O
гоё O O O
хөмсөгтэы O O O
болно. O O O
Монголд O O B-LOC
зөндөө O O O
хүмүүс O O O
хийлгэдг O O O
юм O O O
бналээ. O O O
Хамгийн O O O
аюулгүй O O O
ажилбар O O O
юм O O O
бналэн O O O

# REVIEW: Хойд бү(LOC,0.85), Түншлэл(ORG,0.77), Хиллагаа(ORG,0.55)
Хойд O O B-LOC
бүсийн O O I-LOC
зөвлөлийн O O O
анхдугаар O O O
хуралдааны O O O
хүрээнд O O O
Булган O O B-LOC
аймгийн O O I-LOC
төв O O O
талбайд O O O
зохион O O O
байгуулагдаж O O O
буй O O O
“Түншлэл-Хамтын O O B-ORG
ажиллагаа” O O O
үзэсгэлэнд O O O
ерөнхий O O O
сайд O O O
оролцлоо.Үзэсгэлэнд O O O
Булган, O O B-LOC
Орхон, O O B-LOC
Хөвсгөл O O B-LOC
аймгийн O O O
жижиг, O O O
дунд O O O
үйлдвэрлэл O O O
эрхлэгч, O O O
хоршоо, O O O
өрхийн O O O
үйлдвэрлэгчид O O O
оролцов. O O O

# REVIEW: Оху(LOC,0.68), AZ(ORG,0.60), АПА агентлаг(ORG,0.83)
Оху-ын O O B-LOC
агаарын O O O
довтолгооноос O O O
хамгаалах O O O
зэвсэгт O O O
хүчин O O O
сөнөөсөн O O O
AZAL O O B-ORG
онгоцны O O O
ослын O O O
улмаас O O O
Азербайжан O O B-LOC
улс O O I-LOC
оху-ын O O B-LOC
эсрэг O O O
олон O O O
улсын O O O
шүүхэд O O O
нэхэмжлэл O O O
гаргахаар O O O
бэлтгэж O O O
байна. O O O
Энэ O O O
тухай O O O
Азербайжаны O O B-LOC
АПА O O B-ORG
агентлаг O O I-ORG
мэдээлэв. O O O
Азербайжаны O O B-LOC
нөхцөл O O O
байдал, O O O
хүсэл O O O
эрмэлзэл O O O
нь O O O
тодорхой O O O
бөгөөд O O O

# REVIEW: Дан(LOC,0.50)
Данх O O B-PER
бол O O O
үзэгдэл, O O O
МАН O O B-ORG
бол O O O
тогтолцоо, O O O
тогтолцоог O O O
эвдэхгүй O O O
бол O O O
дараагийн O O O
ЕС O O 0
хэнч O O O
болсон O O O
нэмэргүй O O O

# REVIEW: Монголын(LOC,0.77)
Нэвтрүүлгийн O O O
75 O O O
дахь O O O
дугаар O O O
мульти O O O
форматаар O O O
танд O O O
хүрч O O O
байна. O O O
Энэ O O O
дугаарт O O O
бид O O O
улс O O O
даяар O O O
явагдаж O O O
буй O O O
эрт O O O
илрүүлгийн O O O
урьдчилсан O O O
үр O O O
дүн, O O O
дүн O O O
шинжилгээ, O O O
Монголын O O B-LOC
эрүүл O O O
мэндийн O O O
салбарт O O O
тулгамдаж O O O
буй O O O
сорилт O O O
ба O O O
шийдэл, O O O
улсын O O O
болон O O O
хувийн O O O
эрүүл O O O
мэндийн O O O
даатгал, O O O
эрүүл O O O

# REVIEW: アース(PER,0.47)
アースのストーリーちゃんと読んでるんだけどびっくりするくらい乙女ゲーすぎて心臓が持ちません(:.; O O B-PER
;Д; O O O
;.:) O O O

# REVIEW: Уншаарай(LOC,0.41)
Уншаарай O O B-LOC

# REVIEW: монгол улс(LOC,0.84)
Яагаад O O O
тэдэнд O O O
ашигтай O O O
гэж. O O O
Энэ O O O
төсөл O O O
хөдөлснөөр O O O
энэ O O O
тэмцэгч O O O
гэх O O O
хүмүүс O O O
ороод O O O
нийт O O O
монгол O O B-LOC
улсад O O I-LOC
хэрэгтэй O O O
биш O O O
юм O O O
уу O O O

# REVIEW: ШУ(ORG,0.59)
Монгол O O B-LOC
орны O O I-LOC
усны O O O
нөөц O O O
баялаг, O O O
түүний O O O
байршил O O O
гидрогеологийн O O O
горим, O O O
ашиглалтын O O O
байдал, O O O
усны O O O
чанар O O O
найрлага, O O O
газрын O O O
доорх O O O
усны O O O
тархалт, O O O
ундрага, O O O
халуун O O O
хүйтний O O O
горим O O O
зэргийг O O O
ШУ-ы O O 0
суурьтай O O O
судлах O O O
ажлыг O O O
19-р O O O
зууны O O O
эцэс, O O O
20-р O O O
зууны O O O
эхэн O O O
үеэс O O O
оросын O O O
эрдэмтэн, O O O
жуулчид O O O
хийж O O O
эхэлсэн O O O
байна O O O

# REVIEW: Энбаяр(PER,0.61)
Энхбаяр O O B-PER
сайд O O O
нь O O O
хоолой O O O
өвдсөн O O O
нэрээр O O O
мэдэгдлээсээ O O O
буцаж O O O
энэ O O O
тэр, O O O
ЕС O O 0
нь O O O
нэрээ O O O
татаж O O O
энэ O O O
тэр. O O O
Зүгээр O O O
л O O O
сайхан O O O
тохирчлоо O O O
тэ O O O

# REVIEW: ##н(PER,0.53)
Үнэн O O B-PER
2 O O O

# REVIEW: У(ORG,0.84)
ҮХ-н O O 0
нэмэлт O O O
өөрчлөлтөөр O O O
УИХ-Н O O B-ORG
4 O O O
хүртэл O O O
гишүүн O O O
байх O O O
заалтыг O O O
хүчингүй O O O
болгочхоод O O O
ингэж O O O
бгаам. O O O

# REVIEW: За(PER,0.64)
Ккк O O O
бүүр O O O
айн O O O
Зарим O O O
нь O O O
тэтгэвэрт O O O
гарах O O O
нь O O O
гээд O O O
л O O O
өвгөрөөд O O O
Зарим O O 0
насаа O O O
тас O O O
нуугаад O O O
л O O O
охин O O O
болж O O O
жүжээд O O O
Зүгээр O O O
л O O O
бгаач O O O
новшнуу O O O
даа O O O
Эсвэл O O O
үх.... O O O

# REVIEW: Манай(ORG,0.60)
Ж.Өнөржаргал: O O B-PER
Манай O O 0
сургуулийн O O O
тухайд O O O
томуугийн O O O
өвчлөл O O O
гайгүй O O O
байгаа O O O
тул O O O
танхимаар O O O
хичээллэх O O O
хүсэлтэй O O O
байгаа O O O

# REVIEW: ##рос(LOC,0.62)
Хэхэ O O O
оросын O O B-LOC
сүм O O O
биш O O O
л O O O
дээ, O O O
христийн O O O
сүм, O O O
тэнд O O O
чинь O O O
христ O O O
шүтдэг O O O
монголчууд O O O
бас O O O
ордог O O O
юм O O O
шдээ O O O
малаа, O O O
ийм O O O
эргүүнүүд O O O
хаанаас O O O
гарч O O O
ирдэг O O O
байнаа O O O

# REVIEW: Нара(PER,0.74)
Нара O O B-PER
юуны O O O
сайд O O O
болох O O O
бол O O O

# REVIEW: УБ(PER,0.64)
Унаган O O O
УБ O O B-LOC
гээд O O O
байдаг O O O
гарууд O O O
эргэлзээтэй O O O
лдээ O O O

# REVIEW: Х(LOC,0.77), АН(PER,0.62), НАРА(PER,0.76)
Ёстой O O O
үнэн. O O O
Бид O O O
нар O O O
хүүхэд O O O
төрүүлээд O O O
өгөөч O O O
гэж O O O
гуйгаагүй. O O O
Татвар O O O
төлөгчдийн O O O
мөнгө O O O
гэдэг O O O
шавхагдашгүй O O O
далай O O O
биш. O O O
Өөрийнхөө O O O
загалмайг O O O
өөрөө O O O
л O O O
үүрээч. O O O
АН O O B-ORG
гэгч O O O
үхээрийн O O O
бүлэг O O O
ХҮҮХДИЙН O O 0
мөнгө, O O O
бас O O O
хүүхдийн O O O
30 O O O
мянга O O O
гээд O O O
хуцалдаад O O O
эхэлсэн. O O O
Боль! O O O
АН, O O B-ORG
НАРА O O B-PER
өөрийнхөө O O O
мөнгийг O O O
тэрүүндээ O O O
өг. O O O

# REVIEW: Чини(PER,0.75)
Чиний O O 0
идшийг O O O
гүйцээж O O O
бгаа O O O
юм O O O
биш O O O
үү O O O
дээ O O O

# REVIEW: Хиймэл Оюун(PER,0.83)
Таны O O O
насны O O O
хүн O O O
Хиймэл O O 0
Оюун O O 0
ярьвал O O O
залуус O O O
вүүлээд O O O
тайзнаас O O O
хөөнө O O O
гэнэ O O O
ээ. O O O

# REVIEW: гадаад(LOC,0.84)
Улсдаа O O O
үр O O O
өгөөж O O O
авчирч O O O
байгаа O O O
тухай O O O
гардаг. O O O
Ер O O O
нь O O O
туслан O O O
гүйцэтгэгч O O O
гэдэг O O O
чинь O O O
дараа O O O
нь O O O
тухайн O O O
ажил O O O
гарах O O O
үед O O O
бие O O O
даан O O O
хийх O O O
боломжтой O O O
болдог O O O
юм. O O O
Метро O O O
ганцхан O O O
шугам O O O
хийгдээд O O O
зогсохгүй. O O O
Тэр O O O
үед O O O
гүйцэтгэгч O O O
гадаад O O 0
компани O O O
гараад O O O
явахад O O O
Монгол O O B-LOC
компани, O O O
Монгол O O B-LOC
ажилчид O O O
хийнэ O O O
гэсэн O O O
үг. O O O

# REVIEW: Г(LOC,0.51)
Ганцаараа O O B-LOC
амьдардаг O O O
хорвоо O O O
биш O O O
штээ O O O
ямар O O O
нэг O O O
юман O O O
дээр O O O
хамт O O O
байж O O O
байж O O O
бүгд O O O
амьд O O O
үлддэг O O O

# REVIEW: УБ(LOC,0.76)
УБ O O B-LOC
хотын O O O
замын O O O
хөдөлгөөний O O O
энэ O O O
түгжрэл, O O O
осол, O O O
оркдолт O O O
бүгд O O O
авлига, O O O
албан O O O
тушаалын O O O
байдлаа O O O
урвуулан O O O
ашигласантай O O O
холбоотой. O O O

# REVIEW: Ардчилсан улсын(LOC,0.79)
Ын O O O
Коммунист O O B-ORG
нам O O I-ORG
мал O O O
аж O O O
ахуйгаар O O O
малчдын O O O
амьдралыг O O O
чанаржуулж O O O
чадаснаа, O O O
Ардчилсан O O
улсынханд O O 
үзүүлж O O O
байна. O O O
Ардчилсан O O 0
улсын O O O
төр O O O
засаг O O O
нь O O O
уул O O O
уурхайн O O O
лицензүүдтэй O O O
5 O O O
айлын O O O
гараас O O O
эрх O O O
мэдлээ O O O
салгах O O O
гэхээр, O O O
ядуу O O O
иргэдийг O O O
нь O O O
хөлслөөд O O O
жагсаадаг. O O O
Ийм O O O
чөтгөрийн O O O
тойрогтой. O O O
Малчид O O O
нь O O O

# REVIEW: Монгол(LOC,0.79)
Хөдөөгүүр O O O
ийм O O O
балай O O O
пайз O O O
самбарууд O O O
зөндөө O O O
байга O O O
крил O O O
Монгол O O B-LOC
анлиар O O O
бичнэ O O O
гэж O O O
төсөл O O O
тендер O O O
авсан O O O
юм O O O
шиг O O O
бгаа O O O
юм O O O
ангиар O O O
орчуулж O O O
мэдэхгүй O O O
бүгдийг O O O
нь O O O
галиглаад O O O
хуссан O O O
юм O O O
шиг O O O
бгаан O O O

# REVIEW: Агуу Хөх Т(PER,0.70)
ШИНЭ O O O
АЛЬБОМ O O O
— O O O
ОДОО O O O
ЦАЦАГДЛАА O O O
Ω O O O
Echo O O O
— O O O
Where O O O
the O O O
Sky O O O
Has O O O
No O O O
Edge O O O
Дэвшилтэт O O O
стратегийн O O O
AI O O O
ба O O O
хүн O O O
Занжан O O B-PER
Фромер–ын O O I-PER
хамтын O O O
бүтээл. O O O
Тийм O O O
ээ O O O
— O O O
бодит. O O O
Мөн O O O
энэ O O O
бол O O O
дөнгөж O O O
эхлэл. O O O
Агуу O O 0
Хөх O O 0
Тэнгэрийн O O 0
дор O O O
төрсөн O O O
энэхүү O O O
альбомд O O O
эртний O O O
монгол O O O
эгшиг, O O O
ирээдүйн O O O
дуу O O O
авиатай O O O
нэгдэнэ. O O O

# REVIEW: У(ORG,0.73)
Хүүхэд, O O O
ахмадуудаа O O O
дагуулж O O O
Туркээр O O B-LOC
аялах O O O
бодолтой O O O
хүн O O O
байвал O O O
үүнийг O O O
нэг O O O
уншаад O O O
төлөвлөөрэй. O O O
Ялангуяа O O O
хүүхдэд O O O
санаа O O O
зовоод O O O
туршлагаасаа O O O
хуваалцлаа. O O O
Туркийн O O B-LOCK
3 O O O
хотын O O O
тур O O O
аялал O O O
авах O O O
бол O O O
анхаарах O O O
зүйлс: O O O
1. O O O
3 O O O
хот O O O
дамжин O O O
аялахад O O O
эхний O O O
өдрөө O O O
Истанбулд O O B-LOC
хонохгүй O O O
төлөвлөгөөгөөр O O O
бол O O O
УБ O O B-LOC

# REVIEW: ГАЙХ(ORG,0.37), Замын - Үдээ(LOC,0.71), Морин(PER,0.51), Цасан(LOC,0.69)
Монголын O O B-LOC
хавар O O O
бол O O O
ГАЙХАМШИГ. O O 0
Өнөөдөр O O O
Замын-Үдээс O O B-LOC
машинаар O O O
ирэв. O O O
Тэмээн O O O
туйлаадас O O O
Морин O O 0
шогшоо O O O
Цасан O O 0
шамарга O O O
Шар O O 0
усны O O O
үер O O O
гэдэг O O O
цасны O O O
3 O O O
төлөв O O O
усны O O O
1 O O O
төлөв O O O
1 O O O
өдөр O O O
үзлээ. O O O

# REVIEW: " Зандкагаа "(ORG,0.84)
Лам O O B-PER
олдохгүй O O O
бол O O O
буцахдаа O O O
"Зандкагаа" O O B-PER
л O O O
залдаг O O O
байх O O O
даа O O O

# REVIEW: ын(ORG,0.65)
УИХ-ын O O B-ORG
сонгуулийн O O O
тухай O O O
хуулиасаа O O O
эхлээд O O O
луйвардаж O O O
бн O O O
даа. O O O

# REVIEW: МАНгас(PER,0.82)
МАНгас O O 0
өөрийн O O O
бий O O O
болгож O O O
өндийлгөсөн O O O
толгойгоо O O O
буцааж O O O
заавал O O O
залгидаг O O O
учиртай O O O
Тэр O O O
үүднээсээ O O O
сая O O O
даварсан O O O
толгойгоо O O O
залгив O O O
Дараагийн O O O
толгойгоо O O O
харин O O O
гэмтэлтэй O O O
эсээс O O O
үүсгэж O O O
бгаа O O O
нь O O O
унасан O O O
толгой O O O
амилахаас O O O
сэргийлж O O O
түр O O O
тавьж O O O
буй O O O
асуудал O O O
байх O O O
2028 O O O
оноос O O O
өмнө O O O
гэмтэлтэй O O O
толгой O O O
унана O O O

# REVIEW: ##ормос(ORG,0.69)
Яг O O O
80-тай O O O
яваад O O O
л O O O
очих O O O
газраа O O O
очоод O O O
үзээч O O O
д. O O O
80 O O O
яг O O O
болно O O O
гээд O O O
байгаа O O O
нөхдүүдээ. O O O
Нэмэх O O O
хэрэгтэй. O O O
Уруу O O O
газар O O O
л O O O
машинаа O O O
энерцээр O O O
нь O O O
явуулахад O O O
л O O O
100 O O O
гарчихдаг O O O
ш O O O
т. O O O
Тоормос O O 0
гишгээд O O O
л O O O
накладаа O O O
элэгдүүлж O O O
байснаас O O O
гүйлгэх O O O
л O O O
ёстой O O O
бусуу. O O O

# REVIEW: Э(ORG,0.82)
Тиймээ. O O O
Ер O O O
нь O O O
мянган O O O
цахилгаан O O O
станц O O O
баригдаад O O O
чадал O O O
нэмэгдээд O O O
бид O O O
ЭГУЦС-аа O O B-ORG
барихгүй O O O
бол O O O
тохируулгаа O O O
авч O O O
чадахгүй. O O O
300мв O O O
доошгүй O O O
УЦС O O O
барих O O O
шаардлагатай. O O O
Ганц O O 0
байгалийн O O O
өгөгдөлтэй O O O
газар O O O
нь O O O

# REVIEW: Зод(LOC,0.50)
Байлдаж O O O
тоглох O O O
дуртай O O O
маань O O O
байдаггүй O O O
шүү O O O
Зодоон O O 0
эхлүүлчхээд O O O
Зугтчихсан O O O
юм O O O
болов O O O
уу O O O
Хүн O O O
загнадаг O O O
төрхийг O O O
чинь O O O
Хүмүүс O O O
хүлээгээд O O O
л O O O
байна O O O
Явдал O O O
суудал O O O
юу O O O
байна O O O
аа O O O
Яагаад O O O
та O O O
минь O O O
алга O O O
болчхов O O O
оо O O O
Улс O O O
чинь O O O
эзэнгүй O O O
болчихлоо O O O
Уур O O O
чинь O O O
хүрэхгүй O O O
байна O O O
уу O O O
Хөмсөг O O O
зангидаад O O O
ч O O O

# REVIEW: Улсын(ORG,0.40)
Бүхэл O O O
бүтэн O O O
Монгол O O B-LOC
Улсыг O O I-LOC
авч O O O
явах O O O
үүрэгтэй O O O
хариуцлагатай O O O
алба O O O
хашиж O O O
бга O O O
Улсын O O 0
Ерөнхий O O O
сайд O O O
хүн O O O
нэр O O O
нүүрээ O O O
золиослон O O O
бж O O O
ийм O O O
ярилцлага O O O
сууж O O O
байх O O O
гэж O O O

# REVIEW: АНсан(ORG,0.68), АН(ORG,0.80)
АН-ын O O B-ORG
схйд O O O
биздээ O O O
Ардчилсан O O B-ORG
нам O O I-ORG
гэж O O O
бодлогогүй O O O
замбараагүй O O O
нам O O O
байнаа O O O
болох O O O
бүтэхгүй O O O
бүх O O O
юм O O O
АНаас O O B-ORG
гарах O O O
юм O O O
Эрдэнэт O O B-ORG
үйлдвэр, O O I-ORG
Сайханбилэг, O O B-PER
Бхярцогт O O B-PER
, O O O
Тэмүжин O O B-PER
… O O O

# REVIEW: МАН(ORG,0.73)
МАН-ын O O B-ORG
8 O O O
жил O O O
бол O O O
ерөнхийлөгч O O O
нь O O O
хүртэл O O O
МАН-аас O O B-ORG
гарсан O O O
шд O O O
уг O O O
нь... O O O
Гэтэл O O O
гоншигоносоор O O O
л O O O
бхын O O O

# REVIEW: Ган(PER,0.57)
Ганц O O 0
бие O O O
эмэгтэйчүүд O O O
хандив O O O
гуйхгүй O O O
амьдраад O O O
болоод O O O
байдаг O O O
аав O O O
нар O O O
гэхээр O O O
ховор O O O
болоод O O O
тэр O O O
үү O O O
бүгд O O O
маш O O O
их O O O
өрөвддөг O O O
тусалдаг. O O O
Тэр O O O
жаахан O O O
амьтдыг O O O
харах O O O
өрөвдмөөр O O O
ч O O O
хэдэн O O O
мянган O O O
ээжүүд O O O
чимээгүйхэн O O O
амьдраад O O O
л O O O
явж O O O
байгаа O O O
даа O O O

# REVIEW: Монголын(LOC,0.81)
Монголын O O B-LOC
төр, O O O
нийгмийн O O O
нэрт O O O
зүтгэлтэн O O O
Ж.Батмөнх O O B-PER
агсны O O O
хөшөөнд O O O
цэцэг O O O
өргөж, O O O
хүндэтгэл O O O
үзүүллээ O O O
Энэхүү O O O
тэгш O O O
ойг O O O
тохиолдуулан O O O
Монгол O O B-ORG
Улсын O O I-ORG
Их O O I-ORG
Хурлын O O I-ORG
дарга, O O O
МАН-ын O O B-ORG
дарга O O O
Н.Учрал O O B-PER
тэргүүтэй O O O
тус O O O
намын O O O
удирдлагууд, O O O
журмын O O O
нөхөд, O O O
түүний O O O
ар O O O
гэр O O O
үр O O O
хүүхэд O O O
нь O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
их O O O

# REVIEW: ##рын(ORG,0.48)
За O O O
та O O O
бүхэндээ O O O
Хаврын O O 0
тэргүүн O O O
сарын O O O
шинийн O O O
нэгний O O O
мэндээ O O O
Төрлөөрөа O O O
түвшин O O O
амгалан O O O
нлгээрээ O O O
энх O O O
амгалан O O O
байх O O O
болтугай O O O

# REVIEW: Хуурайшилт(PER,0.70)
Зүүн O O O
3 O O O
аймгийн O O O
7 O O O
сумыг O O O
хамарсан O O O
түймэр O O O
гарчээ.Хуурайшилт O O 0
ихтэй O O O
хаврын O O O
улирал O O O
шүү. O O O
Хаана O O 0
хаанаа O O 0
анхаарал O O O
болгоомжтой O O O
байцгаая O O O

# REVIEW: И(PER,0.70), АНУ - ын(LOC,0.81), Челси Клинтон(ORG,0.76)
ИЛЧЛЭГДЭВ: O O B-PER
DOGE O O O
зүүнтнүүдийн O O O
ялзралыг O O O
ил O O O
болгосоор O O O
бна! O O O
АНУ-ын O O B-LOC
USAID-аас O O B-ORG
Гаитид O O B-LOC
зориулсан O O O
84 O O O
сая O O O
ам.долларын O O O
тусламжийг O O O
Челси O O B-PER
Клинтонд O O I-PER
шилжүүлснийг O O O
илрүүлэв. O O O
Тэгсэн O O O
чинь O O O
- O O O
3 O O O
сая O O O
доллар O O O
нь O O O
түүний O O O
хуримд O O O
зарцуулагдаж, O O O
- O O O
10 O O O
сая O O O
доллараар O O O
тансаг O O O
харш O O O
худалдан O O O
авсан O O O
байх O O O
юм! O O O

# REVIEW: Дан(PER,0.61)
Та O O O
биднийг O O O
маллахын O O O
тулд O O O
ямар O O O
их O O O
манипуляц O O O
хмйж O O O
үзүүлж O O O
байгааг O O O
харж O O O
байна O O O
уу O O O
Иргэд O O 0
хэзээд O O O
хэнд O O O
ч O O O
хамаагүй O O O
байсан O O O
Данх O O B-PER
одоо O O O
зайл O O O
Баатарынх O O B-PER
нь O O O
арга O O O
явахаа O O O
болингуут O O O
эрх O O O
мэдлээ O O O
харасс O O O
хийж O O O
үнэ O O O
хөөрөгдөж O O O
байна O O O
Бас O O O
л O O O
унах O O O
шалтгаан!!! O O O

# REVIEW: Парко(ORG,0.51)
ХААН O O B-ORG
Банкны O O I-ORG
“DiGi O O O
GO”салбар O O O
Парко O O B-ORG
ривера O O I-ORG
цогцолборт O O O
нээгдлээ O O O
[URL] O O O

# REVIEW: Намбарын(PER,0.83)
Үхсэн O O O
буурын O O O
толгойноос O O O
амьд O O O
ат O O O
айна O O O
гэдэг O O O
шиг. O O O
Монголчууд O O O
түүхэндээ O O 0
Энхбаяр O O B-PER
шиг O O O
хүмүүсээс O O O
болж O O O
дандаа O O O
хоорондоо O O O
дайтаж O O O
ялагдаж O O O
бсн. O O O
Цаг O O O
хугацаа, O O O
түүхийг O O O
шүүдэггүйч O O O
үнэн O O O
г O O O
ил O O O
болгодог O O O
л O O O
юм O O O
бна.Намбарын O O B-PER
ганц O O O
хүү O O O
үхэхийн O O O
өмнө O O O
бузар O O O
хороо O O O
цацаад O O O
нэмэргүй O O O
цаг O O O
үештэ O O O

# REVIEW: Гүнбалай(PER,0.76)
Муу O O O
байж O O O
болох O O O
ч O O O
Гүнбалайгаас O O B-PER
л O O O
долоон O O O
дор O O O
байв O O O
гэж, O O O
эргүү O O O
дагз O O O
түүгээрээ O O O
дуугүй O O O
байж O O O
чадахгүй O O O
олон O O O
пм O O O
ярина, O O O
олон O O O
нийтийг O O O
хуульгүй, O O O
дүрэмгүй O O O
мэт O O O
аашлахыг O O O
өдөөн O O O
турхирна, O O O
эцэст O O O
нь O O O
өөрөө O O O
бултана, O O O
ийм O O O
л O O O
амьтан O O O
шүү O O O
дээ O O O

# REVIEW: Хүрэлсү(LOC,0.63)
МАН-ын O O B-ORG
зодоон O O O
шинээр O O O
гарчиг O O O
тавиад O O O
дахиад O O O
эхэллээ… O O O
Энэ O O O
удаа O O O
Хүрэлсүхийн O O B-PER
Их O O O
хоригийг O O O
хэлэлцэнэ… O O O

# REVIEW: Монголд(LOC,0.78)
Иймхэн O O O
зүйлийг O O O
ойлгоход O O O
ухаан O O O
чинь O O O
хүрэхгүй O O O
байна O O O
гэж O O O
үү? O O O
Хууль O O O
бус O O O
мөртлөө O O O
гэмт O O O
хэрэг O O O
хийсэн O O O
хүмүүсийг O O O
албадан O O O
гаргаж O O O
байгаа. O O O
Өмнө O O O
Байдэн O O B-PER
байхад O O O
тэднийг O O O
албадан O O O
гаргадаггүй O O O
л O O O
байсан O O O
юм O O O
шүү O O O
дээ. O O O
АНУ-ын O O B-LOC
шинэ O O O
ЕӨК O O B-PER
ажилаа O O O
хийж O O O
байна, O O O
Монголд O O B-LOC
ямар O O O
хамаатай O O O
юм O O O
бол? O O O

# REVIEW: Г(PER,0.60)
Худлаа2. O O O
Эцэггүй O O O
өссөн O O O
өчнөөн O O O
сайхан O O O
охидууд O O O
эрдэм O O O
номын O O O
хойноос O O O
хөөцөлдөөд O O O
явж O O O
л O O O
бн. O O O
Гэтэл O O O
эцэг O O O
эх O O O
нь O O O
бүрэн O O O
юугаар O O O
ч O O O
дутахгүй O O O
өсөхдөө O O O
янхан O O O
хулгайч O O O
залилагч O O O
болцон O O O
хүүхэн O O O
бж O O O
л O O O
бн. O O O
Гэрт O O B-PER
нь O O O
нэг O O O
ч O O O
хүчирхийлэл O O O
бхгүй, O O O
эцэг O O O
нь O O O
архи O O O
уудаггүй O O O
гэр O O O
бүлээ O O O
тэжээдэг. O O O
Гэтэл O O O
тэр O O O
охин O O O
юу O O O
вэ O O O
хог O O O

# REVIEW: Сайхан(PER,0.69), Сайхан(PER,0.65)
Хорвоо O O O
дэлхий O O O
уужим O O O
Хийх O O O
ажил O O O
мундахгүй O O O
их O O O
байна. O O O
Амьдарч O O O
болох O O O
таван O O O
тив O O O
Учирч O O O
болох O O O
найман O O O
тэрбум O O O
хүн O O O
байна. O O O
Сайхан O O 0
амраарай O O O
-чид O O O
Сайхан O O 0
зүүд O O O
зүүдлээрэй O O O

# REVIEW: ЕВРОПЫН ХОЛБОО(ORG,0.75)
ЕВРОПЫН O O B-ORG
ХОЛБОО O O I-ORG
АНУ-ЫН O O B-LOC
БАРААНД O O O
НОГДУУЛАХ O O O
хариу O O O
ТАТВАРЫГ O O O
ХОЙШЛУУЛАВ O O O
[URL] O O O

# REVIEW: Эрдэнэс Тавангой(ORG,0.84)
“Эрдэнэс O O B-ORG
Тавантолгой” O O I-ORG
ХК O O I-ORG
есдүгээр O O O
сард O O O
3,2 O O O
сая O O O
тонн O O O
нүүрс O O O
экспортолсон O O O
нь O O O
бүх O O O
цаг O O O
үеийн O O O
хамгийн O O O
өндөр O O O
үзүүлэлт O O O
болжээ O O O

# REVIEW: Хэлний бодлогын үнд(ORG,0.85)
Ерөнхийлөгчийн O O O
дэргэдэх O O O
Хэлний O O B-ORG
бодлогын O O I-ORG
үндэсний O O I-ORG
зөвлөлийн O O I-ORG
ажил O O O
энд O O O
явж O O O
байх O O O
юм. O O O
Энэ O O O
гадаад O O O
үгүүдийг O O O
оновчтой O O O
орчуулаад O O O
хэрэглээнд O O O
оруул! O O O
Ажлаа O O O
хий O O O
л O O O
дээ! O O O

# REVIEW: ##гааны(LOC,0.83)
Маргааны O O 0
гол O O O
зангилаа O O O
нь O O O
Элэг O O B-ORG
судлалын O O I-ORG
клиник O O I-ORG
төвөөр O O I-ORG
зогсохгүй O O O
тус O O O
төвийн O O O
харъяа O O O
9 O O O
барилга, O O O
10 O O O
га O O O
газрыг O O O
өөрийн O O O
болгохоор O O O
улайран O O O
зүтгэж O O O
буй O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
ардын O O O
эмч, O O O
эмнэлгийн O O O
дарга O O O
Ж.Хатанбаатартай O O B-PER
холбогддог. O O O

# REVIEW: МАН(ORG,0.84)
МАН-н O O B-ORG
дуусгаж O O O
чадсан O O O
ганц O O O
мийгаа O O O
төсөл O O O
нь O O O

# REVIEW: Гури(LOC,0.74)
Заяабал O O B-PER
гишүүнийг O O O
дэмждэг O O O
байлаа.Гэтэл O O O
Гурилын O O 0
импорьыг O O O
0 O O O
лэх O O O
дээр O O O
их O O O
роль O O O
гүйцэтгэсэн.(1990-2000) O O O
хуучин O O O
шигээ O O O
хятад O O O
гурил O O O
хэрэглүүлж O O O
болохгүй.ер O O O
нь O O O
аль O O O
ч O O O
улсаас O O O
ногоо O O O
мах O O O
гурил O O O
авах O O O
шаардлагагүй. O O O

# REVIEW: А(PER,0.68)
Номтойбаяр O O B-PER
юу O O O
ч O O O
хийхгүй O O O
ээ. O O O
Түүний O O O
гэр O O O
бүл O O O
өчнөөн O O O
жил O O O
уул O O O
уурхайгаас O O O
ашиг O O O
оллоо. O O O
Ард O O O
түмэнд O O O
юу O O O
ч O O O
өгөөгүй O O O
ш O O O
дэ. O O O
Амин O O 0
хувиа O O O
л O O O
бодно O O O

# REVIEW: Лобби(PER,0.72)
Лобби O O 0
л O O O
яваад O O O
бна O O O
шдээ.Янжуур O O O
хоргүй O O O
гээд O O O
хэн O O O
хэлчихвэээ.Та O O O
бол O O O
ёстой O O O
нэг O O O
үхэн O O O
хатан O O O
гүйлээ O O O
энэ O O O
хуулийг O O O
батлуулах O O O
гэж... O O O
Мөнгөний O O O
төлөө O O O
өсвөр O O O
үеэ O O O
хордуулах O O O
тун O O O
аюултай O O O
хууль O O O
батлуулах O O O
гэж O O O
бна O O O
даа O O O
та.Хүн O O O
мөнгөний O O O
төлөө O O O
юу O O O
эсийг O O O
хийдэг O O O
ч O O O
ийм O O O
бохир O O O
юм O O O
хийж O O O
мөнгө O O O
олох O O O
аймаар O O O
баймаар. O O O

# REVIEW: Ж(LOC,0.36)
Одоогоор O O O
энэ O O O
этгээдүүдэд O O O
саналаа O O O
өгөхгүй. O O O
ЖДҮ, O O 0
Боловсролын O O O
зээлийн O O O
сан O O O
тоногсод O O O
болон O O O
Англи O O O
хэлийг O O O
эсэргүүцсэн O O O
болоод O O O
ШХАБ O O B-ORG
-чдад O O O
саналаа O O O
өгөхгүй. O O O

# REVIEW: Хэхэ(LOC,0.78)
Хэхэ O O 0

# REVIEW: Саяхан(PER,0.81)
Нөгөөх O O O
Донни O O B-PER
Трү O O I-PER
Хувийнхаа O O O
гольф O O O
клубт O O O
өөрийнхөө O O O
хөшөөний O O O
нээлтийг O O O
хийж O O O
байгаа O O O
нь. O O O
Саяхан O O 0
эмнэлгийн O O O
иж O O O
бүрэн O O O
үзлэгт O O O
орлоо O O O
гээд O O O
байсан. O O O
Үнэн O O O
юм O O O
уу O O O
даа. O O O

# REVIEW: Да(LOC,0.52)
Иргэд O O O
бид O O O
чинь O O O
нээх O O O
их O O O
юм O O O
хүсэхгүй O O O
байгаа O O O
ш O O O
дээ. O O O
Даан O O 0
ч O O O
урт O O O
гартай O O O
улс O O O
төрчидөд O O O
“маргааш” O O O
гэж O O O
байхгүй O O O
болхоор O O O
олдсон O O O
хэдэн O O O
хоногтоо O O O
амжиж O O O
ахиухан O O O
хусаад O O O
зайлхыг O O O
л O O O
бодхоос O O O
юун O O O
эмнэлэг O O O
сургууль O O O
станц O O O

# REVIEW: ##агаад(PER,0.42)
Яагаад O O 0
айдын O O O

# REVIEW: Евр(LOC,0.77)
Орос O O B-LOC
тролл O O O
их O O O
гд O O O
бхаар O O O
нь O O O
нэг O O O
их O O O
тоодоггүй O O O
бв. O O O
Евростандарт O O 0
шатахуун O O O
хэрэглэнэ. O O O
Киргиз, O O B-LOC
Монгол O O B-LOC
2л O O O
ийм O O O
муу O O O
шатахуун O O O
хэрэглэж O O O
бна O O O
гээд O O O
албаны O O O
хүний O O O
ярианы O O O
пост O O O
дор O O O
язганаад O O O
л O O O
ороод O O O
ирж O O O
бна. O O O
Сонирхоод O O O
FB O O O
рүү O O O
нь O O O
ороод O O O
харахад O O O
үсрээд O O O
л O O O
50 O O O
найзтай, O O O
ална O O O
тална O O O
шатаа O O O
гсн O O O
хүмүүс O O O
л O O O
бна! O O O

# REVIEW: Най(PER,0.51)
Найс. O O 0

# REVIEW: Ер(LOC,0.85)
Энэ O O O
ямар O O O
тавирцан O O O
хиамчин O O O
вэ. O O O
АНУ O O B-LOC
тал O O O
шийдвэр O O O
гаргах O O O
шалтгаан O O O
нь O O O
энэ O O O
хүнд O O O
биш O O O
Ерөөсөө O O 0
ардчилсан O O O
улс O O O
л O O O
гэж O O O
харсан O O O
бхгүй O O O
юу. O O O
Суурь O O B-LOC
нь O O O
бгаа O O O
учраас. O O O
Монголчууд O O O
харанхуй O O O
биш O O O
нээлттэй O O O
байхыг O O O
л O O O
угаасаа O O O
хүсэж O O O
байгаа O O O
шд. O O O

# REVIEW: Твл(ORG,0.43)
Ёстой O O O
доо O O O
Тгвл O O 0
ард O O O
иргэд O O O
түүнийг O O O
дэмжих O O O
болно O O O

# REVIEW: ##ба(PER,0.35), Энхбаяр(PER,0.84)
Жинхэнэ O O O
нүүрсний O O O
хулгайчид O O O
нь O O O
их O O O
чангаар O O O
нүүрсний O O O
хулгай O O O
ярьж, O O O
шудрага O O O
дүр O O O
эсгэж, O O O
Үндсэн O O O
хууль O O O
яллаа O O O
гэж O O O
хуцалдаж O O O
байна. O O O
Энхбаярын O O B-PER
хэлээд O O O
байгаа O O O
нүүрсний O O O
хулгайн O O O
оргил O O O
үед O O O
Женко, O O B-PER
Хүүк, O O B-PER
Зандан O O B-PER
нар O O O
аюулгүйн O O O
зөвлөл O O O
байсныг, O O O
эдний O O O
үед O O O
оффтейк O O O
гэрээнүүд O O O
хийгдсэн. O O O
Энхбаяр O O B-PER
бол O O O
жүжигчин O O O

# REVIEW: АНУ(LOC,0.83)
Ираныг O O B-LOC
сумлаж O O O
байгаад O O O
үзэх O O O
нь O O O
дээ! O O O
АНУ O O B-LOC
Хятад, O O B-LOC
ОХУ, O O B-LOC
Хойд O O B-LOC
Солонгосыг O O I-LOC
арчина O O O
л O O O
даа! O O O

# REVIEW: Номтойбаяр(PER,0.82)
Батнайрамдалыг O O B-PER
удам O O O
сударын O O O
сайн O O O
судлаа, O O O
Хүрэлбаатар-ийн O O B-PER
араас O O O
орох O O O
вий, O O O
энэ O O O
хүн O O O
чинь O O O
өөрийнхөө O O O
ямар O O O
хүйсэнд O O O
байгаагаа O O O
тодорхойлж O O O
чадаагүй O O O
хүн O O O
гээд O O O
жиргэад O O O
байгаа O O O
улс O O O
төрд O O O
юу O O O
л O O O
болдоо, O O O
ядаж O O O
Номтойбаяр O O B-PER
нь O O O
дээр O O O
байлгүй O O O
. O O O

# REVIEW: М(LOC,0.41)
Яг O O O
МАН O O B-ORG
гхгү O O O
үг O O O
бүрээрээ O O O
магтаж O O O
сайшхаж O O O
бдгиим O O O

# REVIEW: Гантөмөрийн(ORG,0.69), АН(LOC,0.77), ы(ORG,0.43)
Гантөмөрийн O O B-PER
ажлын O O O
албаны O O O
дарга O O O
Галбадрах O O B-PER
нь O O O
Элбэгдоржийн O O B-PER
хамаарал O O O
бүхий O O O
этгээд O O O
бөгөөд O O O
АН-ы O O B-ORG
гишүүдийг O O O
жагсаал O O O
хийлээ O O O
гэж O O O
цагдаад O O O
өгчихсөн O O O
хонгилоор O O O
чирж O O O
яллана O O O
гсн O O O
гнэшдд!! O O O
Үгээ O O O
хэлсэн O O O
болгоныг O O O
цагдаа O O O
шүүхээр O O O
айлгадаг O O O
хонгилынхон O O O
одоо O O O
больчих O O O
оо!!! O O O

# REVIEW: Нам(ORG,0.58)
Ардчилсан O O O
Нам O O B-ORG
засаг O O O
хальт O O O
барихдаа O O O
хийлцсэн O O O
төсөл O O O
нь O O O
Японд O O B-LOC
Японы O O B-LOC
зардлаар O O O
1000 O O O
инженер O O O
сургах O O O
төсөл O O O
одоо O O O
ч O O O
JICA-аас O O B-ORG
хэрэгжиж O O O
байна. O O O

# REVIEW: Яана(PER,0.82)
Яана O O 0
гэж O O O
Монгол O O B-LOC
ирэхиймуу O O O
дүү O O O
минь O O O

# REVIEW: Төв номын(ORG,0.83)
Сүүлд O O O
барилга O O O
нь O O O
хувьчлагдаад O O O
ШУТИС O O B-ORG
ын O O O
урд O O O
талын O O O
Залуучуудын O O O
байрны O O O
1 O O O
давхарт O O O
шилжсэн O O O
байсан. O O O
Тэнд O O O
нь O O O
ч O O O
бас O O O
ордог O O O
л O O O
байлаа. O O O
8-р O O O
ангидаа O O O
1 O O O
хэсэг O O O
Төв O O B-LOC
номын O O I-LOC
санд O O I-LOC
ороход O O O
лав O O O
нийтийн O O O
танхимд O O O
суулгаж O O O
л O O O
бсан.Хаанаасаа O O O
хаалгач O O O
нь O O O
гэгчээр O O O
тухайн O O O
ном O O O
олгогчийн O O O
үзэмж, O O O
ажилтнаас O O O
л O O O
шалтгаалж O O O

# REVIEW: Мөнх тэн(LOC,0.77)
Бид O O O
3 O O O
малгайгаа O O O
Чингис O O B-PER
Хааны O O I-PER
морины O O O
тамгаар O O O
чимэв. O O O
Мөнх O O 0
тэнгэрийн O O 0
хөх O O O
толбот O O O
үр O O O
саддаа O O O
Монголын O O B-LOC
их O O O
Хаадын O O 0
онгон O O O
сахиус O O O
буян O O O
заяа O O O
буян O O O
хишгээ O O O
хайрлахын O O O
билэгдэл O O O
болгож O O O
энэхүү O O O
тамгаар O O O
малгайгаа O O O
чимлээ. O O O
Дэлхийд O O O
ядуу O O O
тарчиг O O O
амьдруулах O O O
ёсгүй O O O
ганцхан O O O
ард O O O
түмэн O O O
бий, O O O
тэр O O O
нь O O O
монголчууд! O O O

# REVIEW: Ачит ИХт(ORG,0.83)
Ачит O O 0
ИХт-ийг O O 0
хурааж O O O
авах O O O
асуудал O O O
ямар O O O
шатандаа O O O
явна. O O O
ЭБИ O O B-PER
г O O O
ч O O O
яаахав O O O
27оны O O O
сонгуулиар O O O
барьж O O O
авчирах O O O
биз O O O

# REVIEW: Ханиад(LOC,0.66)
Ханиад O O 0
нь O O O
хатгалгаа O O O
болсон O O O
гэнэ O O O
ээ O O O

# REVIEW: Сайхан(PER,0.79), Доржхандс(ORG,0.78)
Сайхан O O 0
залуучуудаар O O O
тоглосондоо O O O
Доржханд. O O B-PER
Улс O O O
төрийн O O O
замнал O O O
нь O O O
энэ O O O
хүнээс O O O
болж O O O
дуусч O O O
байна. O O O
Тэд O O O
нар O O O
хариуцлага O O O
нэхэх O O O
хэрэгтэй. O O O
Тэр O O O
анхнаасаа O O O
хуурч O O O
худлаа O O O
ярьсан O O O
нь O O O
цаг O O O
хугацаа O O O
харуулсан O O O
юм O O O
даа. O O O

# REVIEW: Е(PER,0.80)
Ваа O O O
Нара O O B-PER
гишүүн O O O
болоод O O O
бхад O O O
Зандка O O B-PER
еөк O O B-PER
болоход O O O
яах O O O
вэ O O O
дэ O O O
Еөк O O B-PER
чинь O O O
онц O O O
рольгүй O O O
юм O O O
бнлээшдээ O O O
МУын O O B-LOC
бэлэг O O O
тэмдэг O O O
гэсэн O O O

# REVIEW: Самсараг(PER,0.80)
Тухайлбал O O O
таны O O O
дурдсан O O O
үр O O O
дагаврын O O O
хууль O O O
бол O O O
ёс O O O
суртахууны O O O
онол O O O
болох O O O
консеквенциализм O O O
(consequentialism) O O O
биш, O O O
түүнээс O O O
далд O O O
Карма. O O 0
Дорж O O B-PER
Батад O O B-PER
хоол O O O
өгсөн O O O
тул O O O
Доржид O O B-PER
эргээп O O O
сайн O O O
үйл O O O
ирэх, O O O
хэн O O O
нэгэн O O O
хоол O O O
өгөх: O O O
энэ O O O
нь O O O
Самсарагийн O O 0
хууль, O O O
учир O O O
нь O O O
Самсараг O O 0
хөдөлгөгч O O O
нь O O O
Карма. O O 0

# REVIEW: УЛААНБААТАР(ORG,0.80), ХОТ ОРЧМООР(LOC,0.84)
ӨГЛӨӨНИЙ O O O
МЭНД: O O O
Улаанбаатарт O O B-LOC
23 O O O
хэм O O O
дулаан O O O
2025 O O O
оны O O O
06-р O O O
сарын O O O
11-ний O O O
20 O O O
цагаас O O O
2025 O O O
оны O O O
06-р O O O
сарын O O O
12-ны O O O
20 O O O
цаг O O O
хүртэлх O O O
цаг O O O
агаарын O O O
урьдчилсан O O O
мэдээ: O O O
УЛААНБААТАР O O B-LOC
ХОТ O O I-LOC
ОРЧМООР: O O 
Үүлшинэ. O O O
Бороо O O O
орохгүй. O O O
Салхи O O O
баруун O O O
хойноос O O O
секундэд O O O
5-10 O O O
метр. O O O
Шөнөдөө O O O
+7…+9 O O O
градус, O O O
өдөртөө O O O

# REVIEW: АНУ(LOC,0.64)
Чи O O O
бол O O O
капитализм O O O
ойлгоогүй O O O
төлгөн O O O
капиталист, O O O
сайн O O O
тодруулбал O O O
эдийн O O O
засгийн O O O
алаач O O O
! O O O
Хүний O O O
амьдрал O O O
хүний O O O
эрх O O O
бол O O O
чөлөөт O O O
нийгмийн O O O
амин O O O
сүнс, O O O
тийм O O O
учраас O O O
АНУ O O B-LOC
иргэл O O O
буутай O O O
бдаг. O O O
Иргэндээ O O O
ХӨрөнгө O O O
оруулалт O O O
хийсэн O O O
улс O O O
хөгжинө, O O O
чи O O O
яааг O O O
МБ O O O
еөөкийн O O B-PER
амьд O O O
сүнс, O O O
2 O O O
схан O O O
мал! O O O

# REVIEW: Улаанхуаран(PER,0.53)
Улаанхуарангийн O O B-LOC
Петровис O O B-ORG
өгөхгүй O O O
байна. O O O
Хойшоо O O 0
дарь-Эхээс O O B-LOC
хойших O O O
бүх O O O
колонк O O O
хаалттай O O O
байна. O O O
Гайхаал O O O
бна O O O

# REVIEW: орос(LOC,0.79)
Анх O O O
дайчилгаа O O O
зарлахад O O O
бараг O O O
1 O O O
сая O O O
орос O O B-LOC
эрчүүд O O O
зугтсан O O O
Одоо O O O
2 O O O
сая O O O
давсан O O O
байх O O O
өө O O O

# REVIEW: Үндсэн хуу(ORG,0.69)
Булгантуяа O O B-PER
бүтэн O O O
24 O O O
цаг O O O
ганцаараа O O O
ярьж O O O
яаж O O O
дарвалзлаа. O O O
Үнэхээр O O O
өөрсдийгөө O O O
Үндсэн O O 0
хуулийн O O 0
дээр O O O
байдаг O O O
гэж O O O
бодсоон, O O O
одоо O O O
яая O O O
гэхэв O O O

# REVIEW: Зөрч(ORG,0.63)
Энүүгээр O O O
Тэрүүгээр O O O
Хорвоогоор O O O
Дэлхийгээр O O O
Бөөн O O O
юм O O O
Дүүрэн O O O
сенсаци O O O
Болж O O O
болчихоод O O O
Зөрчлийн O O 0
хуулиар O O O
40 O O O
сая O O O
₮ O O O
торгууль O O O
Нийтийн O O O
алба O O O
2 O O O
жил O O O
хориотой O O O
ч O O O
гэх O O O
шиг O O O
Энэ O O O
байгууллага O O O
байх O O O
ёстой O O O
ч O O O
юм O O O
уу O O O
Сүүлдээ O O O
Төрийн O O O
албанд O O O
горлигчдын O O O
ашиг O O O
сонирхолын O O O
ТОДОРХОЙЛОЛТ O O O

# REVIEW: Хото(LOC,0.77)
Хотын O O O
удирдлагыг O O O
Хотод O O B-LOC
хэдэн O O O
үеэрээ O O O
амьдарсан O O O
сэхээтэн O O O
хүмүүс O O O
удирддаг O O O
юмаа. O O O
Дөхөөнийхөн O O O
бол O O O
дачихгүйшдээ O O O

# REVIEW: ын(ORG,0.75)
АН-ын O O B-LOC
юу O O O
хийхийг O O O
заана O O O
гс O O O

# REVIEW: Х(PER,0.71)
Хавтгайрсан O O O
халамжын O O O
бодлого O O O
хүмүүсийг O O O
ийм O O O
болгож O O O
байгаа O O O
байхгүй O O O
юу. O O O
Хэн O O 0
нь O O O
ядарч O O O
үхтэлээ O O O
ажилаад O O O
татвар O O O
төлөөд O O O
ямар O O O
юмнууд O O O
нь O O O
ингээд O O O
бараг O O O
улсаас O O O
харсангүй O O O
гээд O O O
сууж O O O
байдын. O O O
Хүүхдийн O O O
улсын O O O
асрамжинд O O O
аваасай. O O O
Сонссон O O O
шал O O O
дургүй O O O
хүрчихлээ. O O O

# REVIEW: УИХ - ын(ORG,0.85), Монгол(LOC,0.56)
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
С.Цэнгүүн: O O B-PER
Монгол O O B-LOC
түмэн O O O
минь O O O
дэнж O O O
хотойтол O O O
сайхан O O O
наадаарай O O O

# REVIEW: Ж(PER,0.77)
Хэрэглэгчээ O O O
тагнаж, O O O
тандан O O O
хувь, O O O
хувьсгалын O O O
бүх O O O
мэдээллийг O O O
цуглуулж O O O
харъяа O O O
улсынхаа O O O
тусгай O O O
албадад O O O
өгөх O O O
чадвартай O O O
топ O O O
3 O O O
компанийг O O O
эрэмбэлвэл O O O
гэнэ O O O
ээ: O O O
1. O O O
Apple O O B-ORG
2. O O O
Google O O B-ORG
3. O O O
Microsoft O O B-ORG
Жич: O O O
Жилийн O O 0
өмнөх O O O
мэдээлэл. O O O
Бид O O O
унтаж O O O
байхдаа O O O
ч O O O
энэ O O O
3-аар O O O
тагнуулж O O O
байдаг O O O
байх O O O
нь. O O O

# REVIEW: Ү(ORG,0.65)
ҮХХ O O B-ORG
хөдөлсөн, O O O
үл O O O
хөдөлсөн O O O
ч O O O
татвардуулах O O O
нигууртай..яаж O O O
хэнээс O O O
хэдээр O O O
авсан O O O
нь O O O
төрд O O O
ямар O O O
ч O O O
падгүй.. O O O
Төр O O O
зарим O O O
салбарыг O O O
дэмжих O O O
зорилгоор O O O
татвараас O O O
хөнгөлж/чөлөөлдөг... O O O

# REVIEW: Солонгост(LOC,0.77)
Солонгост O O B-LOC
насанд O O O
хүрээгүй O O O
хүүхдийн O O O
ял O O O
сул O O O
болохоор O O O
хүүхдүүд O O O
насанд O O O
хүрэхээсээ O O O
өмнө O O O
гэмт O O O
хэрэг O O O
хийж O O O
үзнэ O O O
гэсэн O O O
нийтлэг O O O
бодолтой O O O
хүртэл O O O
байдаг O O O
гэсэн. O O O
Монголынх O O O
ямар O O O
юм O O O
бол O O O
доо... O O O

# REVIEW: Ла(PER,0.57)
Лав O O 0
л O O O
олигтой O O O
гал O O O
асаадаггүй O O O
цаастай O O O
юм O O O
байсан O O O

# REVIEW: Боловсрол(ORG,0.77)
Боловсрол O O 0
муутай O O O
газраас O O O
ийм O O O
бусармаг O O O
явдлууд O O O
их O O O
гарна. O O O

# REVIEW: Зүүн Герман(LOC,0.82)
Орон O O B-LOC
нутгийн O O O
байтугай O O O
Москва, O O B-LOC
Зүүн O O B-LOC
Германыг O O I-LOC
үзэж O O O
нүд O O O
тайлсан O O O
тэргүүлэх O O O
эгнээнийхэн O O O
Пяньяны O O O
наадмыг O O O
үзэж O O O
бишрээд O O O
магтах O O O
үг O O O
нь O O O
олдохгүй O O O
байсан. O O O
Үзүүлэнд O O O
хууртаж O O O
байсан O O O
л O O O
хаалттай O O O
орны O O O
иргэд O O O
шүү O O O
дээ. O O O

# REVIEW: ДС(ORG,0.84), 5(ORG,0.51)
Нээрээ O O O
энэ O O O
ДЦС-5 O O B-ORG
маш O O O
СҮНСЛЭГ O O O
төсөл...Яг O O O
болох O O O
гэж O O O
байснаа O O O
Хэзээ O O O
ч O O O
бүтдэггүй... O O O

# REVIEW: Монголын(LOC,0.66)
САНАМЖ: O O O
03 O O O
сарын O O O
01-ний O O O
өдрөөс O O O
эхлэн O O O
Алматы O O B-LOC
UTC+5 O O O
цагийн O O O
бүсэд O O O
шилжиж O O O
байгаа O O O
тул O O O
нислэгийн O O O
цаг O O O
Улаанбаатар O O B-LOC
– O O O
Алматы O O B-LOC
– O O O
11:30-12:30 O O O
/тухайн O O O
орон O O O
нутгийн O O O
цагаар/ O O O
Алматы O O B-LOC
– O O O
Улаанбаатар O O B-LOC
– O O O
14:00-20:40 O O O
/тухайн O O O
орон O O O
нутгийн O O O
цагаар/ O O O
болж O O O
байгааг O O O
анхаарна O O O
уу? O O O
Монголын O O B-LOC
жигүүр O O O
- O O O
Хүннү O O B-ORG
Эйр O O I-ORG

# REVIEW: З(PER,0.52)
Зио O O 0
зио O O O

# REVIEW: Дуурлиг(LOC,0.65)
Эх O O O
дагины O O O
төрсөн O O O
нутаг O O O
Хэнтийн O O B-LOC
Баян-Адарга O O B-LOC
Хүннүгийн O O 0
язгууртны O O O
булшны O O O
малтлага. O O O
Дуурлиг 0 0 0
нарсны O O O
бүлэг O O O
булшинд O O O
хийж O O O
буй O O O
Монгол O O B-LOC
Солонгосын O O I-LOC
археологичдын O O O
малтлага O O O
6 O O O
дахь O O O
жилдээ O O O
үргэлжилж O O O
байна. O O O
71 O O O
м O O O
урт, O O O
50 O O O
м O O O
өргөнтэй O O O
язгууртны O O O
булшны O O O
малтлага O O O
7 O O O
м O O O
гүнд O O O
үргэлжилж O O O
буй O O O
нь. O O O

# REVIEW: МАН(LOC,0.83)
МҮХАҮТ-ыг O O B-ORG
МАН-ын O O B-ORG
талыг O O O
барьсан O O O
Энхтүвшингээс O O O
салгаж O O O
авья. O O O
Бизнес O O O
жлс O O O
төрөөс O O O
ангид O O O
чөлөөтэй O O O
бх O O O
ёстой O O O
гэсэн O O O
зарчмыг O O O
барьж O O O
чадахгүй O O O
хүн O O O
яаж O O O
бизнесүүдийн O O O
эрх O O O
ашгийг O O O
хангаж O O O
чадах O O O
юм O O O
бэ... O O O

# REVIEW: О(ORG,0.56), А(ORG,0.62)
Тэмцэх O O O
ёстой O O O
юм O O O
бид. O O O
Ард O O O
түмэн O O O
мөнгөнөөс O O O
илүү O O O
хүчтэй, O O O
орилсон O O O
хүүхнүүдээс O O O
илүү O O O
чанга O O O
дуу O O O
хоолойтой O O O
гэдгээ O O O
мэдрүүлэх O O O
хэрэгтээ O O O
юм. O O O
ОЭ, O O B-PER
АБ O O B-PER
нар O O O
төрд O O O
эргэн O O O
ирж, O O O
албан O O O
тушаал O O O
дээр O O O
очвол O O O
бид O O O
тэмцэх O O O
ёстой O O O
юм. O O O

# REVIEW: Их сургуулийн(ORG,0.83)
Засгийн O O O
газрын O O O
тэтгэлэгт O O O
хөтөлбөр O O O
/Судлаач O O O
оюутан, O O O
Их O O B-ORG
сургуулийн O O I-ORG
үндсэн O O O
оюутан, O O O
Техникийн O O B-ORG
коллеж, O O I-ORG
Мэргэжлийн O O B-ORG
сургууль/-ийн O O I-ORG
бүртгэл O O O
эхэлнэ O O O

# REVIEW: m. glavk(ORG,0.83)
Продажный O O O
прокурор O O O
Ленинградской O O B-LOC
области O O I-LOC
Сергей O O B-PER
Жуковский O O I-PER
может O O O
занять O O O
должность O O O
в O O O
Верховном O O B-ORG
суде O O I-ORG
... O O O
m.glavk.se/articles/31555 O O B-ORG
… O O O

# REVIEW: ЦЕГ(ORG,0.84)
ЦЕГ O O B-ORG
хариу O O O
өгөөч, O O O
итгэхгүй O O O
бна. O O O

# REVIEW: Ачилсан(ORG,0.57)
Ардчилсан O O B-ORG
намынхан O O I-ORG
өөрсдөө O O O
Зоригийн O O B-PER
хөшөөг O O 0
гинжилсэнэ O O O

# REVIEW: МНД Х(PER,0.48)
Агуу O O O
Монголыг O O B-LOC
Ахин O O O
Бүтээхэд O O O
хүн O O O
бүрийн O O O
хүчин O O O
зүтгэл O O O
итгэл O O O
үнэмшил O O O
чин O O O
сэтгэл O O O
хэрэгтэй O O O
хэмээн O O O
ӨГЛӨӨНИЙ O O O
МЭНД O O 0
ХҮРГЭЕ O O O

# REVIEW: Да(PER,0.53)
Дамдинням O O B-PER
сайдаа O O O
говийн O O O
аймгуудаар O O O
чинь O O O
бинзен O O O
салерка O O O
олдохгүй O O O
байна O O O
даа. O O O
Петровис O O B-ORG
бол O O O
бүүр O O O
юу O O O
ч O O O
бхгүй O O O
л O O O
гээд O O O
хоосон O O O
байна O O O

# REVIEW: Америки(LOC,0.84)
Нарны O O O
картелийн O O O
мафийн O O O
толгойлогч O O O
Венесуэлийн O O B-LOC
босоо O O O
хөхүүд O O O
болох O O O
Колективосуудын O O B-PER
жинхэнэ O O O
толгойлогч O O O
дараагийн O O O
Америкийн O O B-LOC
бай O O O

# REVIEW: Г(LOC,0.41)
Тос O O O
усыг O O O
ялгахын O O O
тулд O O O
Гал O O B-LOC
сайн O O O
өрд O O O
Ус O O O
нь O O O
ууршиж O O O
тос O O O
нь O O O
үлддэг… O O O
гэнэ O O O

# REVIEW: У(ORG,0.67)
УИХ O O B-ORG
дахь O O O
Ардчилсан O O B-ORG
намын O O I-ORG
бүлгээс O O O
Ерөнхий O O O
сайд O O O
Л.Оюун-Эрдэнэд O O B-PER
хандан O O O
5-р O O O
сарын O O O
1-ний O O O
УИХ-ын O O B-ORG
чуулганы O O O
нэгдсэн O O O
хуралдаанд O O O
өөрийн O O O
биеэр O O O
оролцож, O O O
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
Ж.Баярмаагаас O O B-PER
уучлал O O O
гуйх O O O
шаардлагыг O O O
тавьсан. O O O
Тэгвэл O O O
Ерөнхий O O O
сайдад O O O
өгсөн O O O
хугацаа O O O
өнөөдөр O O O
дуусгавар O O O
болно. O O O

# REVIEW: Шадар(PER,0.75)
АН-ыг O O B-ORG
засагт O O O
урьсан O O O
сургаар O O O
даргаа O O O
огцруулж O O O
Шадар O O 0
сайд O O O
болохоор O O O
алалцаж O O O
байна O O O
даа O O O
ккк O O O

# REVIEW: ЗГ(ORG,0.81), Доржханд(LOC,0.80)
ЗГ-н O O B-ORG
шийдвэр O O O
ИХ-н O O B-ORG
шийдвэр O O O
болчоод O O O
бгаад O O O
л O O O
хамаг O O O
учир O O O
нь O O O
бгаамшдээ. O O O
Тийм O O O
болгохгүйн O O O
тулд O O O
Лу. O O B-PER
Гантөмөр O O I-PER
Доржханд O O B-PER
2-г O O O
хүний O O O
хөнжилд O O O
битий O O O
ороочээ O O O
гээл O O O
бсан O O O
даа. O O O
Одоо O O O
яая O O O
гэхэв. O O O
Дэлхийн O O O
шившиг O O O
болоол O O O
гурвалжлаал O O O
амьдарцгаа. O O O

# REVIEW: Ю(PER,0.77)
Вакцины O O O
цои O O O
ганц O O O
гаж O O O
нөлөө O O O
бол O O O
вакцин O O O
эсэргүүцэгчдэд O O O
амьдрах O O O
боломж O O O
олгосон O O O
нь O O O
л O O O
юм O O O
даа... O O O
Юю O O 0

# REVIEW: Х(ORG,0.56), ХҮН(ORG,0.57)
Уг O O O
нь O O O
ХҮН O O B-ORG
намд O O I-ORG
Шаравдэмбэрэлийн O O B-PER
Энхтуул O O I-PER
гээд O O O
докторын O O O
зэрэгтэй O O O
эрдэмтэн O O O
судлаач O O O
эмэгтэй O O O
байгаа. O O O
Гэхдээ O O O
ойлгомжтой O O O
л O O O
доо O O O
эхлээд O O O
хамаатан O O O
саднаа O O O
л O O O
албан O O O
тушаалд O O O
томилно O O O
л O O O
доо. O O O
Эсвэл O O O
мөнгө O O O
өгсөн O O O
хүнийг O O O
томилно. O O O
Ингээд O O O
харахлээд O O O
ХҮН O O B-ORG
намд O O I-ORG
найдалтгүй O O O
юм O O O
байна. O O O
Таминээ O O O
2028 O O O
онд O O O
ахиад O O O

# REVIEW: Монгол(LOC,0.82)
Монгол O O B-LOC
бичгээр O O O
агшигаху O O O
ч O O O
гэлүү O O O
агших O O O
гэдэг O O O
үгнээс O O O
өөрөөр O O O
бичдэг O O O
гэсэн O O O
тэгэхээр O O O
өөр O O O
утгатай O O O
байх O O O

# REVIEW: Батшугал(PER,0.62)
Батшугал O O B-PER
аа O O O
аа O O O
аа O O O
энэ O O O
пздаа O O O
шиг O O O
10тб-ийн O O O
апп O O O
чинь O O O
ажиллахгүй O O O
байна O O O
. O O O
Эсвэл O O O
амралтын O O O
өдөр O O O
гээд O O O
бас O O O
амарч O O O
байгаа O O O
юмуу O O O

# REVIEW: Олон(LOC,0.74)
Энэ O O O
ч O O O
'биеийн O O O
тамир'-ын O O O
бус O O O
'спорт'-ын O O O
асуудал O O O
байх. O O O
Олон O O 0
улсад O O O
нийтлэг. O O O
Харин O O O
тэмдэг O O O
өгдөг O O O
нь O O O
'манайхан'-ны O O O
бодож O O O
олсон O O O
юм O O O
болов O O O
уу. O O O
