{"text": "Харин зөвшөөрөл олгох эрх бүхий албан тушаалтны хамгийн түрүүнд яамны сайд Д.Цогтбаатар нэрлэгдэнэ.", "labels": [[75, 87, "PER"]]}
{"text": "Ингээд Баянгол дүүргийн Засаг даргаас \"Оршин суугчид жагсаал цуглааны хэлбэрт орчихсон байгаа бол иргэдийн аюулгүй байдлыг хангах үүднээс эмх замбараагүй байдлыг хуулийн хүрээнд таслан зогсоо\" гэсэн даалгавар өгчээ.", "labels": [[24, 37, "MISC"], [7, 14, "LOC"]]}
{"text": "Надад одоогоор УИХ-ын Тамгын газраас ээлжит бус чуулганыг хуралдуулахтай холбоотой мэдэгдэл ирээгүй байна.", "labels": [[22, 36, "ORG"], [15, 18, "ORG"]]}
{"text": "Хуульзүйн байнгын хорооны дарга Ш.Раднаасэд \"энэ хуулийн тайлбары чуулганы хуралдаанд ороход нэгмөр ойлголттой болгосон тайлбар хийгээрэй\" гэсэн юм.", "labels": [[0, 25, "ORG"], [32, 43, "PER"]]}
{"text": "Хөшөөний суурь болох дугуй барилгын 36 багана нь Чингис хааны Алтан ургийн 36 хаан байсныг илэрхийлдэг.", "labels": [[62, 74, "MISC"], [49, 55, "PER"]]}
{"text": "Европын комисс Америкийн технологийн групптэй найман жил монополийн эсрэг асуудлаар тэмцэлдсэний эцэст хамгийн чухал гэгдэх энэхүү шийдвэрийг гаргажээ.", "labels": [[0, 14, "ORG"], [15, 24, "LOC"]]}
{"text": "Өнгө дагасан хувцаслалт Монголчууд хүнийг хувцсаар нь угтаж ухаанаар нь үддэг гэдэг.", "labels": [[24, 34, "MISC"]]}
{"text": "Учир нь УИХ-ын гишүүн асан Д.Гантулгын өмгөөлөгч А.Отгонбаяр хүндэтгэх шалтгаанаар шүүх хуралд ирэх боломжгүй тул хойшлуулж өгнө үү гэсэн байна.", "labels": [[49, 60, "PER"], [27, 38, "PER"], [8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Дэлхийн аваргад хоёр дараалан түрүүлэх зорилго өвөртлөн ирсэн ч эхний тойрогт хожигдсон Германчууд Тони Кроссын ачаар хэсгээс гарах итгэл найдвартай үлдсэн бол Аргентин улсын шигшээ баг мөн адил хэсгээс гарах итгэл найдвартайгаар гуравдугаар тойргийн тоглолтуудаа хийнэ.", "labels": [[99, 111, "PER"], [88, 98, "MISC"], [160, 168, "LOC"]]}
{"text": "Гэхдээ ОХУ-ын ХАА-н тоног төхөөрөмжөө борлуулах ашиг сонирхолтой давхцуулж байгаа хэрэг юм байна.", "labels": [[14, 17, "MISC"], [7, 10, "LOC"]]}
{"text": "Гэвч Монгол наадам цогцолбор байгуулна гэж ярьсаар 10 жил өнгөрлөө.", "labels": [[5, 11, "LOC"]]}
{"text": "Үүнээс харахад Б.Очирбат Ардчилсан намыг засаг барих хугацаанд хамгийн ихээр үргүй зардал гаргасан Их сургуулийн захирлын нэг болоод байгаа юм.", "labels": [[99, 112, "ORG"], [25, 40, "ORG"], [15, 24, "PER"]]}
{"text": "Нармай Монголыг байгуулах гэсэн Дагуур дахь санаачилга Монголын автономийг устгахаар хөөцөлдөж байсан Чэнь И-д аятайхан далим боллоо.", "labels": [[102, 108, "PER"], [32, 38, "LOC"], [0, 15, "LOC"], [55, 63, "LOC"]]}
{"text": "Шөвгийн 16-д Мексикийг гэрт нь буцаасан Бразилын шигшээ баг Белгид хожигдон буцах тийзээ захиалсан юм.", "labels": [[13, 22, "LOC"], [60, 66, "LOC"], [40, 48, "LOC"]]}
{"text": "Nike Air Force 1 1982 онд худалдаанд гарсан уг пүүз тухайн үед агааржуулалтын системийг төгс шийдсэн гэдэг утгаараа сагсан бөмбөгийн тамирчдын сонголт байв.", "labels": [[0, 16, "MISC"]]}
{"text": "Хэвлэлийн хуралд АТГ-ын хэлтсийн дарга нар оролцоно.", "labels": [[17, 20, "ORG"]]}
{"text": "Вашингтон Москваг Их Британийн Солсбери хотод Оросын тагнуулын төв газрын ажилтан асан Скрипалийг охиных нь хамтаар хордуулсан хэмээн буруутгасаар байгаа юм.", "labels": [[87, 97, "PER"], [46, 73, "ORG"], [10, 17, "LOC"], [0, 9, "LOC"], [31, 39, "LOC"], [18, 30, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс хувьдаа нэг ширхэг ТҮЦ тэй иргэд нэгдэн \"ТҮЦ-ээр амь зуугчдын холбоо\" байгуулсан.", "labels": [[49, 76, "ORG"], [27, 30, "MISC"]]}
{"text": "Саяхан идэвхжиж утаагаараа бүх Европыг бүрхсэн Эйяфьядлайёкюдл гэхэд л хамгийн том галт уул нь биш гээд л бод.", "labels": [[47, 62, "LOC"], [31, 38, "LOC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн долоо хоногт Туркийн иргэнийг хулгай хийсэн гэх нийгэмд нэлээд их шуугилаа.", "labels": [[22, 29, "LOC"]]}
{"text": "Үүнтэй холбогдуулан \"Цайны зам өв соёлын наадам\" зохион байгуулах комисс наймдугаар сарын 28-ны өдөр хуралдав.", "labels": [[21, 47, "MISC"]]}
{"text": "Зөвхөн TOREX брэндэд зориулан үйлдвэрлэсэн дахин давтагдашгүй дээд зэрэглэлийн 2 төрлийн цоожтой.", "labels": [[7, 12, "MISC"]]}
{"text": "Тэгвэл эрх баригч МАН-аас нэр дэвших хүний чимээ өнөөдрийг хүртэл сонсогдохгүй байсаар нөхөн сонгууль хойшиллоо.", "labels": [[18, 21, "ORG"]]}
{"text": "АНУ-ын зүгээс фотоэлементүүд болон нарны зайн импортод 30 хувийн татвар ногдуулахаар болсны хариуд ийнхүү нэхэмжлэл гаргаж байгаа аж.", "labels": [[0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс л М. Энхболд даргад 2018 оны 08 сарын 20 ны өдрийг хүртэл хугацаатай шаардлага өгсөн юм.", "labels": [[10, 20, "PER"]]}
{"text": "БХБЯ-ны Төрийн нарийн бичгийн дарга асан Р.Эрдэнэбүрэн \"Номин констракшн\" компаниас 380 сая төгрөгөөр орон сууц худалдан авсан бөгөөд үүнийхээ хөрөнгийн эх үүсвэрийг үндэслэлтэй тайлбарлаж чадаагүй аж.", "labels": [[8, 35, "MISC"], [56, 72, "ORG"], [41, 54, "PER"], [0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Тэр өмнө нь 2010 онд Сиднейн \"Opera House\"-ын урд 5200 нүцгэн хүний зургийг авч байсан юм.", "labels": [[30, 41, "LOC"], [21, 28, "LOC"]]}
{"text": "Тэд яалт ч үгүй Уран зургийн галерейд байх ёстой зургууд юм.", "labels": [[16, 37, "ORG"]]}
{"text": "Бидний явж байгаа зам энэ хоёрын хаашаа хөтлөх гээд байна гээд харахаар Угандагийнх шиг харагдаад байна .", "labels": [[72, 83, "LOC"]]}
{"text": "Яамдад өгсөн уг үүрэг даалгаврыг биелэлтийг ЗГХЭГ-аас шалгалаа.", "labels": [[44, 49, "ORG"]]}
{"text": "Өөрөөр хэлбэл \"Барса\" түүнийг авахын тулд \"Сантос\" клубт ийм мөнгийг төлсөн.", "labels": [[15, 20, "ORG"], [43, 49, "ORG"]]}
{"text": "Шүүх эрх мэдэл нь Үндсэн хуульд заасан төрийн эрх мэдлийн гурван тулгуур баганын нэг.", "labels": [[18, 31, "MISC"]]}
{"text": "Европын Холбооны гишүүн орнуудын удирдагчид өнгөрсөн ням гарагт энэ асуудлыг хэлэлцэж цагаачлалын системийг шинэчлэх гол чиглэлүүдээ тодорхойлсон.", "labels": [[0, 16, "ORG"]]}
{"text": "Дөрөв даваад гараад ирэхэд Ш.Батсуурь аварга аархаад амлахгүй юу.", "labels": [[27, 37, "PER"]]}
{"text": "Тэгэхээр манайх бүс нутагтаа Хятадын дараа орж байна гэхээр өндөртөө орж байгаа юм.", "labels": [[29, 36, "LOC"]]}
{"text": "Чарльз Понзигийн цаашдын амьдрал олон тооны баривчилгаагаар дүүрэн байсан гэдэг.", "labels": [[0, 16, "PER"]]}
{"text": "Мөн Мэргэжил сургалт үйлдвэрлэлийн төвийн 17 захирлыг нэгэн зэрэг халжээ.", "labels": [[4, 41, "ORG"]]}
{"text": "Тиймээс энэ чиглэлд зорчиж байгаа жолооч нарыг анхаарал болгоомжтой зорчин хурдаа хэтрүүлэхгүй байхыг Замын цагдаагийн газраас анхааруулж байна.", "labels": [[102, 126, "ORG"]]}
{"text": "Тэдний хамтарсан анхны уран бүтээл нь \"Хосын ятга\" хэмээх дуу юм.", "labels": [[39, 49, "MISC"]]}
{"text": "Умард Солонгосын удирдагч Ким Жон Ун болон түүхэн уулзалтын талаарх Ерөнхийлөгч Д.Трампын сэтгэгдлийг хөрвүүлэн хүргэе.", "labels": [[68, 79, "MISC"], [80, 89, "PER"], [26, 36, "PER"], [0, 16, "LOC"]]}
{"text": "Хохирогч Цэргийн төв эмнэлэгт хэвтэн эмчлүүлж байгаа.", "labels": [[9, 29, "ORG"]]}
{"text": "Тэгэхээр НИНЖА нарыг өдөөн турхирч тэдний гэр бүлийг амьдийн зовлонд унагаасан нөгөө Засаг дарга нар яагаад хариуцлагаас мултарч хэргийн гадна үлднэ вэ.", "labels": [[85, 96, "MISC"], [9, 14, "MISC"]]}
{"text": "Өдгөө 27 настай тэрбээр 2013 онд Дэлхийн цомд түрүүлэхдээ тус тэмцээнээс алтан медаль авсан анхны энэтхэг мэргэн бууч болсон юм.", "labels": [[33, 45, "MISC"]]}
{"text": "Ерөнхийлөгчийн энэ санаачилга Монголбанк болон арилжааны банкны ялгааг сөхөж харахад хүргэв.", "labels": [[0, 14, "MISC"], [30, 40, "ORG"]]}
{"text": "Харин энэ үед амь аврагдах боломжтой цор ганц газар нь Исланд улс бөгөөд тэнд орших геотермал эх үүсвэрүүд хэт хүйтнийг даван туулахад хүмүүст түр хугацаагаар дэм болох хэдий ч цаашид ямар нэгэн арга бодож олохгүй бол хүн төрөлхтөн тэр чигээрээ сүйрэх аюултай гэнэ.", "labels": [[55, 61, "LOC"]]}
{"text": "Шиитүүд нийт хүн амын 10-15 хувийг эзэлдэг ба газрын тосны гол нөөцүүд байдаг Эш-Шаркия мужид амьдардаг байна.", "labels": [[0, 7, "MISC"], [78, 87, "LOC"]]}
{"text": "Нийслэлийн Сонгинохайрхан дүүргийн хувьд нийт 47 цэцэрлэг сургуулийн өмнөх боловсролын үйлчилгээ үзүүлж байгаа юм.", "labels": [[0, 10, "LOC"], [11, 25, "LOC"]]}
{"text": "Нэгэнт хэсгээсээ шалгарах нь тодорхой болсны дараа хэсгийн сүүлийн тоглолтыг гол өрсөлдөгч Английн шигшээ багийн эсрэг хийхээр болов.", "labels": [[91, 98, "LOC"]]}
{"text": "Харин С.Зориг агсны амь насыг хохироосон хэрэгтэй холбоотой асуудлаар гарах шийдвэрүүд орхигдоод үлдлээ.", "labels": [[6, 13, "PER"]]}
{"text": "Хэрвээ тэр медаль хүртвэл Монгол Улс жюүжцү бөхийн төрлөөр анх удаа Азийн наадмаас медаль хүртэх юм.", "labels": [[26, 36, "LOC"], [68, 73, "LOC"]]}
{"text": "Энд Монголын нууц товчоог бичиж дууссан учир 750 жилийн ойгоор нь Чингисийн номын гэрэлт хөшөө босгосон билээ.", "labels": [[4, 25, "MISC"], [66, 75, "PER"]]}
{"text": "Шигшээ багийн ахлагч Макото Хасэбэ мөн үүрэгт ажлаа хүлээлгэн өгч буйгаа хэвлэлийн бага хурлын үеэр зарласа н байна.", "labels": [[21, 34, "PER"]]}
{"text": "Өнгөрсөн дөрөвдүгээр сарын байдлаар гадаад орнуудаас нийт 80 сэжигтнийг Туркэд баривчлан ирүүлээд байгааг Анкарагийн албаныхан мэдээлжээ.", "labels": [[106, 116, "LOC"], [72, 78, "LOC"]]}
{"text": "Одоогоор МАН-аас аймгийн Засаг дарга Н.Ганбямбыг албан бусаар тодруулсан гэх мэдээлэл бий.", "labels": [[25, 36, "MISC"], [37, 48, "PER"], [9, 12, "ORG"]]}
{"text": "Мягмар гарагт Аргентин улсад суугаа ОХУ-ын элчин сайд болон Аргентиний Батлан хамгаалах яамны сайд нар 93 сая ам.долларын үнэ бүхий 389 кг кокайныг устгасан байна.", "labels": [[71, 93, "ORG"], [60, 70, "LOC"], [36, 39, "LOC"], [14, 22, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс би Америкт сурахаар шийдээд байгаа төгсөж ирээд өөрийн бизнесээ эхлүүлнэ дээ.", "labels": [[11, 18, "LOC"]]}
{"text": "Бидний амьдарч буй нийгэм хэрэглээний соёлд хэтэрхий автаж байгаа гэж Хосе Мухика үздэг.", "labels": [[70, 81, "PER"]]}
{"text": "Тус санамж бичгийн үр дүнд цаашдаа Олон Улсын Түрэг академийн дэргэд Монгол судлалын төв нээх эрх зүйн үндэс бүрдэж байна.", "labels": [[69, 88, "ORG"], [35, 61, "ORG"]]}
{"text": "МАН-ыг өнгөрсөн парламентын үед сөрөг хүчин байх үед Б.Цогтгэрэл УИХ-ын бүлгийн ажлын албанд багтаж байв.", "labels": [[65, 68, "ORG"], [53, 64, "PER"], [0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Э.Бэхбаяр Азийн наадмын аварга болох мөчид түүний багш Гавьяат тамирчин А.Энхээ баярлаж буй сэтгэл хөдлөм агшин.", "labels": [[55, 71, "MISC"], [10, 23, "MISC"], [72, 79, "PER"], [0, 9, "PER"]]}
{"text": "Уулзалтаар Япон Улсын баруун бүст үерийн гамшиг тохиолдсонтой холбогдуулан Монгол Улсын Засгийн газраас Япон Улсад нэг зуун мянган ам.долларын хүмүүнлэгийн тусламж үзүүлэхээр шийдвэрлэснийг мэдэгдэв.", "labels": [[104, 114, "LOC"], [88, 103, "ORG"], [75, 87, "LOC"], [11, 21, "LOC"]]}
{"text": "Дэлхийн аваргын тэмцээний дараагаар тус цэнгэлдэхийг залгамжлан авах Нижний Новгородын Олимпиец хөлбөмбөгийн баг хуучин Волга багийн суурин дээр 2005 онд байгуулагджээ.", "labels": [[120, 125, "ORG"], [87, 95, "ORG"], [69, 86, "PER"]]}
{"text": "Уг тогтоолд тусгасан ургац хураалтын бэлтгэл ажил хэр хангагдаж байгаа талаар ХХААХҮЯ-ын Газар тариалангийн бодлогын хэрэгжилтийг зохицуулах газрын дарга Ц.Болорчулуунаас тодруулсан юм.", "labels": [[89, 147, "ORG"], [154, 170, "PER"], [78, 85, "ORG"]]}
{"text": "Хүүхдийн эрхийн мэргэжилтний ярьж байгаагаар Мария охиныг мөрдөн тусгаарлах газарт сургуульд нь сургах боломжтой гэнэ.", "labels": [[45, 50, "PER"]]}
{"text": "Уран бүтээлийг нь \"булаалгасан\" гэх нөхөр Б.Болд нь өөрийнхөө нүүр ном руу шэйр хийсэн харагдана.", "labels": [[42, 48, "PER"]]}
{"text": "Наад өнгөндөө \"26 гишүүн ийм агуулгатай бичиг ирүүлсэн учраас\" гэсэн тайлбар зүүсэн ч цаад утга нь Ерөнхийлөгчийн өөрийнх нь байр суурь гэдэг нь М.Энхболдод хаягласан албан бичгээс төвөггүй уншигдаж байна.", "labels": [[99, 113, "MISC"], [145, 156, "PER"]]}
{"text": "Уг нь хавдар нь буусны дараа хагалгаа хийдэг байтал Глен Такер эмч хавдрыг нь буулгалгүйгээр өвчин намдаах эм өгөөд хагалгаанд бэлдэж эхэлсэн аж.", "labels": [[52, 62, "PER"]]}
{"text": "Уг явдлыг АНУ-ын шинэ үеийн колоничлолын түүхэнд хамгийн их цус асгаруулсан тохиолдол гэж үздэг.", "labels": [[10, 13, "LOC"]]}
{"text": "Шанхайн хамтын ажиллагааны хүрээнд Шандун мужийн Чиндао хотод дэлхийн хүн амын гуравны нэгийг төлөөлөх улс орнуудыг оролцуулсан дээд хэмжээний кино фестиваль боллоо.", "labels": [[49, 55, "LOC"], [35, 41, "LOC"]]}
{"text": "Мөн бид Стандарт банкнаас авсан зээлд уурхайг барьцаанд тавьсныг эсэргүүцэж байна.", "labels": [[8, 25, "ORG"]]}
{"text": "МУИС-ийн оюутнуудад тэтгэлэг хүртэх боломж их байдаг гэж сонссон.", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Үндсэн клуб \"ПСЖ\"-тээ асуудалтай байгаа хүн шигшээгийн уур амьсгалд буруу нөлөөг үзүүлнэ хэмээн Бразилийн олон мэргэжилтэн үзэж байлаа.", "labels": [[96, 105, "LOC"], [13, 16, "ORG"]]}
{"text": "Анх Амгалангийн цахилгаан станцаас цахилгаанаа авахаар техникийн даалгавар гарсан юм.", "labels": [[4, 15, "LOC"]]}
{"text": "Хорватын тоглогч Лука Модричийн тэдний хаалганд хийсэн бөмбөг гоёмсгоороо гуравт бичигджээ.", "labels": [[0, 8, "LOC"], [17, 31, "PER"]]}
{"text": "Юу ч гэсэн ахтайгаа зөвлөлдье гээд Ононгийнд давхиад ирж.", "labels": [[35, 44, "PER"]]}
{"text": "ОХУ-д сүүлийн жилүүдэд олон нийтийн газарт бөмбөг тавьсан тухай хуурамч дуудлага ихээр ирдэг болоод байгаа.", "labels": [[0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Сумын төв болон Цагаан хадны байдал маш хүнд байгаа гэдгийг албаныхан хэллээ.", "labels": [[16, 28, "LOC"]]}
{"text": "Гол шалгуур нь удирдах профессороо олохоос гадна Англи хэлний оноо болон өмнөх судалгааны ажлын амжилттай байдал байсан.", "labels": [[49, 54, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл бидний цувралаар нийтэлж байгаа Үндэсний эрсдэлийн суурь индекс энэхүү эрсдэлийг хэрхэн үнэлж байгаа мэдээллийг хүргэе.", "labels": [[39, 70, "MISC"]]}
{"text": "Тийм учраас шагайн харваа Монголд эрчимтэй хөгжиж байна.", "labels": [[26, 33, "LOC"]]}
{"text": "Бөө нарын тусламж нэмэр болсон үгүйг хэлж мэдэхгүй ч Оросын шигшээ баг ЗХУ-ыг задарснаас хойш хөлбөмбөгийн ДАШТ-д хамгийн өндөр амжилт үзүүлээд байна.", "labels": [[107, 111, "MISC"], [71, 74, "LOC"], [53, 59, "LOC"]]}
{"text": "Харин Английн шигшээ баг өнөөдрийн тоглолтод бүрэн бүрэлдэхүүнээрээ оролцох юм.", "labels": [[6, 13, "LOC"]]}
{"text": "Тансаг зэрэглэлийн 53 амины сууцаас бүрдэх энэхүү хотхоны барилгын ажлыг хувийн хэвшлийн таван компани хамтарч өөрийн хөрөнгөөр байгуулсан талаар Гадаад харилцааны яам мэдээлсэн юм.", "labels": [[146, 167, "ORG"]]}
{"text": "Хэдий тийм боловч Их Британийн Засгийн газар дотооддоо зөрчилдөөнтэй байгаа учир BREXIT-ийн хэлэлцээр хийгдэхгүй байж магадгүй гэсэн таамаг нэмэгдэж байгааг шинжээчид онцолж байна.", "labels": [[81, 87, "MISC"], [31, 44, "ORG"], [18, 30, "LOC"]]}
{"text": "Ганц \"Монголын нууц товчоо\" биш 13-14 дүгээр зууны түүхийн олон эх сурвалжид төр гэсэн үгийг ямар утгаар хэрэглэж байгаагаас харж болно.", "labels": [[6, 26, "MISC"]]}
{"text": "Сэтгэл нь хөөрч жолоо барьж бас хажуугаар нь цахимаар лайв хийж яваад жолоогоо алдан замын хашлага сэт цохин эсрэг урсгалаас ирж байсан \"БМВ\"-г мөргөжээ.", "labels": [[137, 140, "MISC"]]}
{"text": "Мөн тус улсын Ерөнхийлөгч Руханигийн видео бичлэгийг олон нийтэд хүргэсэн байна.", "labels": [[26, 36, "PER"], [14, 25, "MISC"]]}
{"text": "Ялангуяа Булакан муж үерт илүүтэй өртсөн хэдий ч орон нутгийн сүмд залуусыг гэрлэхэд саад учруулж чадсангүй.", "labels": [[9, 16, "LOC"]]}
{"text": "Үүний зэрэгцээ ус болон агаарын замаар тархсан өвчин тусламжийн баазуудад тархахаас урьдчилан сэргийлэх арга хэмжээ авч байна гэж Керала мужийн Гамшгийн менежментийн багийн тэргүүн Анил Васудеван мэдэгдэв.", "labels": [[144, 172, "ORG"], [181, 195, "PER"], [130, 136, "LOC"]]}
{"text": "Зөвхөн 2016 онд шууд хөрөнгө оруулалт нь 16 тэрбум ам.доллар болсны дийлэнх хувийг Израилийн өндөр технологийн компаниудын хувьцааг худалдан авахад зориулжээ.", "labels": [[83, 92, "LOC"]]}
{"text": "Засгийн газрын өнөөдрийн ээлжит хуралдаанаар төрийн өмчийн 51-ээс доошгүй хувийн оролцоотой \"Тавантолгой төмөр зам\" компани байгуулахаар шийдвэрлэлээ.", "labels": [[93, 114, "ORG"]]}
{"text": "Энэ дагуу Үндэсний их баяр наадмын өмнө 125 мянган ахмадад насны хишиг олгох юм байна.", "labels": [[10, 34, "MISC"]]}
{"text": "BBC1 сувгаар шууд дамжуулагдсан Английн шигшээ багийн тоглолтыг 18.3 сая хүн үзсэн аж.", "labels": [[0, 4, "ORG"], [32, 39, "LOC"]]}
{"text": "Бельги болон Францийн шигшээ багуудын тоглолтын эхний үед \"Улаан чөтгөр\"-үүд санаалчигыг авч илүү довтолж байв.", "labels": [[59, 71, "MISC"], [13, 21, "LOC"]]}
{"text": "Дараа 120 хүнийг Говьсүмбэр аймгийн нэгдсэн эмнэлэгт хүргэж нарийвчилсан үзлэг шинжилгээ хийгээд хоёр хүн эмнэлэгт үлдсэн.", "labels": [[17, 27, "LOC"]]}
{"text": "Мөн баатарлаг түүхт Монгол Улсын өнөөгийн бодит байдалд ихэд эмзэглэж байгаагаа илэрхийлжээ.", "labels": [[20, 32, "LOC"]]}
{"text": "Энэ жилийн хувьд долоодугаар сарын 11-н Лхагва гарагт таарч байгаа учир бид баярын хүрээнд гурав хоног амраад үргэжлүүлэн амралтын өдөр таарч байна.", "labels": [[40, 46, "MISC"]]}
{"text": "Энэ нь үнэндээ БНМАУ-ыг хүлээн зөвшөөрөхөөс татгалзаад байсан Хятадын төлөөлөгчдийг сүрдүүлэх зорилготой Сталины заль байв.", "labels": [[105, 112, "PER"], [62, 69, "PER"], [15, 20, "LOC"]]}
{"text": "Хойд Солонгост хулгайлагдсан япон иргэдийн асуудлыг шийдвэрлэснээр хоёр улсын харилцаанд суусан ан цав үгүй болно гэж Шинзо Абэ хэлсэн байна.", "labels": [[118, 127, "PER"], [0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Ийнхүү шүүх хурал өндөрлөхөд Франклин Уильямд 24 жилийн хорих ял оноожээ.", "labels": [[29, 45, "PER"]]}
{"text": "Уг нь тус газарт үйлчлүүлсэн үйлчлүүлэгчдээс удаа дараа гомдол гаргасан боловч рестораны захирал нь гэх н.Ганзориг нь гомдол гаргасан иргэдийг хэл амаар доромжилсон гэнэ.", "labels": [[104, 114, "PER"]]}
{"text": "С.Баярцогтын өмгөөлөгч Г.Орхон өмгөөлүүлэгчийг нь хорьж буйд гомдолтой байна гэсэн байр суурийг илэрхийлдэг.", "labels": [[23, 30, "PER"], [0, 12, "PER"]]}
{"text": "Монгол Улсын нийгэм эдийн засгийн байдал доройтсон энэ үед худалдаа эрхлэгч бидэнд арай л хатуу хандаж байна.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Тэрбээр урт бууны төрөлд тус тэмцээнээс медаль хүртсэн Монголын хоёр дахь тамирчин болсон юм.", "labels": [[55, 63, "LOC"]]}
{"text": "Харин өнөөдрийн нээлтийн ёслолын тоглолтын зохиолыг би биш Б.Цогнэмэх дүү маань бичсэн болохоор би түүний бичсэнийг л унших үүрэгтэй.", "labels": [[59, 69, "PER"]]}
{"text": "Нүдний торлог бүрхэвчийн өөрчлөлтөөр Паркинсоны өвчнийг эрт шатанд нь илрүүлэх аргыг Өмнөд Солонгосын эрдэмтэд нээжээ.", "labels": [[37, 55, "MISC"], [85, 101, "LOC"]]}
{"text": "Гэхдээ Америк тивийг сөхрүүлж чадсан сэргэлэн толгойнууд байсан юм.", "labels": [[7, 13, "LOC"]]}
{"text": "Олон жилийн турш \"нэг хүүхэд\"-ийн бодлого хэрэгжүүлж ирсэн Хятад улс 2016 оноос хоёр хүүхэдтэй болохыг гэр бүлүүдэд зөвшөөрч эхэлсэн ч энэ бодлого хожимдож Хятадын хүн ам хөгшрөх замдаа эргэлтгүй ороод байгаа юм.", "labels": [[156, 163, "LOC"], [59, 64, "LOC"]]}
{"text": "Осолд тус ТҮЦ-нд худалдаа эрхэлж байсан 15 настай охин өртсөн бөгөөд биеийн байдал хүнд байгаа гэсэн юм .", "labels": [[10, 13, "MISC"]]}
{"text": "Зээлийн хүүг нэг оронтой тоонд оруулах нь Төвбанкны бодлогын хүүнээс ихээхэн хамааралтай бөгөөд Монголбанк бодлогын хүүг 2018 оны 3 дугаар сард 10 хувь болгож бууруулсан юм.", "labels": [[96, 106, "ORG"], [42, 51, "ORG"]]}
{"text": "Харин америкчууд хийн хоолойн ажлыг тасалдуулахын тулд хориг тавих магадлал хэр зэрэг байгаа талаар Меркелийн төлөөлөгч ямар нэгэн тайлбар хийсэнгүй.", "labels": [[100, 109, "PER"], [6, 16, "MISC"]]}
{"text": "Монгол Улс Оросоос нийт газрын тосныхоо 90 хувийг нийлүүлдэг нь Оросыг Зүүн Хойд Азийн хамгийн том эрчим хүчний зах зээл болгож байна.", "labels": [[0, 10, "LOC"], [71, 86, "LOC"], [64, 70, "LOC"], [11, 18, "LOC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн ням гарагт Коста-Рика болон Сербийн хооронд болсон тоглолтод Сербийн шигшээ баг хожсон юм.", "labels": [[20, 30, "LOC"], [70, 77, "LOC"], [37, 44, "LOC"]]}
{"text": "Түргэн үйлчилгээний цэгүүдтэй холбоотой асуудлууд зөвхөн Сонгинохайрхан дүүргийн хэмжээнд гарч байгаа юм биш.", "labels": [[57, 71, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл АШУҮИС-ийн захирал Г.Батбаатарыг халах тушаалыг долоодугаар сарын 10-нд гаргаж Ж.Цолмонг тус сургуулийн ерөнхий захирлаар томилжээ.", "labels": [[86, 95, "PER"], [26, 39, "PER"], [7, 13, "ORG"]]}
{"text": "Ийн УИХ-ын гишүүнээс чөлөөлгдсөнийхөө дараа тэрээр сэтгүүлчдэд ийм тайлбар өгсөн байна.", "labels": [[4, 7, "ORG"]]}
{"text": "Энэ үеэр БСШУСЯ-ны сайд Ц.Цогзолмаа хэд хэдэн асуудлаар мэдээлэл өгсөн юм.", "labels": [[24, 35, "PER"], [9, 15, "ORG"]]}
{"text": "Оноолтын даваанд өмнөх наадмын түрүү бөх улсын арслан П.Бүрэнтөгстэй нугарч дархан бусгаагаараа хазайлгаж анх удаагаа улсын цолн ы даваанд боссон юм.", "labels": [[54, 68, "PER"]]}
{"text": "Цэргийн сургуульд дөрвөн жил суралцаж Дэслэгч цолтой төгсөөд Монгол Улсын өнцөг булан бүрт тушаалаар 30 жил цөллөгөнд мэт дамжиж ажилласан нөхөр дөнгөж Дэд хурандаа цолтой тэтгэвэртээ сууж байна.", "labels": [[152, 164, "MISC"], [61, 73, "LOC"], [38, 45, "MISC"]]}
{"text": "Үндсэн хуулийн 20-р зүйлд УИХ бол төрийн эрх барих дээд байгууллага гэж заасан нь парламентын засаглалыг илэрхийлж байгаа гэж тайлбарладаг.", "labels": [[26, 29, "ORG"]]}
{"text": "МАН-ын Удирдах зөвлөлөөс ЗТХ-ийн дэд сайдын албан тушаалд Л.Халтарыг нэр дэвшүүлжээ.", "labels": [[25, 28, "ORG"], [7, 24, "ORG"], [58, 68, "PER"], [0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Түүнчлэн тэдгээр загваруудад Монголын шилдэг уран хатгамалч С.Нарандэлгэр эртний уламжлалт зүү ороох аргыг ашиглан орчин үеийн хувцсанд деталь болгон хатгамал урласан ба уг чимгийг гурван сарын турш хийсэн байна.", "labels": [[60, 73, "PER"], [29, 37, "LOC"]]}
{"text": "Ийм маягаар Каспийн тэнгисийг дэлхийн \"ложистикийн хаб\" болгож чадвал \"Умард-Өмнөд\" коридороор нэвтрэх ачааны хэмжээ эрс нэмэгдэнэ.", "labels": [[71, 82, "LOC"], [12, 29, "LOC"]]}
{"text": "Аадар борооны улмаас Ханбогд сумын төвөөс 50 км зайтай байдаг Ундайн гол үерлэж аймгийн төв болон Улаанбаатараас манай сум руу ирэх боломжгүй болж зам хаагдсан байна.", "labels": [[98, 112, "LOC"], [62, 68, "LOC"], [21, 28, "LOC"]]}
{"text": "Тэрээр ирэх наймдугаар сард цахилгаан машиныхаа шинэ хувилбар \"Тесла хувилбар 9\"-ийг танилцуулах аж.", "labels": [[63, 79, "MISC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн жилийн Даншигийг гэхэд 46 газраар зуучлуулсан 750 орчим жуулчин л ирж үзсэн байх юм.", "labels": [[16, 25, "MISC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн жилийн наадмын бөх амлах үйл явцыг шууд дамжуулахад л Монголын ард түмэн найраа гээчийг \"хоёр циймрээрээ нүгэл хураан\" харцгаасан билээ.", "labels": [[63, 71, "LOC"]]}
{"text": "Тун удахгүй Кремлийн тал дээд хэмжээний уулзалтын мэдээлэл хийхээр болжээ.", "labels": [[12, 20, "LOC"]]}
{"text": "Монгол Улсын хэмжээн дэх хэрэглээний үнийн индексээр илэрхийлэгдэх инфляци зургадугаар сард өмнөх оны мөн үеэс 7.2 хувиар өссөн мэдээлэл гарлаа.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Иймээс бид өнөөдөр Боловсрол соёл шинжлэх ухааны яамны сайд Ц.Цогзолмаад албан тоот бичиг хүргүүлэхээр болсон.", "labels": [[19, 54, "ORG"], [60, 72, "PER"]]}
{"text": "Улсын харцага О.Хангай наадмын манлай бөх боллоо гэхэд хэн ч гайхахгүй байж мэднэ.", "labels": [[0, 13, "MISC"], [14, 22, "PER"]]}
{"text": "Засгийн газраас Ж.Бат-Эрдэнэ сайдыг албан үүргээс нь чөлөөлөх шийдвэрийг гаргасан.", "labels": [[0, 15, "ORG"], [16, 28, "PER"]]}
{"text": "Өнгөрсөн онд Бразилд гэмт хэргийн улмаас 63880 хүн амиа алдсан нь урьд өмнө бүртгэгдэж байгаагүй өндөр тоо юм.", "labels": [[13, 20, "LOC"]]}
{"text": "Өмнөд Солонгост олон хүн түүнтэй ижил бодолтой явдаг ажээ.", "labels": [[0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Тэрбээр Италийн цагаачдын хүү энгийн нэгэн залуу байсан ч уйгагүй хөдөлмөрөөр бэрхшээлийг даван туулсан.", "labels": [[8, 15, "LOC"]]}
{"text": "Түүнчлэн Ривер Гарден хотхоны хувьд төслийн хэрэгжүүлэх явцдаа үерийн уснаас хамгаалах төмөр бетон даланг нэмж барьж байгуулсан болно.", "labels": [[9, 21, "LOC"]]}
{"text": "Хамгийн муухай үнэрүүдийн гуравдугаарт Раффлезия Арнольди гэдэг нэртэй цэцгийн үнэр оржээ.", "labels": [[39, 57, "MISC"]]}
{"text": "Чөлөөлөх дайн яг эхэлдгийн өмнө хоёр Монголыг нэгтгэх нь зүйтэй гэсэн утга бүхий ухуулах хуудсыг Өвөр Монголд тараалгахаар Москвагаас явуулсан байв.", "labels": [[123, 133, "LOC"], [97, 109, "LOC"], [37, 45, "LOC"]]}
{"text": "Их Британийн 92 настай хатан хаан болон 36 настай Меган нар тус улсад сүүлийн жилүүдэд хэрэгжүүлсэн дэд бүтцийн томоохон төслүүдийн нэг болох Мерси гол дээр тавьсан гүүрийн албан ёсны нээлтийн ёслолд оролцох аж.", "labels": [[142, 147, "LOC"], [50, 55, "PER"], [0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Удалгүй тэр аялан явсаар Дөрбигийн амьдардаг хотод хүрэлцэн ирэхэд Рейн мөрний эргийн үзэмж түүний сэтгэлийг ихэд татжээ.", "labels": [[25, 34, "PER"], [67, 71, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл Д. Амаржаргал гарьд Б.Гончигдамбыг гэнэхэн хийж шороодуулсан \"үнэлээгүй даваа\" авсан хоёр дахь аз байлаа.", "labels": [[27, 41, "PER"], [7, 20, "PER"]]}
{"text": "Одоогоор АНУ-ын Калифорни мужийн Морага хотод гэр бүлийн хамт амьдарч байна.", "labels": [[33, 39, "LOC"], [16, 25, "LOC"], [9, 12, "LOC"]]}
{"text": "Бүтэн хоёр жил жижиг өрөөнд хэдэн арван хүнтэй хамт ийм ажил хийсэн Алексей 2015 оны дунд үед ажлаасаа гарахаар шийджээ.", "labels": [[68, 75, "PER"]]}
{"text": "Биен дээрх олон шивээсээрээ нэрд гарч байсан тэрбээр Америкийн дуучин Леди Гагагийн \"Born This Way\" дууны клипэнд тоглосон дүрээрээ олны танил болсон юм.", "labels": [[85, 98, "MISC"], [70, 83, "PER"], [53, 62, "LOC"]]}
{"text": "АНУ-ын талаас номлогч Эндрю Брансоныг суллахыг шаардсан ч Туркийн зүгээс эрс эсэргүүцэн сүүлдээ сөнөөгч онгоц худалдаж авах гэрээнд сөргөөр нөлөөлөх хэмжээнд хүртлээ асуудал томорсон юм.", "labels": [[58, 65, "LOC"], [22, 37, "PER"], [0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Тухайнд үед НМХГ-аас барилгын ажлыг зогсоох акт тавьж байсан ч энэ хугацаатай байдаг гэнэ.", "labels": [[12, 16, "ORG"]]}
{"text": "Мөн Осака болон Хёга хотын дүүргүүдэд 170 гаруй мянган байр орон сууц гэрэл цахилгаан болон усны хангамж тасалдсан байдалтай байна.", "labels": [[16, 20, "LOC"], [4, 9, "LOC"]]}
{"text": "Тэгэхээр энэ алтан үеийг алдахгүйгээр Таван толгойгоо хөдөлгөе гэж шамдуулж яваа Д.Сумъяабазар сайдын санааг дэмжихээс аргагүй.", "labels": [[38, 53, "LOC"], [81, 94, "PER"]]}
{"text": "Тухайн үед Сигал \"хар бүснээс гадна би хар жагсаалттай болов\" хэмээн хошигнож байжээ.", "labels": [[11, 16, "PER"]]}
{"text": "Эрх баригчид \"Эрдэнэт\"-ийн захирлуудын суудалд хүнээ зүтгүүлж эхэлсэн гэх мэдээлэл нэлээд хэдэн өдрийн өмнөөс хөвөрсөн.", "labels": [[14, 21, "ORG"]]}
{"text": "Мөн вирус Windows системд ажиллахаар хийгдсэн байгаа.", "labels": [[10, 17, "MISC"]]}
{"text": "Гэтэл эдүгээ Британид визний шалгуурын улмаас ажил олох бараг боломжгүй болсныг Варвикийн бизнесийн сургуулийн нэг төгсөгч ярилаа.", "labels": [[80, 110, "ORG"], [13, 21, "LOC"]]}
{"text": "Харин Мукешийн бизнес 2008 оны Азийн эдийн засгийн хямралыг эс тооцвол амжилттай явсаар өнөөдөр 100 тэрбум долларын үнэлгээтэй болжээ.", "labels": [[6, 14, "PER"], [31, 36, "LOC"]]}
{"text": "Вашингтон тэр үед Хятад улс буулт хийх хүсэлгүй байгаагийн хариуд ийм арга хэмжээ авахаар бэлтгэж байна хэмээн тайлбарлаж байсан юм.", "labels": [[0, 9, "LOC"], [18, 23, "LOC"]]}
{"text": "Монголчууд анх 1964 оны Японы нийслэл Токиод болсон зуны олимпийн наадамд анхлан оролцож эхэлснээс хойш 54 жилтэйгээ золгож байна.", "labels": [[0, 10, "MISC"], [38, 44, "LOC"], [24, 29, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс бид хоёр үндсэн асуудлаар Засгийн газарт шаардлага хүргүүлж байна.", "labels": [[34, 48, "ORG"]]}
{"text": "Хамгийн наад захын жишээ гэхэд Улаанбаатараас Токио хүрэхийн тулд хаа холын Европт байгаа Москва хотоор дайрч явдаг байлаа.", "labels": [[90, 96, "LOC"], [76, 82, "LOC"], [46, 51, "LOC"], [31, 45, "LOC"]]}
{"text": "Олон нийтийн хэвлэл мэдээллийн хэрэгслүүд буюу Масс медиа хэрэглээ нь маркетингтай шууд холбоотой.", "labels": [[47, 57, "MISC"]]}
{"text": "АНУ- ын зарласан худалдааны дайн Хятадаар зогссонгүй.", "labels": [[33, 41, "LOC"], [0, 3, "LOC"]]}
{"text": "АНУ-ын Ерөнхийлөгч агсан Жон Ф. Кеннеди болон тэргүүн хатагтай Жаклин Кеннеди нар 1960-аад онд Ерөнхийлөгчийн нисэх онгоцны одоогийн өнгийг сонгож байсан байна.", "labels": [[95, 109, "MISC"], [7, 18, "MISC"], [25, 39, "PER"], [63, 77, "PER"], [0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Энэ тэмцээнд Эмэгтэй Их мастер Батхуягийн Мөнгөнтуул оролцож 9 өргөөс 6 оноо аван түрүүллээ.", "labels": [[13, 30, "MISC"], [31, 52, "PER"]]}
{"text": "Яагаад вэ гэхээр 82 сая хүн амтай Герман улс дор бүрнээ өөр өөрсдийнхөө зүйлсийг хийхэд хангалттай.", "labels": [[34, 40, "LOC"]]}
{"text": "Ингэснээр тус цүнх Европт дуудлага худалдаагаар зарагдсан хамгийн үнэтэй цүнх болж байгаа аж.", "labels": [[19, 25, "LOC"]]}
{"text": "Жишээ нь АН сонгуульд яллаа гэж бодоход төрийн алба бүхлээрээ солигддог.", "labels": [[9, 11, "ORG"]]}
{"text": "Хорватын баг Исландад хожигдохгүй байгаасай гэсэн хүслийг хөгжөөн дэжигчид нь тээж байгаа.", "labels": [[13, 21, "LOC"], [0, 8, "LOC"]]}
{"text": "Үндсэн хуулийн эрх мэдлийн хуваарьлалтаар захиран зарцуулах мэдэл УИХ-д биш зөвхөн Засгийн газарт л бий.", "labels": [[83, 97, "ORG"], [66, 69, "ORG"]]}
{"text": "Одоогоор зөвхөн Ганьсү мужид л гэхэд 1.3 сая хүн борооны усны үр шимийг хүртдэг гэсэн тоо бий.", "labels": [[16, 22, "LOC"]]}
{"text": "Гэхдээ тэрбээр Японы эсрэг тоглолтод бүрэн бэлэн болно гэж дасгалжуулагч мэдэгдээд байна.", "labels": [[15, 20, "LOC"]]}
{"text": "Энэ удаа бидний онцолж буй брэнд бол Futuristic Type.", "labels": [[37, 52, "MISC"]]}
{"text": "Дүүргээр нь авч үзвэл Баянзүрх дүүрэгт хамгийн их буюу 50 сургууль үйл ажиллагаагаа явуулж байгаа юм.", "labels": [[22, 30, "LOC"]]}
{"text": "Үүнийг Цагаан хадынхтай харьцуулбал бага хэмжээ гэж хэлж болно.", "labels": [[7, 23, "LOC"]]}
{"text": "Сайд УИХ-аар томилогддог тул энэ асуудал Парламентаар эцэслэн шийдэгдтэл Шадар сайд Ө.Энхтүвшин ЗТХ-ийн сайдын ажлыг түр орлон гүйцэтгэх болно.", "labels": [[41, 53, "ORG"], [73, 83, "MISC"], [96, 99, "ORG"], [84, 95, "PER"], [5, 8, "ORG"]]}
{"text": "Мөн шигшмэл хүлгүүдийн анхны \"Их хурд\" уралдаанд түрүүлсэн Төв аймгийн Угтаалцайдамын Ш.Лхүндэвийн хонгор морь нэг хэсэгтээ л цуутай байсан.", "labels": [[30, 37, "MISC"], [86, 98, "PER"], [71, 85, "LOC"], [59, 62, "LOC"]]}
{"text": "Пэлэ болон Германы Эдмөнд Конэн нар 4 гоол оруулж байсан.", "labels": [[19, 31, "PER"], [0, 4, "PER"], [11, 18, "LOC"]]}
{"text": "Энэ ДАШТ-аас авах бүх орлогоо буяны үйлст зориулах аж.", "labels": [[4, 8, "MISC"]]}
{"text": "Зөвхөн өнгөрсөн 2016 онд л гэхэд Азийн 10 оронд 11 тэрбум ам.долларын хөрөнгө оруулсны зэрэгцээ 2017 онд нийт гадаад улс орнуудад оруулсан хөрөнгө оруулалтынх нь хэмжээ 2.4 сая ам.доллараар өссөн байна.", "labels": [[33, 38, "LOC"]]}
{"text": "Монгол лам нар тэр тусмаа шашны голлох төвүүдийн нэг Амарбаясгалант хийдийн лам нар хэрхэн аж төрдөг талаар \"Reuters\" агентлагийн сэтгүүлч сурвалжилсан байна.", "labels": [[109, 116, "ORG"], [53, 67, "ORG"], [0, 6, "PER"]]}
{"text": "Зоояа эгч маань ОХУ-ын Буриадын Чита мужид мэндэлсэн учраас Зояа гэж нэр хайрлаж.", "labels": [[60, 64, "PER"], [32, 36, "LOC"], [23, 31, "LOC"], [16, 19, "LOC"], [0, 5, "PER"]]}
{"text": "Н.Жанцан өмнө шалгаж болдоггүй бүрэн эрхтэй байсан.", "labels": [[0, 8, "PER"]]}
{"text": "Одоо тэрээр хамгаалалтын дор Богото хотын нисэх буудалд ажиллаж байгаа гэнэ.", "labels": [[29, 35, "LOC"]]}
{"text": "Мөн Шанхайн хамтын ажиллагаанд элсэн орох тухай асуудлыг орхиж болохгүй.", "labels": [[4, 11, "LOC"]]}
{"text": "Энэ асуудлаар УИХ-ын гишүүн Л.Оюун-Эрдэнэд тодорхой танилцуулга хүргэсэн.", "labels": [[28, 42, "PER"], [14, 17, "ORG"]]}
{"text": "Тиймээс иргэд юуг анхаарах талаар МХЕГ-ын Байгаль орчны улсын ахлах байцаагч Ч.Нямдаваа зөвлөж байна.", "labels": [[42, 76, "MISC"], [77, 87, "PER"], [34, 38, "ORG"]]}
{"text": "Би \"Тэнгэрлэг уянга\" нэртэй морин хуурын үйлдвэртэй.", "labels": [[4, 19, "MISC"]]}
{"text": "Энэ үеэр \"Монгол наадам цогцолбор\" ОНӨТҮГ-ын дарга Н.Батсүмбэрэл сэтгүүлчдийн асуултанд хариулахдаа ингэж хэлэв.", "labels": [[10, 33, "ORG"], [51, 64, "PER"]]}
{"text": "Асуулгын хариуг ХХААХҮ-ийн сайд Б.Батзориг уншиж танилцууллаа.", "labels": [[16, 22, "MISC"], [32, 42, "PER"]]}
{"text": "Тэрээр \"Дэлхийн Допингийн эсрэг төвийн дүрэм журмын дагуу допинг хэрэглэсэн нь тогтоогдсон бөхчүүдийг улсын баяр наадамд барилдуулахгүй\" гэжээ.", "labels": [[16, 38, "ORG"]]}
{"text": "Гуравдугаарт цалин нэмэгдүүлэхдээ Соёл урлагийн ажилтнуудын цалин бага нэмдэг байсан юм байна.", "labels": [[34, 59, "MISC"]]}
{"text": "Гэсэн хэдий ч ням гарагт болсон үндсэн гараанд \"Ред Булл\" багийн 20 настай залуу нисгэгч Макс Верстаппен түрүүлснээр улиралын анхны түрүүгээ хүртлээ.", "labels": [[89, 104, "PER"], [48, 56, "ORG"]]}
{"text": "БНХАУ-аас импортолж буй бараа бүтээгдэхүүнд 25 хувийн татвар ногдуулах энэ арга хэмжээ наймдугаар сарын 23-наас хэрэгжиж эхлэх ажээ.", "labels": [[0, 5, "LOC"]]}
{"text": "Энэнээс үүдээд Исландчууд өнөөг хүртэл Викинг соёлоо алдаагүй хадгалж үлдсэн гэж хэлж болох юм.", "labels": [[39, 45, "LOC"], [15, 25, "MISC"]]}
{"text": "Тэрээр Монгол Улсын Начин болсныхоо баярыг хуваалцаж нэгдүгээр ангид элсэн орж буй 150 хүүхдэд хичээлийн хэрэгсэл гардуулан өглөө.", "labels": [[20, 25, "MISC"], [7, 19, "LOC"]]}
{"text": "Харин Д.Гантулгад Эрүүгийн хуулийн 12.1.1 дэх заалтаар эрүү үүсгэн Баянзүрх дүүргийн эрүүгийн хэргийн анхан шатны шүүхэд Даваа гараг буюу долоодугаар сарын 9-нд шилжүүлсэн байна.", "labels": [[121, 126, "MISC"], [18, 34, "MISC"], [67, 75, "LOC"], [6, 17, "PER"]]}
{"text": "Өнгөрсөн дөрөвдүгээр сард БНАСАУ-ын Хөдөлмөрийн намын хуралдааны үеэр ард иргэдийн амьжиргааг дээшлүүлэхэд чиглэсэн эдийн засгийн үйл ажиллагааг дэмжин ажиллах шийдвэрийг гаргасан билээ.", "labels": [[36, 53, "ORG"], [26, 32, "LOC"]]}
{"text": "Манай ангид чинь Драмын театрт ажиллаж байсан гурван аварга жүжигчин ирсэн юм шүү дээ.", "labels": [[17, 30, "ORG"]]}
{"text": "Миний нөхөр Я.Ганбаатар нь Архангай аймгийн уугуул хүн.", "labels": [[27, 35, "LOC"], [12, 23, "PER"]]}
{"text": "Хоёр хотын хамтын ажиллагаа өргөжиж байгаад туйлын сэтгэл хангалуун байгаагаа Солонгос улсын смарт карт компанийн дэд Ерөнхийлөгч Чой Дун вук илэрхийллээ.", "labels": [[118, 129, "MISC"], [130, 137, "PER"], [78, 86, "LOC"]]}
{"text": "Хичээл өнөөдөр амарсан тул Токиод болох тэмцээндээ бэлтгэж байна.", "labels": [[27, 33, "LOC"]]}
{"text": "Хувийнхан орж байна гэхээр Хөрөнгийн бирж шилдэг нь биш юм аа гэхэд зөв зам л байж таараа.", "labels": [[27, 41, "ORG"]]}
{"text": "Хэт ядуу иргэдийн тоогоор тэргүүлж байгаа 10 орны 7 нь Африк тивд байна.", "labels": [[55, 60, "LOC"]]}
{"text": "Учир нь УИХ-ыг тараах сонирхол энгийн иргэдээс эхлээд төрийн бүхий л албан тушаалтан дунд байна.", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Учир нь Хятад улсад дуурайлган хуулбарлаж хийгээгүй байгаа юм .", "labels": [[8, 13, "LOC"]]}
{"text": "БНХАУ-ын Засгийн газар НҮБ-ын Аюулгүйн зөвлөлийн тогтоолыг дагана гэдгээ дахин баталгаажуулсан.", "labels": [[30, 48, "ORG"], [9, 22, "MISC"], [23, 26, "ORG"], [0, 5, "LOC"]]}
{"text": "Нэмэлт 30 минутын тоглолтын хоёрдугаар үед буюу 109 дэх минутад Иван Перишичийн 16 метрийн шугамны гаднаас мөргөж өгсөн бөмбөгийг Марио Манжукич Английн хаалганд цохиж гоол болгожээ.", "labels": [[145, 152, "LOC"], [130, 144, "PER"], [64, 79, "PER"]]}
{"text": "Энэ үеэр Монгол Улсын Гадаад харилцааны сайд Д.Цогтбаатар БНХАУ-ын Гадаад хэргийн сайд Ван И нар хамтарсан мэдээлэл хийлээ.", "labels": [[67, 86, "MISC"], [22, 44, "MISC"], [9, 21, "LOC"], [87, 92, "PER"], [58, 63, "LOC"], [45, 57, "PER"]]}
{"text": "Тэгэхээр ҮСАХ гэж компани хүүхдүүдийн аминд хүрч болох эрсдэлийг үл тоосон гэж ойлгогдож байгаа юм.", "labels": [[9, 13, "ORG"]]}
{"text": "Эдгээр тэрс үзэлтнүүдтэй адил бодолтой олон хүн Их Британийн газар нутагт бий.", "labels": [[48, 60, "LOC"]]}
{"text": "Өөр нэг өвчтөн болох Жеффри Глидуэлдэд хагалгаа хийснийх нь дараа Кристофер Данцын мэс засалч байх эрхийг нь хассан байна.", "labels": [[21, 39, "PER"], [66, 82, "PER"]]}
{"text": "Тэр сүүлд Израйлийн иргэн болсноор Британий виз сунгуулах хүсэлтээ цуцалсан гэх мэдээлэл тараад байгаа юм.", "labels": [[35, 43, "LOC"], [10, 19, "LOC"]]}
{"text": "Мондрагон ДАШТ-д оролцсон хамгийн ахмад тоглогчийн алдрыг зүүж байв.", "labels": [[10, 14, "MISC"], [0, 9, "PER"]]}
{"text": "Трамп бас Турктэй үүсээд байгаа дипломат маргааны үүссэн учир шалтгааныг тайлбарласан байна.", "labels": [[10, 17, "LOC"], [0, 5, "PER"]]}
{"text": "Өчигдөр бас Дональд Трамп хувийн салбарын оролцоог сансар судлалд нэмэгдүүлэх зохицуулалтыг баталжээ.", "labels": [[12, 25, "PER"]]}
{"text": "Эхнэр М.Уянга маань \"Аз хур\" номын дэлгүүрт ажилладаг.", "labels": [[21, 27, "ORG"], [6, 13, "PER"]]}
{"text": "Энэ хоёр журам ирэх наймдугаар сард болох Үндэсний бодлогын хорооны хурлаар орж батлагдана.", "labels": [[42, 67, "ORG"]]}
{"text": "Хууль тогтоох дээд байгууллагын дарга нь өөрөө Үндсэн хуулийн олон хууль тогтоомжийг зөрчин хэвлэл мэдээлийн байгууллагыг яллаж байгааг өндөр албан тушаалаар далайлган улайрч байгаа гэж хэлэхээс өөр яахав.", "labels": [[47, 61, "MISC"]]}
{"text": "Үүнтэй холбогдон Шагайн харваачдын бэлтгэл сургуулилт маш сайн хангагдаж байгааг ч энэ үеэр сонордуулсан юм.", "labels": [[17, 34, "MISC"]]}
{"text": "Монгол Улсын хүн амд хамгийн эрэлт хэрэгцээтэй гол хүнсний бүтээгдэхүүнүүд малчны хотонд л үйлдвэрлэгдэж байна.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Хятадаас Хойд Солонгос руу нийлүүлж байгаа нефтийн хэмжээ өвлийн улиралд нийлүүлдэг хэмжээндээ хүрч өсөөд байгаа гэнэ.", "labels": [[9, 22, "LOC"], [0, 8, "LOC"]]}
{"text": "Хятад Америк хоёр орон дэлхийн олон орны зүгээс авч үзвэл заавал хамтын ажиллагааг баримтлах ёсто й юм.", "labels": [[6, 12, "LOC"], [0, 5, "LOC"]]}
{"text": "С.Ганбаяр өнгөрсөн тавдугаар сардын сүүлээр Италид болсон Сассаригийн ОУТ-д ганцаараа оролцож түрүүлсэнбилээ.", "labels": [[58, 69, "LOC"], [70, 73, "ORG"], [44, 50, "LOC"], [0, 9, "PER"]]}
{"text": "Эндээс зүүн хойш 180 километрт Чингис хааны унасан газар угаасан ус байдаг аж.", "labels": [[31, 37, "PER"]]}
{"text": "Колумбын Засгийн газар босогчдын дээрх байгууллагатай 2016 оны арваннэгдүгээр сард энхийн гэрээ байгуулсан.", "labels": [[9, 22, "ORG"], [0, 8, "LOC"]]}
{"text": "Энэ бүс нутаг зам харилцааны хувьд маш олон давуу талтайн дээр Жинин дүүрэг нь Хятадын Бөхай тэнгисийн эдийн засгийн бүс болон Хөххот-Бугат-Ордосын эдийн засгийн бүсийн огтолцол дээр байрладаг тул Өвөр Монголын баруун бүсийн иргэдийн зүүн болон умард бүс нутаг руу гарах үүд болжээ.", "labels": [[140, 147, "LOC"], [134, 139, "LOC"], [63, 68, "LOC"], [197, 210, "LOC"], [127, 133, "LOC"], [87, 92, "LOC"], [79, 86, "LOC"]]}
{"text": "Уг үйл явдалтай холбогдуулан Туркийн Ерөнхийлөгч Режеп Тайип Эрдоган орон даяар ОНЦ БАЙДАЛ зарласан түүхтэй.", "labels": [[80, 90, "MISC"], [49, 68, "PER"], [37, 48, "MISC"], [29, 36, "LOC"]]}
{"text": "Харин Нийслэл хотод шөнөдөө бага зэргийн бороо орно.", "labels": [[6, 13, "LOC"]]}
{"text": "Тэрээр телевизийн \"Fox news\" сувагт өгсөн ярилцлагадаа ингэж ярьсан байна.", "labels": [[19, 27, "ORG"]]}
{"text": "Оросын Холбооны аюулгүй байдлын албаны хилийн хэлтсийн хэвлэлийн алба наймдугаар сарын 22-нд энэ явдал болсон гэж мэдээллээ.", "labels": [[0, 38, "ORG"]]}
{"text": "Хотын гудамжны төв хэсэгт гол замын хажуугаар өлгөсөн Шанкарын зураг бүхий сурталчилгаа харагдана.", "labels": [[54, 62, "PER"]]}
{"text": "Гэхдээ Америкийн Ерөнхийлөгчийн хувьд Солонгосын хойгт байрлаж буй цэргийнхээ хорогдуулах бодолгүй байна.", "labels": [[17, 31, "MISC"], [38, 48, "LOC"], [7, 16, "LOC"]]}
{"text": "Хөлбөмбөгийн фанат гэх 34 настай эмэгтэй Аргентины хөгжөөн дэмжигч хоёр залуутай танилцаж даган зочид буудалд очжээ.", "labels": [[41, 50, "LOC"]]}
{"text": "Булган аймгийн Хутаг-Өндөр суманд өнөөдөр асар хүчтэй бороо орсны улмаас үер буужээ.", "labels": [[15, 26, "LOC"], [0, 6, "LOC"]]}
{"text": "Би ер нь Японы нийгэмд их хачин хүн гэж харагддаг байх.", "labels": [[9, 14, "LOC"]]}
{"text": "Монгол Улсын хөгжлийн гарцтай холбоотой асуудлыг судалж байна.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Төсөл санаачлагчийн илтгэлийг ЗГХЭГ-ын дарга Г.Занданшатар танилцуулсан.", "labels": [[45, 58, "PER"], [30, 35, "ORG"]]}
{"text": "Манай улсын хэтэвч нь Хятад гэж үзвэл өмнөд хөршийн худалдааны түрийвч нь АНУ.", "labels": [[74, 77, "LOC"], [22, 27, "LOC"]]}
{"text": "Миний хувьд бол Хэнтий аймгийн сонгуульд нэр дэвших тухай асуудлыг намын бага чуулганаар шийднэ.", "labels": [[16, 22, "LOC"]]}
{"text": "Гэвч Александр сүйх тэрэгнээсээ гараад ганц алхаад л Гриневицкий гэдэг өөр нэг алан хядагчийн шидсэн бөмбөгний дэлбэрэлтэнд өртжээ.", "labels": [[53, 64, "PER"], [5, 14, "PER"]]}
{"text": "Шанхайд байгуулагдсан гэдэг утгаар нь Шанхайн байгууллага гэж үзээд буруу ойлгогдохоор зүйлсийг олон нийтийн сүлжээнд олноор ярьж байна.", "labels": [[38, 57, "ORG"], [0, 7, "LOC"]]}
{"text": "Түүнчлэн Улаанбаатар хотыг дайран өнгөрч байгаа тээврийн хэрэгслийг шулуун гаргадаг хурдны замууд шаардлагатай байгаа.", "labels": [[9, 20, "LOC"]]}
{"text": "Эл хэргийг одоо Сонгинохайрхан дүүргийн цагдаагийн хэлтэст шалгаж байгаа аж.", "labels": [[16, 30, "LOC"]]}
{"text": "Ямар ч бизнесмэнээс асуухад Монголын зах зээл жижигдээд байна л гэж хэлдэг шүү дээ.", "labels": [[28, 36, "LOC"]]}
{"text": "Бага хурлын дараагаар УИХ-ын ямар ч гишүүнтэй огт уулзаагүй юм.", "labels": [[22, 25, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл Их Британийн Засгийн газар террорист ажиллагаанд оролцсон 13 хүнийг баривчлан ялласан байна.", "labels": [[20, 33, "ORG"], [7, 19, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл Шотландын \"NatWest\" компани төлбөр төлөх үйл явцыг илүү амар хялбар болгох үүднээс нэгэн шинэчлэлийг туршиж байгаа гэнэ.", "labels": [[7, 16, "LOC"], [18, 25, "ORG"]]}
{"text": "Дэлхийн ногоон сангийн ерөнхийлөгчөөр УИХ-ын гишүүн асан С.Оюун сонгогджээ.", "labels": [[0, 22, "ORG"], [57, 63, "PER"], [38, 41, "ORG"]]}
{"text": "Энэхүү хуулийн төслөө ХЗДХЯ-ны албан ёсны цахим хуудсанд байршуулсан байна.", "labels": [[22, 27, "ORG"]]}
{"text": "Япон төдийгүй АНУ-ын Төлөөлөлгчийн танхимын гишүүн Патрик Миан бэлгийн дарамт үзүүлсэн хэрэгт холбогдож улмаар асуудлыг шалгах явцад холбогдох зардлыг олон нийтийн татварын мөнгөнөөс төлсөн тул хариуцлага хүлээж ажлаа өгсөн юм.", "labels": [[21, 43, "ORG"], [51, 62, "PER"], [14, 17, "LOC"], [0, 4, "LOC"]]}
{"text": "Тэрбээр Сүхбаатар дүүргийн цагдаагийн нэгдүгээр хэлтэст хандсан бөгөөд 14.00 цагт Чингис хаан нисэх онгоцны буудал руу хөдөлсөн.", "labels": [[82, 114, "LOC"], [8, 17, "LOC"]]}
{"text": "Мөн өдөр Сэлэнгэ аймгийн Баянгол сумын Хөтөлд \"Toyota Prius-20\" автомашин гүйцэж түрүүлэх үйлдэл хийхдээ урсгал сөрж \"Toyota Camry\" автомашинтай мөргөлдсөн байна.", "labels": [[118, 130, "MISC"], [47, 62, "MISC"], [39, 45, "LOC"], [25, 32, "LOC"], [9, 16, "LOC"]]}
{"text": "Сургалтын цогцолборын бүтээн байгуулалтыг 2019 оны нэгдүгээр сарын 1 гэхэд ашиглалтад оруулахаар ажиллаж байгааг АШУҮИС-ийн захирлын үүрэг гүйцэтгэгч Ж.Цолмон хэллээ.", "labels": [[150, 158, "PER"], [113, 119, "ORG"]]}
{"text": "София Ротару одоо эрчимт эмчилгээний тасагт байгаа талаар түүний төлөөлөгч Андрей Неклюдов \"StarHit\"-д ярьсан байна.", "labels": [[92, 99, "ORG"], [75, 90, "PER"], [0, 12, "PER"]]}
{"text": "Өмнө нь уг үзүүлэлтээр Энэтхэг улс тэргүүлдэг байсан юм.", "labels": [[23, 30, "LOC"]]}
{"text": "Тэр жил М.Баяржавхлан улсын гарьд цолны болзол хангасан.", "labels": [[8, 21, "PER"]]}
{"text": "Одоо У.Хүрэлсүхийн Засгийн газрыг ташуурдах цаг болсон.", "labels": [[19, 33, "ORG"], [5, 18, "PER"]]}
{"text": "Тулааны зарим нэг голлох төрлүүд Японоос үүсэлтэй байдаг.", "labels": [[33, 40, "LOC"]]}
{"text": "Харин УИХ-ын гишүүн Б.Баттөмөр Монгол Улсын эдийн засгийн талаар дүгнэж хэллээ.", "labels": [[31, 43, "LOC"], [20, 30, "PER"], [6, 9, "ORG"]]}
{"text": "Би их сургуулиа төгсөөд Солонгост очиж гурван жил ажилласан.", "labels": [[24, 33, "LOC"]]}
{"text": "Тэдний ч хүслээр болж Панамын баг дэлхийн аваргын түүхэнд анхныхаа гоолыг оруулсанд Английн фанатууд ч бөөн баяр болов.", "labels": [[22, 29, "LOC"], [84, 91, "LOC"]]}
{"text": "Тэгэхээр энэ нь өнөөгийн Монголын эрчим хүчний хэрэглээний гуравны нэг шахам хувийг дангаараа үйлдвэрлэх боломжтой гэсэн үг.", "labels": [[25, 33, "LOC"]]}
{"text": "Мөн Сарригийн Наполи 90-дээш оноо авсан Сери А-д түрүүлж чадаагүй анхны баг болсон билээ.", "labels": [[40, 46, "MISC"], [4, 20, "PER"]]}
{"text": "Мөн удахгүй Солонгосын комик урлагийн талаар ном гаргана.", "labels": [[12, 22, "LOC"]]}
{"text": "Тэрбээр сүүлийн жилүүдэд Гэрлээ уяачаар морио уяулж байгаа гэнэ.", "labels": [[25, 31, "PER"]]}
{"text": "Ирэх долоо хоногт шаардлагатай гэж үзсэн бусад тоглоомыг ч бас актлах арга хэмжээ авч дууссаны дараа парк хэвийн үйл ажиллагаанд орно гэж Мэргэжлийн хяналтын байгууллагаас мэдээлэл өгсөн.", "labels": [[138, 171, "ORG"]]}
{"text": "Тоглолтыг хэд хэдэн улсын төрийн тэргүүнүүд үзэж сонирхсоны дотор Францын ерөнхийлөгч Эммануэл Макрон түүний гэргий ирсэн байв.", "labels": [[86, 101, "PER"], [66, 73, "LOC"]]}
{"text": "Монголын эдийн засгийг өсгөж өндийлгөх Таван толгой төсөл хөдөлж эхэлж байгаа.", "labels": [[39, 51, "LOC"], [0, 8, "LOC"]]}
{"text": "Хуралдаанд оролцсон гишүүдийн 75 хувийн саналаар УИХ-ын гишүүн Д.Гантулгыг гишүүнээс нь чөлөөлсөн юм.", "labels": [[63, 74, "PER"], [49, 52, "ORG"]]}
{"text": "Тухайн үед ийм дүр төрхтэй байсан гэж одоогийн Эрээнийг харсан залуус төсөөлөх ч үгүй биз.", "labels": [[47, 55, "LOC"]]}
{"text": "Энэ жилийн наадмыг Өмнөговь аймаг эхлүүлж долдугаар сарын 05-06-ны өдрүүдэд зохион байгуулах юм байна.", "labels": [[19, 27, "LOC"]]}
{"text": "Харин сая Путин ерөнхийлөгч Орос ингээгүй гэж хэллээ.", "labels": [[28, 32, "LOC"], [10, 15, "PER"]]}
{"text": "Энэ жил Монгол түмний их цэнгэл баяр наадмыг үзэхээр ойролцоогоор 7000 орчим гадны жуулчин ирсэн тоо байна лээ.", "labels": [[8, 14, "LOC"]]}
{"text": "Энэ оны нэгдүгээр сард агаарын бохирдлыг бууруулахтай холбогдуулан УИХ-аас тогтоол баталсан.", "labels": [[67, 70, "ORG"]]}
{"text": "Тэрээр 2013 оны Ардын хувьсгалын 92 жилийн ойн улсын их баяр наадамд Дархан аварга Г.Өсөхбаяраар 6 давж Улсын харцага цол хүртсэн.", "labels": [[104, 117, "MISC"], [16, 32, "MISC"], [83, 96, "PER"], [69, 75, "LOC"]]}
{"text": "Ц.Дамбийгаар ахлуулсан бид нэлээд хэд хоног бэлтгэл хийгээд МАХН-ын Төв хорооны тусгай төлөөлөгч С.Лувсанлхүндэвийн хамт 13-уулаа 1954 оны дөрөвдүгээр сарын 15-нд аяллаа эхэлсэн.", "labels": [[68, 79, "ORG"], [97, 115, "PER"], [60, 64, "ORG"], [0, 12, "PER"]]}
{"text": "ХХ зууны эхэнд бараг орон болгоны луйварчид баяжих зорилгоор Америкийг зорьж байлаа.", "labels": [[61, 70, "LOC"]]}
{"text": "Цэцдийн зөвлөлийн даргаар Ү.Хүрэлбаатарыг сонгох санал тавьсныг нь бид хүлээж авсан.", "labels": [[26, 41, "PER"], [0, 17, "ORG"]]}
{"text": "Селесте Аяала хэмээх тэр цагдаа эмнэлгийн удирдлагуудтай ярилцаад уйлж буй нярайг авч өөрөө хөхүүлж тайвшруулжээ.", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Түүнчлэн өнгөрсөн онд АНУ татвар бууруулах хууль баталсан нь \"Nike\"-ийн санхүүгийн үзүүлэлтэд эергээр нөлөөлжээ.", "labels": [[62, 66, "ORG"], [22, 25, "LOC"]]}
{"text": "Энэ талаар Замын цагдаагийн албаны урьдчилсан сэргийлэх хэлтсийн мэргэжилтэн цагдаагийн ахлах дэслэгч Ч.Чимидбатаас тодрууллаа.", "labels": [[11, 34, "ORG"], [102, 115, "PER"]]}
{"text": "Хэрэв Ираний газрын тосны экспортод хязгаар тогтоовол бусад улс орнуудыг ч газрын тосоо энэ хоолойгоор гаргаж тээвэрлэхийг нь хориглох болно гэж тус корпусын орлогч мэдэгдсэн байна.", "labels": [[6, 12, "LOC"]]}
{"text": "Түүнээс МАН одоо Засгийн газраа унагавал ирэх 2020 оны сонгуульд 2000 оны ардчиллынхан шиг \"үсгүй\" хусуулах нь тодорхой.", "labels": [[17, 31, "ORG"], [8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Хөлбөмбөг гэхээр үстэй толгой нь арзайдаг байсан нэг найз маань ДАШТ-ийг үзээд явж байхтай таарлаа.", "labels": [[64, 68, "MISC"]]}
{"text": "Тэрбээр эхнэр Присцилла Чан болон хоёр настай охинтойгоо марафонд оролцсон байна.", "labels": [[14, 27, "PER"]]}
{"text": "Энэ санаа маань ерөнхий найруулагч Н.Наранбаатарын цоо шинээр дэвшүүлсэн уран бүтээлийн үзэл санаа юм даа.", "labels": [[35, 50, "PER"]]}
{"text": "Гэсэн ч тэр луйврын үйл ажиллагаагаа явуулахын тулд Нью-Йоркт ганцаараа амьдарч эхэлжээ.", "labels": [[52, 61, "LOC"]]}
{"text": "Уг төмөр замын маршрут дагуу Нүүрстэйн орд оршдог.", "labels": [[29, 38, "LOC"]]}
{"text": "Дасгалжуулагч С.Черчесов нь багаа хоёр жилийн турш бүрдлүүлсэн авч бай ч үгүй банзанд ч үгүй суух.", "labels": [[14, 24, "PER"]]}
{"text": "Улаанбаатар хотод өдөрт 550 мянган автомашин замын хөдөлгөөнд тогтмол оролцдог бөгөөд үүний 150 мянга нь \"халтуурчид\" байдаг гэсэн тоог нийслэлийн Авто замын хөгжлийн газраас гаргажээ.", "labels": [[147, 174, "ORG"], [106, 116, "MISC"], [0, 11, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс энэ удаад УИХ-ын гишүүний нөхөн сонгуулийг 10 дугаар сарын 07-нд явуулах товыг гаргаад байгаа юм.", "labels": [[18, 21, "ORG"]]}
{"text": "Мөн тэрээр шилжилтийн хугацаанд Пентагоны тэргүүнд захирагдах сансрын асуудал эрхэлсэн батлан хамгаалахын сайдын туслахын албан тушаал бий болгохоор төлөвлөж байгааг мэдэгдсэн юм.", "labels": [[32, 41, "ORG"]]}
{"text": "Томоюки Сугимотог энэ сарын эхээр Умард Солонгос баривчилсан гэсэн мэдээлэл байгаагаас өөр нарийн мэдээлэл байхгүй байна.", "labels": [[34, 48, "LOC"], [0, 17, "PER"]]}
{"text": "Баяр наадмын өмнөх өдөр хүртэл хүлээнэ гэдгээ Хуульзүйн байнгын хорооныхонд хэлсэн.", "labels": [[46, 75, "ORG"]]}
{"text": "Нэмэлт цаг дуусахаас хэдхэн минутын өмнө Лука Модрич гоол байх боломжтой 11 метрийн торгуулийн цохилтоо алдсаныг санах хэрэгтэй.", "labels": [[41, 52, "PER"]]}
{"text": "Тус сангийн баруун тал бөмбөрцгийг хариуцсан хэлтсийн тэргүүн Алехандро Вернерийн хэлснээр ОПЕК-ийн гишүүн тус улсад энэ жил инфляц нэг сая хувьд хүрэх таамагтай байгаа нь гипер инфляцын түүхэнд хамгийн тодоор бичигдэх тохиолдол болж магадгүй байна.", "labels": [[91, 95, "ORG"], [62, 81, "PER"]]}
{"text": "Тур де Франс уралдааныг 13 гарааны дараа Их Британийн тамирчин \"Team Sky\" багийн Ж.Томас 53 цаг 10 мин 38 секундийн амжилтаар тэргүүлж шар цамцыг эзэмшиж байгаа.", "labels": [[64, 72, "ORG"], [0, 12, "MISC"], [81, 88, "PER"], [41, 53, "LOC"]]}
{"text": "Хоёр улсын Ерөнхийлөгчийн санаачилгаар МОС 2018 зохион байгуулагдаж байна.", "labels": [[39, 47, "MISC"], [11, 25, "MISC"]]}
{"text": "Мөн компани Перт хотноо галт тэргээр жилд найман сая км гаруй замд тээвэрлэлт хийдэг аж.", "labels": [[12, 16, "LOC"]]}
{"text": "Гадны хөрөнгө оруулагчдын хувьд хөрөнгө оруулах төсөл Таван толгойгоос өөр алга гээд байгаа нь ийм учиртай.", "labels": [[54, 70, "LOC"]]}
{"text": "Дэлгүүрийн гадаа дараалалд зогсох жуулчдын ихэнх нь авсан бараагаа хийх чемодантайгаа ирсэн харагдсан ба гоо сайхны дэлгүүрийн гадна дараалалд зогсч буй Фатима бүр гурван чемодантай иржээ.", "labels": [[153, 159, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдрийн хамгийн сонирхолтой тоглолт болох Бразил болон Швейцарийн шигшээ багуудын талаарх мэдээллийг хүргэж байна.", "labels": [[57, 67, "LOC"], [44, 50, "LOC"]]}
{"text": "Ер нь Банкны тухай хууль харьцангуй сайн хууль байдаг бөгөөд тодорхой нэмэлт өөрчлөлтүүд орсон ч харьцангуй тогтвортой байсаар ирсэн.", "labels": [[6, 24, "MISC"]]}
{"text": "Эдгээр болон бусад асуултуудад хариулт болгож ОХУ-ын талаарх сонирхолтой баримтуудыг танилцуулж байна.", "labels": [[46, 49, "LOC"]]}
{"text": "Торонтогийн хөрөнгийн биржид давхар бүртгэлтэй \"Эрдэнэ ресурс\"-ын арилжаа сайн хийгдсэн байна лээ.", "labels": [[48, 61, "ORG"], [0, 28, "ORG"]]}
{"text": "Гэхдээ ажлын хэсэг дээр Үндсэн хуулийн өөрчлөлт хийгдсэний дараа энэ асуудлыг ярихгүй бол УИХ өөрөө Үндсэн хууль зөрчсөн асуудал болох нь гээд хойш тавьсан байгаа.", "labels": [[100, 112, "MISC"], [24, 38, "MISC"], [90, 93, "ORG"]]}
{"text": "Өмнө нь манай улс 21 аймагт МСҮТ-үүдийг жигд хөгжүүлэх бодлого баримталж байсан бол одоо МСҮТ-үүдийг төрөлжүүлэхийг зорьж байна.", "labels": [[89, 93, "ORG"], [28, 32, "ORG"]]}
{"text": "Энэ судалгааг 1976 онд Булган аймгийн Могод суманд болсон хүчтэй газар хөдлөлтийн дараагаа хийж эхэлсэн учраас 1970 оноос өмнөх барилгуудын газар хөдлөлтийн эрсдэлийг тооцоолоогүй юм байна.", "labels": [[38, 43, "LOC"], [23, 29, "LOC"]]}
{"text": "Харин Мессигийн хувьд уг гоол энэ жилийн тэмцээний анхных нь юм.", "labels": [[6, 15, "PER"]]}
{"text": "Түүнчлэн нийслэлийн Прокурорын газарт хэрэг бүртгэлтийг хүчингүй болгосон тогтоолыг сэргээх тогтоол ч гарчээ.", "labels": [[20, 37, "ORG"]]}
{"text": "Тиймээс эдийн засгийг сайжруулна гэж ард түмний итгэлийг авч гарч ирсэн МАН-ынхан 12-18 сарын дотор байдлыг тогтворжуулна гэж амлаж байгаа.", "labels": [[72, 75, "ORG"]]}
{"text": "Хар тамхитай тэмцэх чиглэлээр хамгийн сайн ололт олсон газар бол Турк юм билээ.", "labels": [[65, 69, "LOC"]]}
{"text": "Түүнчлэн 8 хувийн зээлийн хөтөлбөрийг шинэчлэх гэж байгаа тухай сураг дуулдсан ч Засгийн газарт оруулсан төслөө татаад авчихсан.", "labels": [[81, 95, "ORG"]]}
{"text": "А.Сүхбат аварга хүртэл миний мөрөн дээрээс хоёр түрүү авсан шүү дээ.", "labels": [[0, 8, "PER"]]}
{"text": "А.Ундраа гишүүний санаачилсан өөр нэгэн бодит ажлын талаар ярихгүй бай ж болохгүй.", "labels": [[0, 8, "PER"]]}
{"text": "Хөвсгөл аймгийн Засаг дарга Л.Ганболдыг Үндсэн хуулийн Цэцийн Их суудлын хуралдаанаар чөлөөлсөн боловч эргүүлээд томиллоо.", "labels": [[40, 61, "ORG"], [62, 72, "ORG"], [16, 27, "MISC"], [28, 39, "PER"], [0, 7, "LOC"]]}
{"text": "Манайд хөрөнгө оруулах сонирхолтой хөрөнгө оруулагчдыг дагаж дэмжиж Хөрөнгийн биржтэйгээ хамт ажиллах ёстой юм билээ.", "labels": [[68, 88, "ORG"]]}
{"text": "Учир нь торгуулийн талбай уруу Иван Перишичийн дамжуулалтыг Марио Манжукович тун ч мэдрэмжтэйгээр Английн хаалгачийн зүүн буланд өшиглөн оруулснаар Балканы хойгийн Хорватын ард түмнийг догдолдсон их баяр хөөрт умбуулчихсан билээ.", "labels": [[164, 172, "LOC"], [148, 155, "LOC"], [60, 76, "PER"], [98, 105, "LOC"], [31, 46, "PER"]]}
{"text": "Мөн бага хүү П.Эрдэнэбаяр аймгийн начин цолтой бөгөөд өнөө жилийн наадамд зодоглохоор Тэрэлж рүү бэлтгэлдээ гарчээ.", "labels": [[86, 92, "LOC"], [13, 25, "PER"]]}
{"text": "Google эргэн ирэх тухай мэдээлэл тарснаас хойш Байдугийн хувьцааны үнэ 7.7 хувиар унаад байна.", "labels": [[47, 56, "ORG"], [0, 6, "ORG"]]}
{"text": "Дээр хэлсэнчлэн одоогийн байдпаар Нийслэлийн намын дарга болохоор өрсөлдөгчдийн тэргүүн эгнээнд мэдээж одоогийн хотын дарга С.Батболд байх нь гарцаагүй үнэн.", "labels": [[34, 44, "LOC"], [124, 133, "PER"]]}
{"text": "Энэтхэг улсын Засгийн газрын нэг тэрбум ам.долларын нэн хөнгөлөлттэй зээлийн санхүүжилтээр энэхүү боловсруулах үйлдвэрийг байгуулж байгаа юм.", "labels": [[14, 28, "ORG"], [0, 7, "LOC"]]}
{"text": "Аймгийн ЦТС-хэн яаралтай арга хэмжээ авч тог цахилгаанаар хангасан ч зарим хэсэгт тогтсон усыг шавхах тоног төхөөрөмж байхгүй гэв.", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Ингээд л Москвад 1974 оноос 1981 он хүртэл балетийн бүжгийн сургуульд суралцсан.", "labels": [[9, 16, "LOC"]]}
{"text": "Анх 2015 онд Францын Тур дю Вале-гаас анхны зургаан тахийг авчирчээ.", "labels": [[21, 32, "MISC"], [13, 20, "LOC"]]}
{"text": "Наадмын нээлтийн бэлтгэл 80-90 хувьтай байгааг УДЭТ-ийн Ерөнхий зураач Т.Ганхуяг хэлж байлаа.", "labels": [[56, 70, "MISC"], [71, 80, "PER"], [47, 51, "ORG"]]}
{"text": "Учир нь УИХ-ын ээлжит чуулган энэ баасан гаригт хаалтаа хийхээр төлөвлөж байгаа юм.", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл бага насаа хөдөө жижиг тосгонд өнгөрөөсөн Колинде улс орон удирдана хэмээн төсөөлж ч яваагүй гэнэ.", "labels": [[49, 56, "LOC"]]}
{"text": "Б.Алтандөлгөөн  2018 оны \"Shinobu figthing championship\"-ийн 60 кг аварга.", "labels": [[26, 55, "MISC"], [0, 14, "PER"]]}
{"text": "Уг судалгааны үр дүн өөр гарагт амьдрал хайдаг астробиологийн салбарт тус нэмэр болно гэж үзэж байгаагаа Оросын эрдэмтдийн баг тайландаа өгүүлжээ.", "labels": [[105, 111, "LOC"]]}
{"text": "Гэсэн ч тэдгээр олон түмэнд ойлгуулахын тулд Цагаан лянхуа судар олон янзын арга хэрэглэсэн байдаг.", "labels": [[45, 58, "MISC"]]}
{"text": "Ингэснээр 230 гаруй банк бусаас хамгийн эхэнд тус ББСБ хөрөнгийн зах зээлд хөл тавих нь.", "labels": [[50, 54, "ORG"]]}
{"text": "Макрон ирэх Мягмар гарагт Оросын Санкт Петрбург хотод айлчлахаар төлөвлөжээ.", "labels": [[12, 18, "MISC"], [0, 6, "PER"], [33, 47, "LOC"], [26, 32, "LOC"]]}
{"text": "Үүнтэй нэгэн адил загасны тосон бэлдмэл Омега-3 ч онц ач холбогдолтой амин дэм биш гэнэ.", "labels": [[40, 47, "MISC"]]}
{"text": "Жилийн өмнө хүүхдийн сайн сайхн ы төлөө зарим эмэгтэй гишүүдийн саналаар түүхэнд анх удаа хүүхдийн төсвийг тав дахин нэмэгдүүлж таван тэрбум төгрөгний төсвийг Гэр бүл хүүхэд хөгжлийн газарт батлуулж байсан.", "labels": [[159, 189, "ORG"]]}
{"text": "Харин одоо ээжийнхээ дүрд жүжигчин Б.Эрдэнэцэцэгийг сонгоод байгаа.", "labels": [[35, 51, "PER"]]}
{"text": "Гэхдээ Ховдоос гарсан төрийн хүн гэвэл ганц Ц.Элбэгдорж Ерөнхийлөгч гэлтгүй манай Д.Дэмбэрэл гишүүн гээд байна ш дээ.", "labels": [[56, 67, "MISC"], [7, 14, "LOC"], [82, 92, "PER"], [44, 55, "PER"]]}
{"text": "Харин Монгол оронд Монгол тарвага болон Алтайн тарвага гэсэн хоёр төрлийн тарвага бүртгэгдсэн.", "labels": [[40, 46, "LOC"], [19, 25, "LOC"], [6, 12, "LOC"]]}
{"text": "Энэ талаар ЗТХ-ийн сайд Ж.Бат-Эрдэнэ мэдээлэл хийв.", "labels": [[24, 36, "PER"], [11, 14, "ORG"]]}
{"text": "Тэрээр DJ Mag-ийн топ 100 DJ жагсаалтын 17-р байранд орсон бөгөөд өнгөрсөн жилээс 38 байр дээшилсэн байна.", "labels": [[22, 28, "MISC"], [7, 13, "PER"]]}
{"text": "Хаврын чуулган хаахаас өмнө АТГ-ын даргыг солих саналаа хүргүүлсэн ч санал нь дэмжигдээгүй.", "labels": [[28, 31, "ORG"]]}
{"text": "Жилийн дараа \"Арсенал\" багийн залуучуудын шигшээ багийг удирдсан ч нэг л жил болсон.", "labels": [[14, 21, "ORG"]]}
{"text": "Миний хувьд би ХХБ-нд ажилладгаараа өөртөө бахархаж ажлаа чин сэтгэлээсээ хийдэг.", "labels": [[15, 18, "ORG"]]}
{"text": "Түүний дэмжиж байсан Францын баг фанатуудынхаа итгэлийг алдалгүй ДАШТ-ын аварга болсон юм.", "labels": [[65, 69, "MISC"], [21, 28, "LOC"]]}
{"text": "Тухайн үедээ \"Эрдэнэт\"-ийг гаргаад \"Монголросцветмет\"- ийг үлдээсэн.", "labels": [[14, 21, "LOC"], [36, 52, "ORG"]]}
{"text": "АТГ-ын газрын дарга Х.Энхжаргалын 19 настай охин Шарын гол ХХК-ийн ТУЗ-ын даргаар ажилладаг гэсэн мэдээлэл гараад байгаа.", "labels": [[67, 70, "ORG"], [49, 58, "LOC"], [20, 33, "PER"], [0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Тэрбээр 2002 онд \"Gremio de Volei Osasco\"-н багт тоглодог байсан бөгөөд 2004 онд \"Unilever Rio de Janeiro\"-руу шилжиж 2006 онд \"Vini Monteschiavo Jesi\"-д Европт тоглож байсан юм.", "labels": [[128, 150, "ORG"], [82, 105, "ORG"], [18, 41, "ORG"], [154, 160, "LOC"]]}
{"text": "Үүнийхээ дараа хүсвэл \"Deutsche welle\"-д ажиллах боломжтой.", "labels": [[23, 37, "ORG"]]}
{"text": "Учир нь Доусоны эцэг нь таргалалтаас үүдэлтэй хорт хавдраар нас баржээ.", "labels": [[8, 15, "PER"]]}
{"text": "Тэгвэл тэднийг өчигдөр Чингэлтэй дүүргийн 12 дугаар хорооны нутаг дэвсгэрээс хамт явж байхад нь олджээ.", "labels": [[23, 32, "LOC"]]}
{"text": "Тэд Газар дундын тэнгисээр дамжин Европт хүрэхээр зорьж явсан аж.", "labels": [[4, 26, "LOC"], [34, 40, "LOC"]]}
{"text": "Д.Гантулга нь өнгөрсөн онд иргэн Н-ийг хүчиндсэн гэх хэрэгт холбогдож улмаар уг асуудлыг хуулийн байгууллага шалгаж байгаа юм.", "labels": [[0, 10, "PER"]]}
{"text": "Өмнөд болон Умард Солонгос хоёр улсын хилийн бүсэд орших Панмүнжом тосгонд спортын салбарын солилцооны талаархи асуудлыг хэлэлцэж байна.", "labels": [[57, 66, "LOC"], [12, 26, "LOC"], [0, 5, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс л ард түмэн өнөөдрийн нийгэм С.Зоригийг амьд байсан бол ямар байх байсан тухай таамаглал дэвшүүлэн ярилцдаг.", "labels": [[37, 47, "PER"]]}
{"text": "Энэ сарын эхээр Холбооны Нөөцийн банк бодлогын хүүг 1.75-2 хувьд хэвээр үлдээсэн ч ирэх сард бодлогын хүүгээ өсгөх магадлал 96 хувь болж нэмэгдээд байна.", "labels": [[16, 37, "ORG"]]}
{"text": "Гэхдээ өнөөг хүртэл энэ ажлын үр дүн огт харагдахгүй байгаа нь Монголыг авлигажсан орон мэтээр олон улсад таниулах гол шалтгаан болж байна.", "labels": [[63, 71, "LOC"]]}
{"text": "Ялангуяа автобусны буудал дээр шамбааралдсан олон ТҮЦ-ийг цэгцлэх хэрэгтэй.", "labels": [[50, 53, "MISC"]]}
{"text": "Аав маань Халхын голын Эрс уулын заставт улс төрийн орлогчоор ажиллаж байхдаа ээж Ховд аймгийн Дарви сумын харьяат Чоёнгийн Ажаахүүтэй гэр бүл болсон юм билээ.", "labels": [[23, 26, "LOC"], [115, 134, "PER"], [95, 100, "LOC"], [82, 86, "LOC"], [10, 22, "LOC"]]}
{"text": "Ингэж уулзахдаа хаа байсан Дархан руу очиж уулзаж байгаа юм.", "labels": [[27, 33, "LOC"]]}
{"text": "Тэрээр Африкийн хамгийн чинээлэг эмэгтэйгээр тодорсон юм.", "labels": [[7, 15, "LOC"]]}
{"text": "Монгол Улс конвенцид нэгдэж орохын бас өөр нэг зайлшгүй шаардлага нь манай газар зүйн өвөрмөц байршилтай холбоотой.", "labels": [[0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Гэхдээ Сангийн яам бусад яамтай хамтарч норм нормативыг шинэчлэн батлах шаардлагатай.", "labels": [[7, 18, "ORG"]]}
{"text": "Хаврын чуулганаар амжуулж батлах хуулиудын жагсаалтад Тавантолгоын ордыг эдийн засгийн эргэлтэд оруулах тухай төслийг ЗГ өнгөрсөн пүрэв гарагт оруулсныг баасан гарагт чуулганы нэгдсэн хуралдаанаар оруулж.", "labels": [[118, 120, "ORG"], [54, 66, "LOC"]]}
{"text": "Дөнгөж 19 настай Мбаппе дэлхийн аварга шалгаруулах тэмцээний долоон тоглолтод 4 гоол оруулсан нь түүнийг дэлхийн аварга дээр гоол оруулсан хоёр дахь хамгийн залуу тоглогч болгоод байна.", "labels": [[17, 23, "PER"]]}
{"text": "Ингэснээр энэ оны эхний хагас жилийн байдлаар 580 чингэлгийн буухиа галт тэрэг Хятадаас Европ болон Европоос Хятадын чиглэлд дамжин өнгөрсөн нь жил бүр хэд дахин өсч бусад олон улсын дамжин өнгөрөх коридоруудтай харьцуулахад хамгийн өндөр өсөлттэй коридор болсон.", "labels": [[109, 116, "LOC"], [100, 108, "LOC"], [88, 93, "LOC"], [79, 87, "LOC"]]}
{"text": "Алтайн өөр нэг найдвар Ж.Алтаншагай өнгөрсөн жилийн наадмын гол дуулианы эзэн Галсан-Очирын Ганжадыг давна дээ.", "labels": [[78, 100, "PER"], [23, 35, "PER"], [0, 6, "LOC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн долоо хоног НББСШУ байнгын хороо дээр ярьсан.", "labels": [[21, 27, "ORG"]]}
{"text": "Үүнд УИХ-ын Тамгын газар ямар нэг тайлбар хийх байх.", "labels": [[12, 24, "ORG"], [5, 8, "ORG"]]}
{"text": "Дараа нь МИАТ-ийн дэд захирлаар томилогдон ажиллаж байхдаа ийнхүү саатуулагдсан нь энэ юм.", "labels": [[9, 13, "ORG"]]}
{"text": "Саудын Араб ДАШТ-ий сүүлийн 12 тоглолтоосоо хожил авч чадаагүй.", "labels": [[12, 16, "MISC"], [0, 11, "LOC"]]}
{"text": "Холбооны хүрээнд \"Чингис хаан\"-ы аваргын бүсийн тэмцээн зохионо гэх мэтээр төлөвлөгөөт ажлууд байгаа.", "labels": [[18, 24, "PER"]]}
{"text": "УИХ-ын дарга М.Энхболд дарга өөрийгөө буруугүй гэж өчигдрийн чуулганы хуралдааны үеэр мэдэгдсэн.", "labels": [[13, 22, "PER"], [0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Хэдэн сард багтаан \"Дэлхийн дүрвэгсдийн гэрээ\"-г НҮБ-ын Ерөнхий ассамблейн чуулганаар хэлэлцүүлнэ.", "labels": [[56, 74, "ORG"], [20, 45, "MISC"], [49, 52, "ORG"]]}
{"text": "Улмаар Буэнос Айрес хотын цагдаагийн газар Аяалагийн нийгэмд үзүүлсэн зөв үлгэр дуурайллыг нь үнэлж түрүүч цолоор шагнажээ.", "labels": [[7, 19, "LOC"], [43, 52, "PER"]]}
{"text": "Ийнхүү өндөр амжилт гарсан учраас алт худалдан авалтын аяныг \"Эх орныхоо алтыг эрдэнэсийн сандаа\" нэрэн дор дахин 5 сарын хугацаатай өрнүүлэхээр болжээ.", "labels": [[62, 96, "MISC"]]}
{"text": "Тэр үед Хятадад төрийн өмчит компаниудаас авахуулаад хувийн жижгийг нь оролцуулбал 4 000 гаруй ган үйлдвэрлэгч байлаа.", "labels": [[8, 15, "LOC"]]}
{"text": "Сюй генералын цэрэг улааны үзлийн аюулаас хамгаалах нэрийдлээр Хүрээнд орж ирж төрийн эрхийг цэргийн хүчээр айлган байж булаан авсан түүхтэй.", "labels": [[63, 70, "LOC"], [0, 3, "PER"]]}
{"text": "Харин АНУ-ын талаас Умард Солонгост аюулгүй байдлын баталгаа гаргаж өгөхөөр боллоо.", "labels": [[20, 35, "LOC"], [6, 9, "LOC"]]}
{"text": "Ингэхдээ орчин үеийн стандартад нийцүүлэн хийж гүйцэтгэснээ \"Зүр констракшн\" компанийн захирал Ч.Гантулга ярилаа.", "labels": [[95, 105, "PER"], [61, 75, "ORG"]]}
{"text": "Тэр үед Путин 3200 ам.долларын бэлтгэлийн хувцас өмссөн байжээ.", "labels": [[8, 13, "PER"]]}
{"text": "Иймд Монгол Улсын Ерөнхийлөгчид егсөн хариундаа ээлжит бус чуулган хуралдуулахад татгалзах зүйл байхгүй гэдгээ мэдэгдсэн.", "labels": [[18, 31, "MISC"], [5, 17, "LOC"]]}
{"text": "Мозес охин Эддигийн хамтаар Их Хямралын үеийн Канзаст амьдардаг.", "labels": [[28, 39, "MISC"], [11, 19, "PER"], [0, 5, "PER"], [46, 53, "LOC"]]}
{"text": "Э нэ нь дунджаар Наадмын тасалбарыг гураваас дөрөв дахин нугалаж зарж байна гэсэн үг юм.", "labels": [[17, 24, "MISC"]]}
{"text": "Брэд Питтийн өмгөөлөгч нар Жолиг заль мэх гаргаж байна гэж буруутгажээ.", "labels": [[27, 32, "PER"], [0, 12, "PER"]]}
{"text": "Пандора нэртэй ажиллагаа нь гэмт хэргийн хоёр гэр бүлээс эргийн хот Бариг тойрсон мужуудын дотоодын эдийн засагт оруулж буй мөнгөн урсгалыг мөрдсөн байна.", "labels": [[68, 73, "LOC"], [0, 7, "MISC"]]}
{"text": "Тэгтэл Х.Цэдэн-Иш гэдэг дарганцар намайг \"Чи рекетүүдыг сониноор дамжуулж сурталчиллаа\" гээд арга хэмжээ авах гэсэн.", "labels": [[7, 17, "PER"]]}
{"text": "Аялал жуулчлалын байгууллагуудын жорлонгийн стандартыг Байгаль орчны яам гаргана гэдэг.", "labels": [[55, 72, "ORG"]]}
{"text": "Шинээр батлагдсан Эрүүгийн хуулиар улам илүү нарийвчилсан зохицуулалтуудыг шаарддаг болсон.", "labels": [[18, 34, "MISC"]]}
{"text": "Харин О.Баасанхүү гишүүн ажлын явцыг хэр явж байгааг хаврын чуулган завсарлахаас өмнө лавлажээ.", "labels": [[6, 17, "PER"]]}
{"text": "Одоо Орос орон дэлхийн тавцанд гол бодлого тодорхойлогчийн байр суурь олохын төлөө зориод эхэллээ.", "labels": [[5, 9, "LOC"]]}
{"text": "Телевизоруудын хувьд 4K буюу Full HD дүрсээс 4 дахин илүү гаралттай болж хөгжөөд байна.", "labels": [[29, 36, "MISC"], [21, 23, "MISC"]]}
{"text": "Шүүгч Баасанбатыг АТГ-т шалгуулна гэж бодож байгаа.", "labels": [[6, 17, "PER"], [0, 5, "MISC"], [18, 21, "ORG"]]}
{"text": "Бид өнгөрсөн зургадугаар сард Латвитай уулзалт хийлээ.", "labels": [[30, 38, "LOC"]]}
{"text": "Энэ жил Хан Хэнтий уулын аймаг байгуулагдсаны 95 жилийн ой тохиов.", "labels": [[8, 18, "LOC"]]}
{"text": "Үнэн хэрэг дээрээ энэ компани бол Монгол улсын луйвардах нь тодорхой болсон.", "labels": [[34, 40, "LOC"]]}
{"text": "Ч.Хүрэлбаатар сайд болон түүний ах нартай \"Хотгор шанага\"-ын уурхайтай ямар ч холбоогүй гэдгийг нь шалгаад тогтоочихсон байтал ах намын хэдэн банди нар тоть мэт давтаж байгаа нь намаа муухай харагдуулахаас өөр зүйл алга.", "labels": [[43, 56, "LOC"], [0, 13, "PER"]]}
{"text": "Ийм цаг үед шатахууны үнэ нэмэгдчихээд байхад Засгийн газар зүгээр суугаад байна.", "labels": [[46, 59, "ORG"]]}
{"text": "Өнөө цагийн Оросын уран зохиолыг ерөнхийд нь яаж үнэлж болмоор байна.", "labels": [[12, 18, "LOC"]]}
{"text": "Хоёр баг ДАШТ-ий хүрээнд учраа тааран тоглож байгаагүй ч нөхөрсөг тоглолтын хүрээнд хоёр удаа таарч тоглоход Саудын Араб нэг хожиж байсан бол үлдсэн нэг тоглолт тэнцээгээр өндөрлөж байсан юм.", "labels": [[9, 13, "MISC"], [109, 120, "LOC"]]}
{"text": "Мэргэжилтнүүдийн дүгнэж байгаагаар Японтой дайтахаар явж байсан Донской хөлөгт ийм хэмжээний алт тээвэрлэх шалтгаан байхгүй гэнэ.", "labels": [[64, 71, "MISC"], [35, 42, "LOC"]]}
{"text": "Үүнийг л Ц.Оюунгэрэл дэлхийд нэртэй компани гэж тодотгоод байгаа хэрэг.", "labels": [[9, 20, "PER"]]}
{"text": "Ард иргэдийг төлөөлж УИХ-д сууж байгаа хүмүүс энэ байдлыг харсан ч ирж уулзахгүй байна.", "labels": [[21, 24, "ORG"]]}
{"text": "Нүүрстэйн ордын тухайд Овоотын ордоос баруун зүгт 160 километр оршдог.", "labels": [[23, 37, "LOC"], [0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл Жон Маккейны эхнэр Синди Маккейн нөхрийнхөө АНУ-ын сенат дахь суудалд сууж магадгүй байгаа аж.", "labels": [[51, 54, "LOC"], [26, 39, "PER"], [7, 19, "PER"]]}
{"text": "Энэ барилдаан дээр Б.Бат-Эрдэнэ аварга Б.Гантогтохын замыг нь засч өгч байгаа барилдаан харагдаж байна.", "labels": [[39, 52, "PER"], [19, 31, "PER"]]}
{"text": "Тус асуудлыг маргаашийн УИХ-ын нэгдсэн чуулганаар хэлэлцэх юм.", "labels": [[24, 27, "ORG"]]}
{"text": "Монголд спиннинг хөгжиж эхлэх үед манай захирал Б.Уранжаргал энэ төрлийн эрчимтэй дасгал хөдөлгөөн эмэгтэйчүүдэд хэрэгтэй юм байна гэдгийг соргогоор ажигласан.", "labels": [[48, 60, "PER"], [0, 7, "LOC"]]}
{"text": "Мөн Туркт террорист байгууллага гэдэг Курдистаны ажилчны намыг дэмждэг гэж Режеп Тайип Эрдоан АНУ-ыг буруушаажээ.", "labels": [[38, 62, "ORG"], [75, 93, "PER"], [4, 9, "LOC"], [94, 97, "LOC"]]}
{"text": "Уг галт тэрэг осолдохоос 20 минутын өмнө Замын Үүд-Улаанбаатарын чиглэлийн олон улсын 33-р галт тэрэг хэвийн явж өнгөрчээ.", "labels": [[41, 50, "LOC"], [51, 64, "LOC"]]}
{"text": "Уг төслийг хэлэлцүүлэгт бэлтгэх ажлын хэсгийг З.Нарантуяа гишүүнээр ахлуулан байгуулсан ч хоёр жил болж байна.", "labels": [[46, 57, "PER"]]}
{"text": "Галлерейг маань миний эгч Дэлгэрмаа гэдэг эмэгтэй нээж өгсөн.", "labels": [[26, 35, "PER"]]}
{"text": "Дизайнер мэргэжлийг сонгоход хамгийн их нөлөөлсөн зүйл бол Монголд ирчхээд Улаанбаатар хотын тохижилтыг харахаар үнэхээр асуудалтай санагдсан.", "labels": [[75, 86, "LOC"], [59, 66, "LOC"]]}
{"text": "Forbes сэтгүүлээс гаргасан жагсаалтаар Бамбанг болон түүний ах Буди Хартоно нар сүүлийн 10 жил дараалан улсынхаа ТОП 50 баячуудын жагсаалтыг тэргүүлж буй аж.", "labels": [[113, 119, "MISC"], [39, 46, "PER"], [0, 6, "ORG"], [63, 75, "PER"]]}
{"text": "Мөн хэдийгээр Арбитрын шүүхээс үйлдвэрийг татаад байгаа ч хохирлыг буруутай этгээдээр төлүүлэх байр суурьтай байгаагаа ч мэдэгдсэн юм.", "labels": [[14, 30, "ORG"]]}
{"text": "УИХ-аас Зөвлөлдөх санал асуулгын тухай хуулийг 2017 оны хоёрдугаар сарын есний өдөр баталж байсан.", "labels": [[8, 46, "MISC"], [0, 3, "ORG"]]}
{"text": "УИХ-аас буцаасан дээрх хуулийн төсөлд уг нь үүнийг засч залруулахад хэрэгтэй олон заалт туссан байсан юм.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Харин Дэгийн тухай хуульд өөрчлөлт орсон цагаас хойш байдал дээрдэх байх гэсэн горьдлого байгаа болохоос биш нөхцөл байдал хэвээрээ байгаа юм.", "labels": [[6, 25, "MISC"]]}
{"text": "Нэг мэргэн буудагч маань медалийн тавцанд зогссон тухай мэдээллийг ОХУ-ын сувгаар \"Цэргийн наадам-2018\"-ын тойм үзэж байхдаа авсан.", "labels": [[83, 102, "MISC"], [67, 70, "LOC"]]}
{"text": "Түүнчлэн ЗГХЭГ-ын шалгалтын өмнөх өдөр Төрийн тусгай хамгаалалтын газраас шалгалт оруулсан бөгөөд нэр бүхий яамны удирдах албан тушаалтан \"Шалгалтыг амжилттай давсан\" хэмээн ажлын байран дээрээ согтууруулах ундаа хэрэглэж байгаад дараагийн шалгалтад \"бүдэрсэн\" байна.", "labels": [[39, 73, "ORG"], [9, 14, "ORG"]]}
{"text": "Энэ талаар цунамигийн сэрэмжлүүлгийн үйлчилгээний \"Владивосток\" бүсийн мэдээлэл боловсруулах төвийн төлөөлөгч мэдээлснийг \"РИА Новости\" агентлаг уламжлав.", "labels": [[51, 62, "LOC"], [123, 134, "ORG"]]}
{"text": "Тиймээс танай төвийн Иогоор хичээллэгсдийг уг тэмцээнд өөрийн иогийн төвөө төлөөлөн оролцож авъяас чадвараа сорин өрсөлдөхийг уриалж энэхүү урилгыг хүргүүлж байна.", "labels": [[21, 27, "MISC"]]}
{"text": "Хэдийгээр хүний эрхийн хамгаалалтаар Монгол Улс бүс нутагтаа тэргүүлдэг улсуудын нэг боловч хүний эрхийн ноцтой зөрчлүүд ч байсаар байна.", "labels": [[37, 47, "LOC"]]}
{"text": "Г.Батбаатар мэргэний аав Базар Ерөө сумын уугуул иргэн.", "labels": [[31, 35, "LOC"], [25, 30, "PER"], [0, 11, "PER"]]}
{"text": "АТГ-ын хяналтын камерын бичлэг алдагдсан байж болзошгүй үндэслэлээр байгууллагын дотоод албаны шалгалтыг 2018 оны зургадугаар сард явуулсан.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Тэр аврал нь 2017 онд ирж Софи хэмээх сэтгэл татам бүсгүй тураалын туйлд орсон залууг анзаарч улмаар хайрлан халамжилсан байна.", "labels": [[26, 30, "PER"]]}
{"text": "Угтах ёслолын дараа аймгийн ЗДТГ-т төрийн албан хаагчидтай уулзсан бол дараа нь \"Саран хөхөө\" театрт иргэдтэй уулзлаа.", "labels": [[28, 32, "LOC"], [81, 92, "ORG"]]}
{"text": "Машин чирэх ажиллагаа нь аюултай учир Жолооч нараас бусад хүмүүсийг бүгдийг мөн хол байлгаарай.", "labels": [[38, 44, "MISC"]]}
{"text": "Монгол Улсад байгаа бүх шагналд миний нэрийг дэвшүүлсэн.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Улмаар аман хүзүүнд хурдалсан Сүхбаатар аймгийн Халзан сумын уугуул Н.Баярхүүгийн хүрэн даагыг түрүүлсэн тооцжээ.", "labels": [[68, 81, "PER"], [48, 54, "LOC"], [30, 39, "LOC"]]}
{"text": "Мөн Татварын орлого ч 30 хувиар нэмэгдсэн байх жишээтэй.", "labels": [[4, 19, "MISC"]]}
{"text": "Вертхаймер Вертхаймерын гэр бүл \"Шанель\" загварын ордныг 1924 оноос хойш удирдаж байгаа билээ.", "labels": [[33, 39, "LOC"], [0, 23, "PER"]]}
{"text": "Тэрбээр ийнхүү мэдэгдэхээс гадна АНУ-ын Төрийн нарийн бичгийн дарга Майк Помпеогийн Пхеньянд хийхээр төлөвлөсөн айлчлалыг цуцалжээ.", "labels": [[40, 67, "MISC"], [84, 92, "LOC"], [68, 83, "PER"], [33, 36, "LOC"]]}
{"text": "Газар эзэмших хүсэлт гаргасан газар НИТХ-ын тогтоосон ундны усны хамгаалалтын бүс гэж тогтоогдсон хэсэгт хамаарч байгаа учир зөвшөөрөл өгөх боломжгүй гэж газрын албаны зүгээс хэллээ.", "labels": [[36, 40, "MISC"]]}
{"text": "Албан байгууллагын Үйлдвэрчний эвлэлийн хороодод амрах эрхийн бичиг-путёвкийг квотоор хуваарилна.", "labels": [[19, 48, "ORG"]]}
{"text": "Мөн энэ сарын 25-нд ирэх ОУВС-гийн ажлын хэсэгтэй төрийн албан хаагчдын цалин хөлсийг 2018-2019 онд нэмэгдүүлэх асуудлаар дахин хэлэлцээрийн ширээнд суухаар төлөвлөсөн байгаа.", "labels": [[25, 29, "ORG"]]}
{"text": "Уг цуваа 21.00 цагийн үед Улаанбаатар өртөөнд ирнэ гэдгийг эх сурвалжууд хэлсэн юм.", "labels": [[26, 37, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл АНУ-ын сансрын агентлаг NASA-гаас зохион байгуулж буй Ангараг гараг дээрх \"3D Принтерээр амьдрах орчныг цогцлоох нь\" нэрт уралдааны эцсийн шатанд тунаж үлдсэн таван багийг шалгаруулсан байна.", "labels": [[61, 68, "MISC"], [31, 35, "ORG"], [7, 10, "LOC"]]}
{"text": "Сүүлийн 35 жилийн хугацаанд нийт 50 мянган чадварлаг мэргэжилтэн Чевнингийн хөтөлбөрт хамрагдсан байна.", "labels": [[65, 85, "MISC"]]}
{"text": "Дагах барилдаанд Молдавын Денис Веруд ялагдсанаар тэмцээнээ өндөрлөв.", "labels": [[26, 37, "PER"], [17, 25, "LOC"]]}
{"text": "Үүнийг УИХ-ын гишүүн Ч.Улаан \"Гал хамгаалагчийн шинжтэй\" хуулийн төсөл хэмээн тодорхойлжээ.", "labels": [[30, 55, "MISC"], [21, 28, "PER"], [7, 10, "ORG"]]}
{"text": "Ийнхүү ээлжит бус чуулган зарлан хуралдуулахад ирц хангалттай бус байгаа талаарх мэдээллийг Ерөнхийлөгчид албан бичгээр мэдэгдээд байгаа ажээ.", "labels": [[92, 105, "MISC"]]}
{"text": "Магадгүй ойрын үед МАН-ын бүлэг намынхаа санхүүгийн тайланг хэлэлцэхэд нэг их гайхах зүйлгүй бололтой.", "labels": [[19, 22, "ORG"]]}
{"text": "Тиймээс өнөөдөр энэ тэмцээн зохион байгуулагдах нөхцөл нь бүрдсэн гэж үзээд анх удаа Үндэсний аваргаа шалгаруулах гэж байна.", "labels": [[85, 101, "MISC"]]}
{"text": "Рауль Флорес Эрнандесийн үүсгэн байгуулсан мансууруулах бодисын картелийн үйл ажиллагаатай холбоотой байх магадлалтай учир хөлбөмбөгч хоригт өртжээ.", "labels": [[0, 24, "PER"]]}
{"text": "Тэгж их мэрийснийхээ хүчинд 1973 оны самбо бөхийн УАШТ-ээс мөнгөн медаль хүртэж байлаа.", "labels": [[50, 54, "MISC"]]}
{"text": "Нөхөртэйгээ би анх Нагоя хотод 28 жилийн өмнө танилцаж байлаа.", "labels": [[19, 24, "LOC"]]}
{"text": "Өлгийтэй байхад ээж нь нас барснаас төрсөн эцэг Зундуй гурван нялх хүүгээ өсгөж бойжуулах эцэг хүний их хариуцлага ногдсон юм.", "labels": [[48, 54, "PER"]]}
{"text": "Иймд Монголын зохиолчдын эвлэл Удирдах зөвлөлийн даргаа сонгосон байна.", "labels": [[31, 55, "MISC"], [5, 30, "ORG"]]}
{"text": "Мөн энэ асуудалд Мэргэжлийн хяналтын ерөнхий газар шууд хяналт тавих ёстой.", "labels": [[17, 50, "ORG"]]}
{"text": "Онгоц Өмнөд Солонгосын Осан агаарын баазад очих аж.", "labels": [[23, 27, "LOC"], [6, 22, "LOC"]]}
{"text": "Намаар дагаж төрийн эрхийг барина гэсэн Үндсэн хуульд заасан эрхийг хэрэгжүүлж чадахгүй нөхцөл байдалд хүрнэ.", "labels": [[40, 53, "MISC"]]}
{"text": "Засгийн газраас шийдсэнээр МИАТ компанийн 49 хүртэл хувийг Хөрөнгийн биржээр дамжуулж хувьчлах учиртай.", "labels": [[59, 76, "ORG"], [0, 15, "ORG"], [27, 31, "ORG"]]}
{"text": "Бусаддаа хэрэгтэй зүйл хийж амьдарч буй хүмүүсийг олон улсад бараг бурхад буюу \"Баялаг бүтээгчид\" гэдэг.", "labels": [[80, 96, "MISC"]]}
{"text": "Энэ хүрээнд нийслэлийн төдийгүй орон нутгийн Ерөнхий боловсролын сургуулиуд өөрсдийн гэсэн \"Олимпийн танхим\"-ыг байгуулсаар байгаа юм.", "labels": [[92, 107, "MISC"], [45, 75, "ORG"]]}
{"text": "Бензин цацаж хоёр хүн шатаасан 33 настай этгээдийг одоо Хэнтий аймгийн цагдаагийн хэлтэст саатуулан шалгаж эхэлжээ.", "labels": [[56, 62, "LOC"]]}
{"text": "Эх сурвалжийн мэдээлснээр өнгөрсөн арван хоёрдугаар сард Google-ийн гүйцэтгэх захирал Сундар Пичаи Хятадын нэгэн том албан тушаалтантай уулзсанаас хойш нууц төслийн ажил илүү хурдтай явах болсон аж.", "labels": [[57, 63, "ORG"], [99, 106, "LOC"], [86, 98, "PER"]]}
{"text": "Палигаас өмнө 2009 онд Охайогийн автомашины үйлдвэрийн ажилчин асан Жон Демянчукийг мөн нацистуудын хорих газарт ажиллаж байсныг тогтоосны дараа Германд шилжүүлж өгчээ.", "labels": [[23, 32, "LOC"], [0, 8, "PER"], [145, 152, "LOC"], [68, 83, "PER"]]}
{"text": "Хулхидах нь Хятадад хуурамч бараатай ижил Хятадын ёс бус нийгэмд ужиг болсон өвчин болжээ.", "labels": [[42, 49, "LOC"], [12, 19, "LOC"]]}
{"text": "Вашингтоны засаг захиргааны энэхүү шийдвэрийг АНУ-аас НҮБ-д суугаа байнгын төлөөлөгч Никки Хейли сэтгүүлчдэд мэдээлсэн байна.", "labels": [[85, 96, "PER"], [54, 57, "ORG"], [46, 49, "LOC"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Гэхдээ НАСА түүнийг сансрын нисэгч болгохоор бэлдэж байгаа аж.", "labels": [[7, 11, "ORG"]]}
{"text": "Аль ч тохиолдолд богино хугацаанд нүүрс-усны хэрэглээг багасгаж жингээ хасах боломжийг буруутгаагүй бөгөөд харин урт хугацаанд ийм дэглэм хэрэгжүүлбэл эрүүл мэндэд муу гэж үзэж байгаагаа Сэйделман хэвлэлд ярьжээ.", "labels": [[187, 196, "PER"]]}
{"text": "Үүнтэй холбогдуулан ХЗДХ-ийн сайд Ц.Нямдорж тайлбар хийлээ.", "labels": [[34, 43, "PER"], [20, 24, "ORG"]]}
{"text": "Мөн Арилжааны банкуудын хамсаатнууд энэ дотор сууж байгаа.", "labels": [[4, 23, "ORG"]]}
{"text": "Монголд гадаадын хөрөнгийн бирж дээр IPO хийсэн хоёр жишээ бий.", "labels": [[37, 40, "MISC"], [0, 7, "LOC"]]}
{"text": "Үүний дараахан УИХ-ын гишүүн Л.Оюун-Эрдэнэ 60 тэрбумын асуудлаар нээлттэй сонсгол явуулъя хэмээн хэвлэлээр мэдэгдсэн хийсэн.", "labels": [[29, 42, "PER"], [15, 18, "ORG"]]}
{"text": "МАН төрийн бодлогыг хэрэгжүүлэгч эрх баригч хүчин.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Танаас өмнө марафон гүйлтийн алдартай тамирчин Монголд бараг ирж байгаагүй.", "labels": [[47, 54, "LOC"]]}
{"text": "Бид Замын-Үүдээ хөгжүүлж Эрээнд хийгддэг арилжаа наймааны ядаж тодорхой хэсгийг нь татах хэрэгтэй байгаа юм.", "labels": [[25, 31, "LOC"], [4, 15, "LOC"]]}
