{"text": "Р.Мягмарсүрэнын сонгуульд ялалт байгууллаа", "labels": [[0, 15, "PER"]]}
{"text": "Баянцагаан сум-ийн Eagle News-ын дарга Ө.Тогтохсүрэн мэдэгдэл хийв", "labels": [[39, 52, "PER"], [19, 29, "ORG"], [0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Эверестын оргилд авирахын тулд хавар авиралт хийдэг бол К2 ууланд зун авиралт хийдэг юм.", "labels": [[56, 58, "LOC"], [0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Д.Гантулга МАН-аас УИХ-д сонгогдоод гэмт хэрэгт холбогдсон.", "labels": [[19, 22, "ORG"], [11, 14, "ORG"], [0, 10, "PER"]]}
{"text": "ТББ Цогтцэций сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 3, "ORG"], [4, 17, "LOC"]]}
{"text": "Иргэд Жи-Мобайл-д гомдол гаргалаа", "labels": [[6, 15, "ORG"]]}
{"text": "Ерөнхий сайд асан Нажиб Разакийг төрийн хөрөнгө оруулалтын сангаас олон тэрбумаар тооцогдох хөрөнгө мөнгийг луйвардсан гэх хэргийг хэдэн долоо хоногийн өмнөөс мөрдөн шалгаж эхэлсэн юм.", "labels": [[0, 12, "MISC"], [18, 32, "PER"]]}
{"text": "Монгол Улсын Засгийн газраас \"Эрүүл шүд-эрүүл хүүхэд\" хөтөлбөрийг баталсан.", "labels": [[30, 52, "MISC"], [13, 28, "ORG"], [0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Даваа гарагийн өглөө гэхэд Истанбул хотын Нишан таши дүүрэг дэх тансаг зэрэглэлийн брэндийн бараа бүтээгдэхүүн худалддаг дэлгүүрүүдийн гадаа жуулчид олноороо дараалалд зогссон байв.", "labels": [[42, 52, "LOC"], [27, 35, "LOC"]]}
{"text": "Тус багийг ахалж яваа Дмитрий Гриценко Краснодар хотын салбартайгаа холбогдож энэ талаар мэдээлсэн байна.", "labels": [[22, 38, "PER"], [39, 48, "LOC"]]}
{"text": "Мандал сум-ийн УИХ-ын дарга Т.Баянмөнх мэдэгдэл хийв", "labels": [[28, 38, "PER"], [15, 18, "ORG"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "С.Ганбямба Мандал сум-аас Баянговь сум руу нүүлээ", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 21, "LOC"], [26, 38, "LOC"]]}
{"text": "ЮНИДО-ын удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Ботсвана-ийн засаг дарга Өмнөд Судан-д зочиллоо", "labels": [[0, 8, "LOC"], [25, 36, "LOC"]]}
{"text": "Югославын холбооны улсууд задран унасаны дараа тусгаар тогтнолоо зарласан Хорватын шигшээ баг 5 дахь удаагаа хөлбөмбөгийн хамгийн нэр хүндтэй тэмцээнд тоосоо өргөж байгаа бөгөөд энэ жил 1998 онд үзүүлж байсан шилдэг амжилтаа дахин давтах зорилго тээх болсон нь гарцаагүй юм.", "labels": [[0, 18, "ORG"], [74, 82, "LOC"]]}
{"text": "Си Жиньпиний урилгаар Ким Жөн Ун өнгөрсөнгуравдугаар сарын 25-28-нд Хятад улсад албан бус айлчлал хийсэн юм.", "labels": [[0, 12, "PER"], [22, 32, "PER"], [68, 73, "LOC"]]}
{"text": "Түүнд өнөөдөр БТСГ-ын удирдлагууд төрийн далбаа гардуулна.", "labels": [[14, 18, "ORG"]]}
{"text": "Олон улсын сайн дурынхны өдөр шинэ төсөл эхлүүллээ", "labels": [[0, 29, "ORG"]]}
{"text": "Үндсэндээ \"Рио тинто\" гэрээгээ зөрччихөөд л явж байна.", "labels": [[11, 20, "ORG"]]}
{"text": "Одоогийн байдлаар манай улсын 1100 гаруй цэргийн албан хаагчид хилийн чанадад энхийг сахиулах үйл хэрэгт оролцож байгаагаас 850 цэрэг Өмнөд Судан улсад ажиллаж байна.", "labels": [[134, 145, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс энэ асуудлыг цэгцлэхээр Улсын бүртгэлийн багц хуулийг УИХ-аар хэлэлцэж байна.", "labels": [[32, 61, "MISC"], [62, 65, "ORG"]]}
{"text": "Гагиевын баруун гар Олег Гагиев болон бусад гол хүмүүс нь одоо ОХУ-д бүх насаар хоригдох ял эдэлж байгаа юм.", "labels": [[0, 8, "PER"], [20, 31, "PER"], [63, 66, "LOC"]]}
{"text": "Маргааш Төгрөг сум-д арга хэмжээ болно", "labels": [[8, 18, "LOC"]]}
{"text": "Харин өнөөдрийн Засгийн газрын хуралдаанаар түүнийг албан тушаалд нь томилох юм байна.", "labels": [[16, 30, "ORG"]]}
{"text": "Ингэснээр \"Өргөтгөсөн санхүүжилтийн хөтөлбөр\"-ийн хүрээнд Олон Улсын Валютын Сангаас Монгол Улсад олгосон санхүүжилтийн дүн 184.55 сая ам.долларт хүрлээ.", "labels": [[85, 97, "LOC"], [11, 44, "MISC"], [58, 84, "ORG"]]}
{"text": "Өнгөрсөн мягмар гарагт л гэхэд тус улсын Төв банк 293 сая ам.доллартай тэнцэх хэмжээний гадаад валют худалдан авсан байна.", "labels": [[41, 49, "ORG"]]}
{"text": "Хоёр Солонгосын удирдагчид 2000 ба 2007 онуудад Пёнгянг хотод уулзалдаж байсан удаатай юм байна.", "labels": [[0, 15, "LOC"], [48, 55, "LOC"]]}
{"text": "Маргааш Баянцогт сум-д арга хэмжээ болно", "labels": [[8, 20, "LOC"]]}
{"text": "Монголын Сэтгүүлчдийн Эвлэл-ийн удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 27, "ORG"]]}
{"text": "Сайд Ф.Цэрэнпилд тайлбар хийв", "labels": [[5, 16, "PER"]]}
{"text": "Месси тоглолтын 64 дэх минутад тооны харьцааг нэмж Каталаны клубын түүхэн дэх гоол орууллаа.", "labels": [[0, 5, "PER"]]}
{"text": "Үүнтэй нэгэн адил загасны тосон бэлдмэл Омега-3 ч онц ач холбогдолтой амин дэм биш гэнэ.", "labels": [[40, 47, "MISC"]]}
{"text": "Гэтэл тус аймгийн эмнэлэгт уушги тэлэх аппарат огт байхгүй.Б.Эрхэмжаргал хүүг замын турш хянаж явсан пульс оксиметр буюу нярайд зориулсан зөөврийн монитор ердөө гуравхан ширхэг бий гэсэн.", "labels": [[59, 72, "PER"]]}
{"text": "Энэ тухай Сайд нарын танхимын ерөнхий нарийн бичгийн дарга Ёсихидэ Суга Токио хотод болсон хэвлэлийн бага хурал дээр мэдэгджээ.", "labels": [[10, 29, "ORG"], [72, 77, "LOC"], [59, 71, "PER"]]}
{"text": "Трамп АНУ-аас Монгол Улсад суух Онц бөгөөд бүрэн эрхт Элчин сайдын албан тушаалд Майкл С.Клеческийг томилохоор нэрийг нь дэвшүүлжээ.", "labels": [[32, 66, "MISC"], [14, 26, "LOC"], [0, 5, "PER"], [81, 99, "PER"], [6, 9, "LOC"]]}
{"text": "Сайд З.Ганбат Ховд аймаг-д ажиллав", "labels": [[5, 13, "PER"], [14, 24, "LOC"]]}
{"text": "Хатанбулаг сум-ийн засаг дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Хашааг Африкийн гахайн тахал өвчнийг тарааж байгаа зэрлэг гахайн нүүдлийг зогсоохоор барьж байгаа аж.", "labels": [[7, 15, "LOC"]]}
{"text": "Цэргийн сургуульд дөрвөн жил суралцаж Дэслэгч цолтой төгсөөд Монгол Улсын өнцөг булан бүрт тушаалаар 30 жил цөллөгөнд мэт дамжиж ажилласан нөхөр дөнгөж Дэд хурандаа цолтой тэтгэвэртээ сууж байна.", "labels": [[152, 164, "MISC"], [61, 73, "LOC"], [38, 45, "MISC"]]}
{"text": "ШУТС-ын дарга П.Нарантуяа Сүхбаатар аймаг хотод зочиллоо", "labels": [[14, 25, "PER"], [0, 4, "ORG"], [26, 41, "LOC"]]}
{"text": "И.Энхбаяр болон Ц.Сүхбаатар уулзалт хийв", "labels": [[0, 9, "PER"], [16, 27, "PER"]]}
{"text": "З.Лхагвасүрэн Алтай сум-аас Багануур дүүрэг руу нүүлээ", "labels": [[0, 13, "PER"], [14, 23, "LOC"], [28, 43, "LOC"]]}
{"text": "олон улсын нисэх буудал буюу ОУНБ шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[29, 33, "ORG"], [0, 23, "ORG"]]}
{"text": "Би их сургуулиа төгсөөд Солонгост очиж гурван жил ажилласан.", "labels": [[24, 33, "LOC"]]}
{"text": "Манай гэр бүл Тэшиг сум-д амьдардаг", "labels": [[14, 23, "LOC"]]}
{"text": "Сагсай сум-ийн БОХХАА-ын дарга Ц.Баянмөнх мэдэгдэл хийв", "labels": [[31, 41, "PER"], [15, 21, "ORG"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Маргааш Коморос-д арга хэмжээ болно", "labels": [[8, 15, "LOC"]]}
{"text": "Г.Цогтбаатар Төвшрүүлэх сум-аас Увс аймаг руу нүүлээ", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 27, "LOC"], [32, 41, "LOC"]]}
{"text": "Улаанбаатар цахилгаан түгээх станц-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 34, "ORG"]]}
{"text": "Х.Баттулга захидал бичив", "labels": [[0, 10, "PER"]]}
{"text": "Би 2006-2016 он хүртэлх УИХ-ын чуулганд судалгаа хийсэн.", "labels": [[24, 27, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл энэхүү компанийг Монголд ийнхүү дураараа дургих боломжийг хэн олгоод байна вэ.", "labels": [[24, 31, "LOC"]]}
{"text": "Туркменистан-ийн засаг дарга Мальдив-д зочиллоо", "labels": [[0, 12, "LOC"], [29, 36, "LOC"]]}
{"text": "Гэвч энэ толгой эргэм далайцтай амжилтанд Гейтс цэвэр өөрийнхөө хөдөлмөрөөрөө хүрсэн билээ.", "labels": [[42, 47, "PER"]]}
{"text": "Дээрх хоёр эрхмийн хувьд \"60 тэрбум\"-ын гэх асуудлаар халхавчлан АТГ-ын дарга Х.Энхжаргалыг албан үүргээс нь чөлөөлөх хүсэлтэй байгаагаа УИХ-ын даргад илгээсэн бичигтээ тус бүртээ дурдсан.", "labels": [[26, 35, "MISC"], [65, 68, "ORG"], [78, 91, "PER"], [137, 140, "ORG"]]}
{"text": "Түүнийг төрсөн жил өвөө нь Дархан аварга Батсууриар тав давж улсын начин болсон байдаг.", "labels": [[27, 33, "MISC"], [41, 51, "PER"]]}
{"text": "ССЯ-ийн шийдвэрийг зарлалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "С.Тэмүүжинийг сонгуульд нэр дэвшив", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Шведийн хаалгач Робен Олсен бөмбөгийг хаахыг хичээсэн ч чадаагүй юм.", "labels": [[0, 7, "LOC"], [16, 27, "PER"]]}
{"text": "Харин Д.Гантулгад Эрүүгийн хуулийн 12.1.1 дэх заалтаар эрүү үүсгэн Баянзүрх дүүргийн эрүүгийн хэргийн анхан шатны шүүхэд Даваа гараг буюу долоодугаар сарын 9-нд шилжүүлсэн байна.", "labels": [[121, 126, "MISC"], [18, 34, "MISC"], [67, 75, "LOC"], [6, 17, "PER"]]}
{"text": "Цэрэндоржоор хуралд оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Иргэд Бороо Голд-д гомдол гаргалаа", "labels": [[6, 16, "ORG"]]}
{"text": "ДЭМБ Мөрөн сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 14, "LOC"]]}
{"text": "Умард Солонгос дэлхий дээрх хамгийн олон орчин үеийн боолтой улсаар тодорсон байна.", "labels": [[0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Сайд М.Ганбат Увс аймаг-д ажиллав", "labels": [[5, 13, "PER"], [14, 23, "LOC"]]}
{"text": "ОХУ-ын Ерөнхийлөгч Владимир Путинтай уулзах боломж олон гарна гэж БНХАУ-ын дарга Си Жиньпин мэдэгджээ.", "labels": [[7, 18, "MISC"], [0, 3, "LOC"], [19, 36, "PER"], [66, 71, "LOC"], [81, 91, "PER"]]}
{"text": "Дасгалжуулагч Шин Тэ Ёнг урьдчилсан шатанд багаа удирдан хоёр тоглолтод оролцохдоо хоёуланд нь 0-0 харьцаатай тэнцсэн.", "labels": [[14, 24, "PER"]]}
{"text": "Үүний дараа Хятадын Худалдааны яам бас мэдэгдэл гаргажээ.", "labels": [[12, 19, "LOC"], [20, 34, "ORG"]]}
{"text": "Ц.Оюунболд ОУОХ-ын хуралд Цэцэрлэг сум-д оролцов", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 15, "ORG"], [26, 38, "LOC"]]}
{"text": "ХХААГ (Хүнс, хөдөө аж ахуйн газар) хуралдлаа", "labels": [[0, 5, "ORG"], [7, 33, "ORG"]]}
{"text": "Япон төдийгүй АНУ-ын Төлөөлөлгчийн танхимын гишүүн Патрик Миан бэлгийн дарамт үзүүлсэн хэрэгт холбогдож улмаар асуудлыг шалгах явцад холбогдох зардлыг олон нийтийн татварын мөнгөнөөс төлсөн тул хариуцлага хүлээж ажлаа өгсөн юм.", "labels": [[21, 43, "ORG"], [51, 62, "PER"], [14, 17, "LOC"], [0, 4, "LOC"]]}
{"text": "М.Алтан-Эрдэнэын албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 16, "PER"]]}
{"text": "Барилга хот байгуулалтын яам (БХБЯ)-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[30, 34, "ORG"], [0, 28, "ORG"]]}
{"text": "Олон нийт Ган-Эрдэнэруу дэмжив", "labels": [[10, 23, "PER"]]}
{"text": "Тус намын Хяналтын ерөнхий хорооноос өчигдөр хэвлэлийн бага хурал хийх үеэрээ ч гишүүдийн сахилга хариуцлагын асуудлыг хөндсөн.", "labels": [[10, 36, "ORG"]]}
{"text": "Монгол Улстай хувь заяагаа холбосондоо сэтгэл хангалуун байдаг.", "labels": [[0, 13, "LOC"]]}
{"text": "Монгол Алт Г.Ганбямба нарыг Хотонт сум-д томиллоо", "labels": [[11, 21, "PER"], [0, 10, "ORG"], [28, 38, "LOC"]]}
{"text": "ТУС-ийн шийдвэрийг зарлалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Гэхдээ л Монголбанк болон арилжааны банкууд өөрсдөөсөө хамаарах ажлыг хийж эхлэх нь чухал юм.", "labels": [[9, 19, "ORG"]]}
{"text": "Н.Батчулуун болон Ө.Должинсүрэн уулзалт хийв", "labels": [[0, 11, "PER"], [18, 31, "PER"]]}
{"text": "БНСУ Баян-Өлгий аймаг-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 21, "LOC"]]}
{"text": "Хаан банк Ш.Оюунаа нарыг Сайхан сум-д томиллоо", "labels": [[10, 18, "PER"], [0, 9, "ORG"], [25, 35, "LOC"]]}
{"text": "Ерөнхий боловсролын сургууль-д шинэ захирал томилогдлоо", "labels": [[0, 28, "ORG"]]}
{"text": "Руанда болон Тайланд-д цас орно", "labels": [[0, 6, "LOC"], [13, 20, "LOC"]]}
{"text": "Б.Батцэцэг гадаад айлчлал хийв", "labels": [[0, 10, "PER"]]}
{"text": "Мулай Исамил ибн Шериф 1672-1727 оны хооронд Мароккыг захирч байжээ.", "labels": [[0, 22, "PER"], [45, 53, "LOC"]]}
{"text": "И.Саран-Туяад сонгуульд ялалт байгууллаа", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Ч.Сайханбилэг шинэ хууль санаачиллаа", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Дэлхийн ногоон сангийн ерөнхийлөгчөөр УИХ-ын гишүүн асан С.Оюун сонгогджээ.", "labels": [[0, 22, "ORG"], [57, 63, "PER"], [38, 41, "ORG"]]}
{"text": "Түүнчлэн Өмнөд Солонгосын Ерөнхийлөгч Мүн Жэ Ин өнгөрсөн дөрөвдүгээр сард Хойд Солонгосын удирдагч Ким Жон Унтай уулзахдаа энэ оны намар Пхеньянд айлчилна гэсэн билээ.", "labels": [[38, 47, "PER"], [26, 37, "MISC"], [9, 25, "LOC"], [74, 89, "LOC"], [99, 112, "PER"], [137, 145, "LOC"]]}
{"text": "Эдгээр Турк сургуулиудыг Р.Т.Эрдоганы Засгийн газар Ф.Гуллентэй холбоотой гэж хардаг.", "labels": [[52, 63, "PER"], [38, 51, "ORG"], [25, 37, "PER"], [7, 11, "LOC"]]}
{"text": "С вирусийн хувьд 2015 оноос \"Харвони\" эмийн эмчилгээ хийж байна.", "labels": [[0, 10, "MISC"], [29, 36, "MISC"]]}
{"text": "Иргэд Отгон-Эрдэнэ шүүмжиллээ", "labels": [[6, 18, "PER"]]}
{"text": "Хэвлэл мэдээллийн байгууллагууд ч гэлтгүй НҮБ-ын шинжээчид уг асуудалтай холбогдуулан сэтгүүлчдийн эсрэг хүчирхийллийн асуудлыг хөндөөд байгаа ажээ.", "labels": [[42, 45, "ORG"]]}
{"text": "В.Цэрэндорж Eagle News-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 22, "ORG"]]}
{"text": "И.Тулга Завхан аймаг-аас Хөвсгөл аймаг руу нүүлээ", "labels": [[0, 7, "PER"], [8, 20, "LOC"], [25, 38, "LOC"]]}
{"text": "Ү.Ган-Эрдэнэ болон И.Мөнхцэцэг хуралд оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"], [19, 30, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдөр Олон Улсын Олимпийн Хороо-ын хурал болно", "labels": [[8, 33, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл гахайнаас дор гахайнууд Туул тосгонд үүрлээд өнө удав.", "labels": [[31, 35, "LOC"]]}
{"text": "Түүнийг ямар зорилготой ирсэн талаар илүү тодруулах ёстой гэж Туркийн хүний эрхийн байгууллагын төлөөлөл үзэл бодлоо олон нийтийн сүлжээнд илэрхийлсэн байсан юм.", "labels": [[62, 69, "LOC"]]}
{"text": "ЖАЙКА нь УБ хотын агаарын бохирдлыг бууруулахын тулд 2010 оноос хойш \"УБ хотын агаарын бохирдлыг бууруулах хяналтын чадавхийг бэхжүүлэх төсөл\"-ийн 1 ба 2-р үе шатны техникийн хамтын ажиллагааны төслийг шат дараалан хэрэгжүүлж ирсэн билээ.", "labels": [[70, 72, "LOC"], [0, 5, "ORG"], [9, 11, "LOC"]]}
{"text": "УИХ (Улсын Их Хурал) хуралдлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"], [5, 19, "ORG"]]}
{"text": "Одоогийн байдлаар Үндсэн хуулийн өөрчлөлтийг 67 гишүүн дэмжсэн байна.", "labels": [[18, 32, "MISC"]]}
{"text": "Гэтэл арилжааны банкны энэ өндөр хүүг өхөөрдөн дэмжигч нь Монголбанк өөрөө болчихоод байгаа юм.", "labels": [[58, 68, "ORG"]]}
{"text": "ОУХМ-ын дарга Ч.Мөнхтулга Цэцэрлэг сум хотод зочиллоо", "labels": [[14, 25, "PER"], [0, 4, "ORG"], [26, 38, "LOC"]]}
{"text": "Хойд Солонгос энэ удирдагчийн үед хэр их хөгжих вэ гэдгээс засаглал нь хэр бат оршин тогтнох вэ гэдэг харагдана.", "labels": [[0, 13, "LOC"]]}
{"text": "Н.Алтанхуяг Ерөнхий сайд асан болж томилогдлоо", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "Е.Ган-Эрдэнэ МОӨХХ-д ажилд орлоо", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 18, "ORG"]]}
{"text": "ТИКА-ийн хөрөнгө оруулалтаар 10 ӨЭМТ-ийн барилга бариулна.", "labels": [[32, 36, "ORG"], [0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Н.Энхбатын албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 10, "PER"]]}
{"text": "Эрдэнэс Монгол-ын дарга К.Мөнхбаатар Бууцагаан сум хотод зочиллоо", "labels": [[24, 36, "PER"], [0, 14, "ORG"], [37, 50, "LOC"]]}
{"text": "Э.Батмөнх ДЭЗЧ-ын хуралд Мөрөн сум-д оролцов", "labels": [[0, 9, "PER"], [10, 14, "ORG"], [25, 34, "LOC"]]}
{"text": "Аймгийн нэгдсэн эмнэлэг буюу АНЭ шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[29, 32, "ORG"], [0, 23, "ORG"]]}
{"text": "Мөн хэдийгээр Арбитрын шүүхээс үйлдвэрийг татаад байгаа ч хохирлыг буруутай этгээдээр төлүүлэх байр суурьтай байгаагаа ч мэдэгдсэн юм.", "labels": [[14, 30, "ORG"]]}
{"text": "Монголын Хөтлөгчдийн Холбоо-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 27, "ORG"]]}
{"text": "Ингээд Хадаагаа мал баазаас татаж адууны ачилга дээр тавилаа.", "labels": [[7, 15, "PER"]]}
{"text": "Дугуй авах мөнгө нь дөхөж байх үед саяхан хөрш Керал мужид нь том үеэр болжээ.", "labels": [[47, 52, "LOC"]]}
{"text": "Эрдэнэмандал сум-ийн засаг дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 16, "LOC"]]}
{"text": "Сэтгүүлчид Ч.Жавхлан ярилцлага авав", "labels": [[11, 20, "PER"]]}
{"text": "Улаангом нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 8, "LOC"]]}
{"text": "У.Мөнх-Амгалан Сүхбаатар аймаг-аас Налайх дүүрэг руу нүүлээ", "labels": [[0, 14, "PER"], [15, 30, "LOC"], [35, 48, "LOC"]]}
{"text": "Э.Ган-Очир болон О.Батсүх уулзалт хийв", "labels": [[0, 10, "PER"], [17, 25, "PER"]]}
{"text": "МҮОНР-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "ҮШБ Эрдэнэбулган сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 3, "ORG"], [4, 20, "LOC"]]}
{"text": "АШУҮИС буюу бидний мэддэгээр анагаахын сургууль 1965-1996 оны хооронд 31 жилийн хугацаанд 2000 гаруй хүүхдийн эмч бэлдсэн байдаг.", "labels": [[0, 6, "ORG"]]}
{"text": "Ажлын байрны тодорхойлолтыг тухайн байгууллагын албан тушаалтан биш Төрийн албаны зөвлөлөөс зургаан жилд нэг удаа гаргадаг байхаар хуульчилжээ.", "labels": [[68, 91, "ORG"]]}
{"text": "Амьдран буй цаг үедээ өөрийн хүчирхэг ертөнцийг \"тунхаглаж\" яваа зохиолч П.Буяндэлгэрийн дотоод алсыг номнуудаас нь та мэдрэх болно.", "labels": [[73, 88, "PER"]]}
{"text": "Олон нийт Золжаргалоос дэмжив", "labels": [[10, 22, "PER"]]}
{"text": "А.Мөнхбат Капитрон банк-д ажилд орлоо", "labels": [[0, 9, "PER"], [10, 23, "ORG"]]}
{"text": "Тэр үед \"Их Монголын хүчтэн\"- дэвжээнийхэн сар болгон заримдаа сард хоёр барилдаан хийж байсан.", "labels": [[9, 27, "ORG"]]}
{"text": "УУЯ тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Д.Бат-Хүрэл ДЭМБ-ын хуралд Жаргалант сум-д оролцов", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 16, "ORG"], [27, 40, "LOC"]]}
{"text": "Гэтэл сонгогчдыг олон хоног сараар төлөөлөх хүнгүй байлгана гэдэг нь ард түмэн төр засгаа барих ёстой гэсэн Үндсэн хуулийн зарчмыг ноцтойгоор зөрчиж байна.", "labels": [[108, 122, "MISC"]]}
{"text": "Маргааш НХТ-д уулзалт болно", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "ЭМ-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 2, "ORG"]]}
{"text": "Цагаан-Овоо сум-ийн засаг дарга Дархан хот-д зочиллоо", "labels": [[0, 15, "LOC"], [32, 42, "LOC"]]}
{"text": "ҮБХИС-ийн тайлан гарлаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "П.Цогтбаатар Өгийнуур сум-аас Налайх дүүрэг руу нүүлээ", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 25, "LOC"], [30, 43, "LOC"]]}
{"text": "Түүнчлэн нийслэлийн Прокурорын газарт хэрэг бүртгэлтийг хүчингүй болгосон тогтоолыг сэргээх тогтоол ч гарчээ.", "labels": [[20, 37, "ORG"]]}
{"text": "Ингээд энэ эрхэм уран бүтээлч Монгол Улсын Ардын жүжигчин хэмээх эрхэм дээд цолны эзэн болох нь тодорхой боллоо.", "labels": [[43, 57, "MISC"], [30, 42, "LOC"]]}
{"text": "Гурвантэс сум нь Монголын баруун хэсэгт оршдог", "labels": [[0, 13, "LOC"]]}
{"text": "Бондын төлбөрөө төлөх гэж хэдэн доллар татахад л ногоон валютын ханш савлахаар орчинд байгааг УИХ-д суугаа хэд мэдэхийн цаагуур мэдэж суугаа.", "labels": [[94, 97, "ORG"]]}
{"text": "Гишүүн А.Ган-Эрдэнэ саналаа илэрхийллээ", "labels": [[7, 19, "PER"]]}
{"text": "Өнгөрсөн онд МУГТ Өсөхбаяр оролдлого хийсэн ч мөн амжилтгүй буцаж ирсэн.", "labels": [[13, 17, "MISC"], [18, 26, "PER"]]}
{"text": "Энэхүү уралдааныг говийн тавдугаар дүрийн ноён хутагт Лувсанданзанравжаагийн мэндэлсний 215 жилийн ойтой хамтатган ёслол төгөлдөр зохион байгуулахаар ажиллаж байна.", "labels": [[54, 76, "PER"]]}
{"text": "Нгэн удаа тэднийд Цянь өвөө зочноор ирсэн бөгөөд хамаатныдаа байсан сагсан бөмбөгийг хараад аваад иржээ.", "labels": [[18, 22, "PER"]]}
{"text": "Нарийнтээл сум-ийн засаг дарга Үенч сум-д зочиллоо", "labels": [[0, 14, "LOC"], [31, 39, "LOC"]]}
{"text": "Монгол Улсад хүмүүнлэгийн чиглэлээр үйл ажиллагаа явуулдаг төрийн болон төрийн бус байгууллагууд үйл ажиллагаагаа тэнд сурталчилжээ.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Э.Эрдэнэсайхан М.Байгалмаа хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 14, "PER"], [15, 26, "PER"]]}
{"text": "Зөвхөн Засгийн газрын Үндсэн хууль зөрчсөн шийдвэрийг л Засгийн газар хянадаг.", "labels": [[56, 69, "ORG"], [22, 34, "MISC"], [7, 21, "ORG"]]}
{"text": "Булганы Хутаг-Өндөр сумын хувьд гэвэл нутгийн хойд хэсгээр хөрсний чийг ханасан байдалтай байна.", "labels": [[8, 19, "LOC"], [0, 7, "LOC"]]}
{"text": "З.Оюунаа болон Г.Цэнгэл хуралд оролцов", "labels": [[0, 8, "PER"], [15, 23, "PER"]]}
{"text": "Болгар нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 6, "LOC"]]}
{"text": "Манай гэр бүл Парагвай-д амьдардаг", "labels": [[14, 22, "LOC"]]}
{"text": "БНУУ-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Бөх хүн УИХ-ын гишүүн болохоор тэнэг мулгуугаар нь дуудна.", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "ХААИС шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Маргааш АЕГ-д уулзалт болно", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Хууль Зүй Дотоод Хэрэг-аас тайлбар ирүүлэв", "labels": [[0, 22, "ORG"]]}
{"text": "Сайншанд хот-д шинэ сургууль баригдана", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Тухайн компани ямар бараа бүтээгдэхүүн яаж хангаж яаж ажиллаж байна гэдгийг \"Хурд групп\" хянах ёстой биз дээ.", "labels": [[77, 87, "ORG"]]}
{"text": "МҮЭСТ-ийн тайлан гарлаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Сайд Ө.Мөнхбат гишүүн Э.Дэлгэрмаа нартай уулзав", "labels": [[5, 14, "PER"], [22, 33, "PER"]]}
{"text": "НИТХ-ын Тэргүүлэгчид энэ асуудлыг дэмжиж ирэх сарын 3-ны дотор Нийслэлийн засаг дарга бөгөөд Улаанбаатар хотын захирагч С.Батболдыг тус мөнгөн хөрөнгийг хэрхэн шийдвэрлэх тухай саналаа танилцуулахыг даалгалаа.", "labels": [[63, 73, "LOC"], [8, 20, "MISC"], [120, 131, "PER"], [93, 104, "LOC"], [0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Нөгөө талаар Н.Энхбаяр нэр дэвшинэ гэдэг нь тодорхой байгаа.", "labels": [[13, 22, "PER"]]}
{"text": "Үүний тулд өмнө нь өргөн барьсан Жижиг дунд үйлдвэрийг дэмжих тухай хуулийн хүрээнд 1.5 тэрбум хүртэлх борлуулалтын орлоготой компаниудад нэг хувийн татвар ногдуулж байхаар тусгасан.", "labels": [[33, 75, "MISC"]]}
{"text": "ОХУ Х.Мөнхбат нарыг Дундговь аймаг-д томиллоо", "labels": [[4, 13, "PER"], [0, 3, "ORG"], [20, 34, "LOC"]]}
{"text": "СЗХ-ын удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Мөн сая хийсэн уулзалтаараа ярилцсан чухал асуудал бол манай улсад БНХАУ-аас оруулсан хөрөнгө оруулалтыг нэмэгдүүлэхдээ уул уурхайгаас бусад салбар дахь хөрөнгө оруулалтыг нэмэгдүүлэх талаар ноён Ван И-тэй санал нийллээ.", "labels": [[67, 72, "LOC"], [196, 201, "PER"]]}
{"text": "Өмнө нь ОХУ дахь айлчлал мөн л тодорхойгүй шалтгаанаар цуцлагдаж байв.", "labels": [[8, 11, "LOC"]]}
{"text": "Энэ ангийн сурагч бас ангийн багшийн охин Б.Ням-Од сурагч насаа дурсав.", "labels": [[42, 50, "PER"]]}
{"text": "Манай эриний тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 12, "ORG"]]}
{"text": "Канадтай хийсэн Саудын Арабын хөрөнгө оруулалтын гэрээ хэлцлүүд болон хоёр орны хоорондох шинэ худалдаа арилжаа зогсчээ.", "labels": [[0, 8, "LOC"], [16, 29, "LOC"]]}
{"text": "Цэцэг сум-д хөрөнгө оруулалт нэмэгдлээ", "labels": [[0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Маркус Рохо 87 дахь минутанд шигшээ багаа шөвгийн 16-д шалгарах чухал гоолыг оруулсанаар Аргентины шигшээ баг хэсгээсээ шалгарлаа.", "labels": [[0, 11, "PER"], [89, 98, "LOC"]]}
{"text": "Х.Мөнхзул Эрдэнэс Монгол-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 9, "PER"], [10, 24, "ORG"]]}
{"text": "Тэдний үзэж буйгаар татвараа нэмснээр АНУ-ын ДНБ-ий өсөлт 0.5 хувиар буурна.", "labels": [[45, 48, "MISC"], [38, 41, "LOC"]]}
{"text": "Энэ мэт дарга нарын замбараагүй дарга нарын архидалт хэрээс хэтэрснээс болж өдгөө ЗТЯ-ны газрын дарга нар нэгнийхээ аминд хүрчихлээ.", "labels": [[82, 85, "ORG"]]}
{"text": "Өнөөдөр ЭМБСХХ-ын хурал болно", "labels": [[8, 14, "ORG"]]}
{"text": "Тэрбээр өмнө нь МАН-ын даргад мөн нэр дэвшиж байсан билээ.", "labels": [[16, 19, "ORG"]]}
{"text": "Монголиа телеком-д ажилтан авна", "labels": [[0, 16, "ORG"]]}
{"text": "Ган-Очирруу шагнал хүртлээ", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "Эрдэнэцагаан сум нутагт бороо орно", "labels": [[0, 16, "LOC"]]}
{"text": "Жүжигчин Констанс Ву болон Хенри Голдинг нарын гол дүрд нь тоглосон тус кино бокс оффиссыг сүүлийн гурван жилд тэргүүлсэн анхны романтик инээдмийн кино болж байгаа аж.", "labels": [[9, 20, "PER"], [27, 40, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдөр Номин холдинг-ын хурал болно", "labels": [[8, 21, "ORG"]]}
{"text": "Фриланд бас Дональд Трампын засаг захиргааны авсан арга хэмжээг хууль бус гэж буруутгасан байна.", "labels": [[12, 27, "PER"], [0, 7, "PER"]]}
{"text": "Налайх дүүрэг-ийн ҮОХ-ын дарга А.Оюун-Эрдэнэ мэдэгдэл хийв", "labels": [[31, 44, "PER"], [18, 21, "ORG"], [0, 13, "LOC"]]}
{"text": "С вирусаар ахимаг насны хүмүүс голчлон өвдсөн байдаг бол В вирусийн халдварыг залуучууд авсан байх нь их тохиолдож байна.", "labels": [[0, 10, "MISC"], [57, 67, "MISC"]]}
{"text": "Цэнхэрмандал сум болон Эмират-д цас орно", "labels": [[0, 16, "LOC"], [23, 29, "LOC"]]}
{"text": "Нарансүхийг албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "Жюст Фонтен Францын Фонтен нэг тэмцээнд хамгийн олон гоол оруулсан тоглогч.", "labels": [[20, 30, "MISC"], [0, 11, "PER"], [12, 19, "LOC"]]}
{"text": "Эх орноос минь гарах цагаас хүний нутагт хөл тавих хүртэл замын хань болоод зогсохгүй хэл ус мэдэхгүй надад сонсох чих харах нүд болж чамгүй тус хүргэсэн Мөнхөөд би маш их талархаж түүнтэй хуурай ах дүүс бололцож их л сүрхий дотносов.", "labels": [[154, 161, "PER"]]}
{"text": "Армени сумын малчид хүндрэл тулгарлаа", "labels": [[0, 6, "LOC"]]}
{"text": "С.Баярын тухайд бол МАН ямар байр суурьтай байгааг би хэлж мэдэхгүй.", "labels": [[0, 8, "PER"], [20, 23, "ORG"]]}
{"text": "Түүнчлэн Засгийн газрын хэрэг эрхлэх газраас нэг хүн томилвол зүйтэй гэж харж байгаа.", "labels": [[9, 23, "ORG"]]}
{"text": "Би ерөнхийдөө Япон явъя гэж боддог.Учир нь тэнд манай ах сурдаг.", "labels": [[14, 18, "LOC"]]}
{"text": "Ши Шуэчень нэртэй энэ ламтны бэлгийн дарамтын хэргийг тус улсын Шашны Хэрэг Эрхлэх Үндэсний Газар одоо шалгаж байгаа юм.", "labels": [[64, 97, "ORG"], [0, 10, "PER"]]}
{"text": "Олон Улсын Улаанбаатарын Их Сургууль-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 36, "ORG"]]}
{"text": "С.Мөнхбаатар гадаад айлчлал хийв", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Шанхайд байдаг үйлдвэр маань Хятадын цагдаагийн байгууллагатай хамтран хуурамч бүтээгдэхүүн үйлдвэрлэж буй цехүүдийг илрүүлэн арга хэмжээ авч байгаа.", "labels": [[0, 7, "LOC"], [29, 36, "LOC"]]}
{"text": "Сайд К.Эрдэнэсайхан гишүүн Ө.Анужин нартай уулзав", "labels": [[5, 19, "PER"], [27, 35, "PER"]]}
{"text": "Зайсан сумын малчид хүндрэл тулгарлаа", "labels": [[0, 6, "LOC"]]}
{"text": "Маргааш Төрийн өмчийн хороо-д уулзалт болно", "labels": [[8, 27, "ORG"]]}
{"text": "Энэ үеэр Трамп Ким Жон Унд бүрэн итгэж буйгаа зарласан бөгөөд Умард Солонгос цөмийн зэвсгээсбүрэн ангижрах тухайгаа мэдэгдсэн.", "labels": [[9, 18, "PER"], [19, 26, "PER"], [62, 76, "LOC"]]}
{"text": "Жаргалан сум-аас ирсэн мэдээ", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "УИХ-аас буцаасан дээрх хуулийн төсөлд уг нь үүнийг засч залруулахад хэрэгтэй олон заалт туссан байсан юм.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Байгалмаааар захидал бичив", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "ТҮК-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Одоо манай шатрын шигшээ баг Тэрэлжид олимпийнхоо бэлтгэлийг хийх гээд цугларалтад гарчихсан байгаа.", "labels": [[29, 37, "LOC"]]}
{"text": "Баянхонгор сум-ийн ЗДТГ-ын дарга З.Нарансүх мэдэгдэл хийв", "labels": [[33, 43, "PER"], [19, 23, "ORG"], [0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Голомт банк К.Чинзориг нарыг Чингэлтэй дүүрэг-д томиллоо", "labels": [[12, 22, "PER"], [0, 11, "ORG"], [29, 45, "LOC"]]}
{"text": "Хамгийн сүүлийн шагнал гардуулах ёслолын үеэр Рональдо үг хэлэхдээ Альберто Фантрау хэмээх нэгэн найзыгаа дурсжээ.", "labels": [[67, 83, "PER"], [46, 54, "PER"]]}
{"text": "Өмнөговь аймгийн \"Говийн хүчтэн\" дэвжээний галын наадам \"Харзтай\"-д болсон байна.", "labels": [[57, 64, "LOC"], [18, 31, "ORG"], [0, 8, "LOC"]]}
{"text": "С.Баянмөнх Гурванбулаг сум-аас Галуут сум руу нүүлээ", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 26, "LOC"], [31, 41, "LOC"]]}
{"text": "Монгол Улсын Их Сургууль-ын тайлан гарлаа", "labels": [[0, 24, "ORG"]]}
{"text": "Улаанбаатар-д хөрөнгө оруулалт нэмэгдлээ", "labels": [[0, 11, "LOC"]]}
{"text": "Шинэ нисэх буудал чиглэлийн 32.2 км хурдны замыг Хятад улсын Засгийн газрын нийт 140 сая долларын хөнгөлөлттэй зээлээр барьж гүйцэтгэх юм.", "labels": [[61, 75, "ORG"], [49, 54, "LOC"]]}
{"text": "МШХХ-ын удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Ж.Нямбаатард тэмцээнд оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Тавдугаар сарын 21-ний өдөр ҮСАХ-нд мэргэжлийн хяналтын газраас урьдчилан сэргийлэх үзлэг хийсэн юм.", "labels": [[28, 32, "ORG"], [36, 63, "ORG"]]}
{"text": "Оросын Холбооны аюулгүй байдлын албаны хилийн хэлтсийн хэвлэлийн алба наймдугаар сарын 22-нд энэ явдал болсон гэж мэдээллээ.", "labels": [[0, 38, "ORG"]]}
{"text": "Хоттой хонинд орсон чоно шиг үйлдлүүдийн чинь үр нөлөөнд манай улсын Боловсролын салбарт ихээхэ н хохирол учирч болзошгүй байна.", "labels": [[69, 88, "MISC"]]}
{"text": "Тиймээс Эмийн сангийн тэр хавьд хариуцлага хүлээх бүх хүнд хатуу шийтгэл оногдуулахыг шаардъя.", "labels": [[8, 21, "MISC"]]}
{"text": "Өнөөдөр Хүрээлэн буй орчин, байгалийн нөөцийн удирдлагын газар-ын хурал болно", "labels": [[8, 62, "ORG"]]}
{"text": "Өнөөдөр Шилүүстэй сум-д хүйтэн байна", "labels": [[8, 21, "LOC"]]}
{"text": "Сайд С.Дорж Эрдэнэмандал сум-д ажиллав", "labels": [[5, 11, "PER"], [12, 28, "LOC"]]}
{"text": "Энэтхэгийн Соёлын Харилцааны Зөвлөл-ийн удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 35, "ORG"]]}
{"text": "Х.Энхжаргал Капитрон банк-ын хуралд Увс аймаг-д оролцов", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 25, "ORG"], [36, 45, "LOC"]]}
{"text": "Сайд Й.Цогзолмаа Багахангай дүүрэг-д ажиллав", "labels": [[5, 16, "PER"], [17, 34, "LOC"]]}
{"text": "М.Мөнхтулга Сүхбаатар аймаг-аас Дорнод аймаг руу нүүлээ", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 27, "LOC"], [32, 44, "LOC"]]}
{"text": "ТЕГ шинэ төсөл эхлүүллээ", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Цахир сум-ийн АЖ-ын дарга Ч.Дэлгэрмаа мэдэгдэл хийв", "labels": [[26, 37, "PER"], [14, 16, "ORG"], [0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Хууль зүйн байнгын хорооны хуралдаанаар Хүний эрхийн дэд хорооны даргаар томилогдлоо.", "labels": [[0, 26, "ORG"], [40, 64, "ORG"]]}
{"text": "Гэвч жилийн дараа Дэлхийн хоёрдугаар дайн эхэлсэн билээ.", "labels": [[18, 41, "MISC"]]}
{"text": "Анх \"Нэмэх 17\" цувралын талаар удирдлагадаа хэлэхэд их таатай хүлээж авсан.", "labels": [[5, 13, "MISC"]]}
{"text": "Тэр ч бүү хэл Эрүүл мэндийн сайд Д.Сарангэрэл орчин үеийн энэ эмнэлгийг Төрд авах саналыг зохих газарт хүргүүлэхээ мэдэгдсэн нь ч нүдээ олсон зүйл аж.", "labels": [[72, 76, "MISC"], [14, 32, "MISC"], [33, 45, "PER"]]}
{"text": "Б.Энх-Амгалан нь У.Хүрэлсүхийг Шадар сайдаар ажиллаж байхад нь түүний туслахаар ажиллаж байсан бөгөөд дараа нь МИАТ-д удирдах албан тушаалд томилогдож байжээ.", "labels": [[31, 44, "MISC"], [111, 115, "ORG"], [17, 30, "PER"], [0, 13, "PER"]]}
{"text": "БЗД-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Шатахууны үнийг ойр ойрхон нэмж байгаа нь шатахуун импорлогчдоос Засгийн газарт үзүүлж байгаа шахалт гэж ойлгогдож байгаа.", "labels": [[65, 79, "ORG"]]}
{"text": "city_or_aimag-аас Конго руу нисэх тийз хямдарчээ", "labels": [[0, 13, "LOC"], [18, 23, "LOC"]]}
{"text": "Ц.Бямба-Очиртай шүүхэд дуудагдлаа", "labels": [[0, 15, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдөр МТЗ-ын хурал болно", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Серби-аас Антигуа ба Барбуда руу нисэх тийз хямдарчээ", "labels": [[0, 5, "LOC"], [10, 28, "LOC"]]}
{"text": "Ерөнхийлөгч ээлжит бус чуулганыг товлон хуралдуулах шаардлагаа УИХ-ын даргад хүргүүлсэн.", "labels": [[0, 11, "MISC"], [63, 66, "ORG"]]}
{"text": "Соёл Урлагийн Их Сургууль-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 25, "ORG"]]}
{"text": "Л.Дэмбэрэлийн албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Онцгой байдлын хэлтэс-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 21, "ORG"]]}
{"text": "ХСҮТ Д.Дамдинсүрэн нарыг Улаанбаатар-д томиллоо", "labels": [[5, 18, "PER"], [0, 4, "ORG"], [25, 36, "LOC"]]}
{"text": "Наадмын нээлтийн бэлтгэл 80-90 хувьтай байгааг УДЭТ-ийн Ерөнхий зураач Т.Ганхуяг хэлж байлаа.", "labels": [[56, 70, "MISC"], [71, 80, "PER"], [47, 51, "ORG"]]}
{"text": "Ялангуяа Засгийн газрын оролцоо 80-90 хувьд нь байдаг.", "labels": [[9, 23, "ORG"]]}
{"text": "Баян-Адарга сум нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Мөн Оюутолгойн гэрээний зөрчилтэй холбоотой шалгагдаж буй хоёр Ерөнхий сайдын мөрдөн байцаалт үргэлжилж байгааг энэ үеэр мэдээллээ.", "labels": [[4, 14, "LOC"], [63, 77, "MISC"]]}
{"text": "ДЦС У.Ану-Үжин нарыг Заг сум-д томиллоо", "labels": [[4, 14, "PER"], [0, 3, "ORG"], [21, 28, "LOC"]]}
{"text": "Э.Алтан-Эрдэнэ Ү.Энхцэцэг хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 14, "PER"], [15, 25, "PER"]]}
{"text": "Ш.Батцэцэгыг тэмцээнд оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Сайд Д.Дэлгэрсайхан Говьсүмбэр аймаг-д ажиллав", "labels": [[5, 19, "PER"], [20, 36, "LOC"]]}
{"text": "Сэтгүүлчид С.Баяр ярилцлага авав", "labels": [[11, 17, "PER"]]}
{"text": "АТГ-ын даргыг л авч хаяж байвал хамаг хэрэг нь бүтчих гээд байгаа мэт аашилж байна.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Манай гэр бүл Доминик-д амьдардаг", "labels": [[14, 21, "LOC"]]}
{"text": "Ханшийн эрсдэлийг бууруулж өгдөг арга хэрэгслийг нь МАН улс төржөөд байхгүй болгочихсон.", "labels": [[52, 55, "ORG"]]}
{"text": "М.Хүрэлбаатар Өлзийт сум-аас Баян-Өлгий аймаг руу нүүлээ", "labels": [[0, 13, "PER"], [14, 24, "LOC"], [29, 45, "LOC"]]}
{"text": "Энэ сарын 17-нд зохицуулж өгөхийг Хот хоорондын тээвэр эрхлэгчдийн холбоо Авто Тээврийн Үндэсний Төвөөс шаардаж байна.", "labels": [[74, 103, "ORG"], [34, 73, "ORG"]]}
{"text": "Баян-Өлгийчүүдэд туслахыг хүссэн хэн бүхэн Хаан болон Төрийн банкинд Баян-Өлгий аймгийн Засаг даргын тамгын газар гэсэн дансанд хандиваа илгээх боломжтой юм.", "labels": [[88, 113, "ORG"], [54, 68, "ORG"], [43, 47, "ORG"], [0, 16, "LOC"], [69, 79, "LOC"]]}
{"text": "Мөн бүтээн байгуулалтын ажлыг эрчимжүүлэх чиглэлээр Тавантолгой болон дэд бүтцийн ажлыг эрчимжүүлэх чиглэлд ажиллаж байна.", "labels": [[52, 63, "LOC"]]}
{"text": "ИЗОУИС-ийн тайлан гарлаа", "labels": [[0, 6, "ORG"]]}
{"text": "Сайд О.Ган-Эрдэнэ Хөвсгөл аймаг-д ажиллав", "labels": [[5, 17, "PER"], [18, 31, "LOC"]]}
{"text": "Энхмааөөр албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 9, "PER"]]}
{"text": "Гэвч... Хожих эсэх нь Каванигаас шууд шалтгаалаад байна.", "labels": [[22, 32, "PER"]]}
{"text": "И.Содбаатарыг сонгуульд ялалт байгууллаа", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Шинэ яармаг-ийн засаг дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 11, "LOC"]]}
{"text": "Азийн XYIII спортын наадамд оролцсон Монголын байт харвааны эрэгтэй болон холимог баг анх удаагаа Азийн наадмын дөрөвдүгээр байрт шалгарлаа.", "labels": [[0, 5, "LOC"], [37, 45, "LOC"], [98, 103, "LOC"]]}
{"text": "Цаашид хууль бус алт олборлож байгаа эдгээр компаниудтай хэрхэн тэмцэх талаар \"Дэлхийн Монгол Ногоон Нэгдэл\" Төрийн бус байгууллагын тэргүүн \"Х.Бээжин \"Хэрэв бидний тавьсан шаардлагыг хүлээж авахгүй бол дараагийн арга хэмжээг авна шүү.", "labels": [[108, 140, "MISC"], [142, 150, "PER"], [79, 107, "ORG"]]}
{"text": "Баянлиг сум-ийн ТАЗ-ын дарга Е.Алтан-Очир мэдэгдэл хийв", "labels": [[29, 41, "PER"], [16, 19, "ORG"], [0, 11, "LOC"]]}
{"text": "Орон нутгийн өмчит аж ахуйн тооцоот үйлдвэрийн газар ажлаа эхлүүллээ", "labels": [[0, 52, "ORG"]]}
{"text": "Өнөөдөр МИАТ-ын хурал болно", "labels": [[8, 12, "ORG"]]}
{"text": "Харин Монголд ирсэн хойно нь тухайн хүүхдийг манай байгууллагад бүртгүүлдэггүй.", "labels": [[6, 13, "LOC"]]}
{"text": "ХНХ Баянлиг сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 3, "ORG"], [4, 15, "LOC"]]}
{"text": "Орос-ийн хүн ам өсчээ", "labels": [[0, 4, "LOC"]]}
{"text": "Үүнээс харахад Б.Очирбат Ардчилсан намыг засаг барих хугацаанд хамгийн ихээр үргүй зардал гаргасан Их сургуулийн захирлын нэг болоод байгаа юм.", "labels": [[99, 112, "ORG"], [25, 40, "ORG"], [15, 24, "PER"]]}
{"text": "О.Эрдэнэ-Очираас хуралд оролцов", "labels": [[0, 16, "PER"]]}
{"text": "Кино зураг авалтыг Карпатын ууланд зургадугаар сараас есдүгээр сар хүртэл хийх аж.", "labels": [[19, 27, "LOC"]]}
{"text": "Эдийн засгийн хөгжлийн хамтын ажиллагааны сан-аас тайлбар ирүүлэв", "labels": [[0, 45, "ORG"]]}
{"text": "Тариалан сум-ийн төвд шинэ эмнэлэг нээгдлээ", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "ХБНГУ-ын дарга Ө.Алтан-Од Өвөрхангай аймаг хотод зочиллоо", "labels": [[15, 25, "PER"], [0, 5, "ORG"], [26, 42, "LOC"]]}
{"text": "МҮИС-ын хурал болж байна", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Харин 2014 оны наадмаар Г.Эрхэмбаяр аварга Завханы Ш.Жаргалсайханг амлан тахимаа өгсөн.", "labels": [[24, 35, "PER"], [43, 50, "LOC"], [51, 66, "PER"]]}
{"text": "Учир нь тус компани \"МН-370\" нисэх онгоцны Баруун Австралиас холгүй Энэтхэгийн далайн өмнөд хэсэг хүртэлх замыг хянаж байсан байна.", "labels": [[21, 27, "MISC"], [43, 60, "LOC"], [68, 78, "LOC"]]}
{"text": "Ц.Мөнх-Эрдэнэ АШУҮИС-ын хуралд Өлзийт сум-д оролцов", "labels": [[0, 13, "PER"], [14, 20, "ORG"], [31, 41, "LOC"]]}
{"text": "Л. Түдэв гуайн \"Хорвоотой танилцсан түүх\" гэх бэсрэг гайхалтай зохиол бий.", "labels": [[16, 40, "MISC"], [0, 8, "PER"]]}
{"text": "Баянмөнх сум-ийн засаг дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Гэтэл энэ 280 сая ам.долларын төмөр замын асуудалд Ерөнхийлөгч Та яагаад анхаарал хандуулахгүй байна вэ.", "labels": [[51, 62, "MISC"]]}
{"text": "Монгол Улсад ч нөхөр Н. К. Рерихийн хамт ирж байсан бололтой.", "labels": [[21, 35, "PER"], [0, 12, "LOC"]]}
{"text": "улсын тусгай хамгаалалттай газар ажлаа эхлүүллээ", "labels": [[0, 32, "ORG"]]}
{"text": "тусгай дуут болон гэрлэн дохио-ийн ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 30, "ORG"]]}
{"text": "Яг тэр үед \"Болор\" хамтлаг намайг вакалист дуучнаар авсан.", "labels": [[12, 17, "ORG"]]}
{"text": "Хөвсгөл сум-ийн засаг дарга Aлбани-д зочиллоо", "labels": [[0, 11, "LOC"], [28, 34, "LOC"]]}
{"text": "Уяачдын наадам дээр төрийн наадмын түрүү бөх хүчит аварга Намсрайжавын Батсуурьтай уулзлаа.", "labels": [[58, 82, "PER"]]}
{"text": "Машин чирэх ажиллагаа нь аюултай учир Жолооч нараас бусад хүмүүсийг бүгдийг мөн хол байлгаарай.", "labels": [[38, 44, "MISC"]]}
{"text": "Маргааш Бүгд Найрамдах Социалист Вьетнам Улс-д уулзалт болно", "labels": [[8, 44, "ORG"]]}
{"text": "Манай байгууллага \"Norton Internet security\"-ийн хамгаалалтын програмыг оруулж ирдэг.", "labels": [[19, 43, "MISC"]]}
{"text": "Ихтамир сум нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 11, "LOC"]]}
{"text": "Улаанхус сум-д шинэ сургууль баригдана", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "УТҮГ-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "УБТЗ Өвөрхангай аймаг-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 21, "LOC"]]}
{"text": "Чи минь Татарын хаанд богтлогдсон Персийн гүнжийн дүрд хувиран бүжиглэж буйг би мэднэ ээ.", "labels": [[8, 15, "LOC"], [34, 41, "LOC"]]}
{"text": "Цэцэг сум-ийн засаг дарга Улаангом хот-д зочиллоо", "labels": [[0, 9, "LOC"], [26, 38, "LOC"]]}
{"text": "В.Ганзул болон Ө.Мөнхжаргал уулзалт хийв", "labels": [[0, 8, "PER"], [15, 27, "PER"]]}
{"text": "Ф.Мөнхбатыг сонгуульд ялалт байгууллаа", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "МТХ (Монголын Телевизүүдийн Холбоо) хуралдлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"], [5, 34, "ORG"]]}
{"text": "Харин өдгөө 113 настай Масазо Нонака нь Японы хамгийн өндөр настай эрэгтэй хүнээр тодорсон бөгөөд тэрбээр өнгөрсөн дөрөвдүгээр сард дэлхийн хамгийн өндөр настай эрэгтэй хүн гэж Гиннесийн номд бүртгүүлжээ.", "labels": [[177, 191, "MISC"], [23, 36, "PER"], [40, 45, "LOC"]]}
{"text": "Мөнхсайхантэй шагнал гардуулав", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "ЭХЯ-ын удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Харин 2007 оны арваннэгдүгээр сард Хятадын газрын тосны төрийн өмчит PetroChina компани хөрөнгийн зах зээлд анх гарсан өдрөө хэдхэн цагийн хугацаанд нэг их наядын үнэлгээнд хүрээд буцсан байдаг.", "labels": [[35, 42, "LOC"], [69, 79, "ORG"]]}
{"text": "Сайд С.Сарантуяа Дорнод аймаг-д ажиллав", "labels": [[5, 16, "PER"], [17, 29, "LOC"]]}
{"text": "Улмаар ард түмэнтэйгээ мэндчилсний дараа шигшээ багийн бүх гишүүд Францын ерөнхийлөгчийн ордонд зочилсон юм.", "labels": [[66, 73, "LOC"]]}
{"text": "Саяхан тус хөдөлгөөний идэвхтнүүд ОХУ-д зохион байгуулагдсан хөлбөмбөгийн ДАШТ-ий финалын тоглолтыг хэсэг хугацаанд үймүүлсэн юм.", "labels": [[34, 37, "LOC"], [74, 78, "MISC"]]}
{"text": "Саяхан манай улсад аялж явсан Францын хоёр иргэнийг дээрэмдсэн гэх асуудал бас л шуугиан дэгдээсэн.", "labels": [[30, 37, "LOC"]]}
{"text": "З.Мөнх-Амгалан У.Оюунгэрэл хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 14, "PER"], [15, 26, "PER"]]}
{"text": "Энэ нээх хэцүү биш ердөө UBCAB шиг апп байхад болно.", "labels": [[25, 30, "MISC"]]}
{"text": "БНН-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Тэгээд Төмөр тэр хоёр сургууль дээр тааралдахдаа бусдын дэргэд нууцлан \"пороолоор\" ярьдаг байв.", "labels": [[7, 12, "PER"]]}
{"text": "Никарагуа хотод шинэ зам тавина", "labels": [[0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Дарви сум нутагт бороо орно", "labels": [[0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Мүгэнжүкү хамтлаг нь 2000 онд Нагоя хотын Нагакүтэ-д байгуулагдсан.", "labels": [[42, 50, "LOC"], [0, 9, "ORG"], [30, 35, "LOC"]]}
{"text": "П.Ганбат болон А.Сүхбаатар хуралд оролцов", "labels": [[0, 8, "PER"], [15, 26, "PER"]]}
{"text": "Манай гэр бүл Израил-д амьдардаг", "labels": [[14, 20, "LOC"]]}
{"text": "Байгуулагдсанаасаа хойш нийт найман сая бүтээгдэхүүн борлуулсан \"The Realreal\" компанийн вэбсайтын хамгийн их хайлттай брэндээр мөн л \"Gucci\"-ийг нэрлэж байна.", "labels": [[135, 140, "MISC"], [65, 77, "ORG"]]}
{"text": "УСУГ-ын төлөөлөгч ярилцлага өгөв", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Гантулгаээр ном бичжээ", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "МҮСБХ-ын ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Н.Сүхбаатарыг албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Эверестийн дараа ордог \"К-2\" оргил нь уулчдын хувьд дэлхийн хамгийн хүнд 10 авиралтын 1-рт ордог билээ.", "labels": [[24, 27, "LOC"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Сомали нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 6, "LOC"]]}
{"text": "Гурванбулаг сум-ийн ХНХ-ын дарга Ш.Мөнх-Эрдэнэ мэдэгдэл хийв", "labels": [[33, 46, "PER"], [20, 23, "ORG"], [0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Мисс бүсгүйг туслахаа болгосон азтай дарга уг нь Хотын захирагч Су.Батболдын хамаатны дүү Ц.Ариунбаяр юм байх.", "labels": [[49, 63, "MISC"], [90, 101, "PER"], [64, 76, "PER"]]}
{"text": "Д.Ганбаатар ГИХГ-д ажилд орлоо", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 16, "ORG"]]}
{"text": "Мөн энэ нь АН-ын даргыг олны хэл амны бай болгохоос гадна Д.Муратыг дахин олны хэл амны төвд аваад ирлээ.", "labels": [[58, 67, "PER"], [11, 13, "ORG"]]}
{"text": "Үеийнхээ залуутай гэр бүл зохиогоод өдгөө Ивээлт-Од гэх хүүтэйгээ аз жаргалтай амьдарч буй.", "labels": [[42, 51, "PER"]]}
{"text": "Л.Баянмөнх албан тушаалаасаа огцорлоо", "labels": [[0, 10, "PER"]]}
{"text": "АШУҮИС-ын удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 6, "ORG"]]}
{"text": "МАОЭНХ шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 6, "ORG"]]}
{"text": "Манай улсын баг тамирчид 1986 оны Сөүлийн Азийн наадамд оролцоогүй бөгөөд оролцсон наадам бүрээсээ медаль зүүж байсан юм.", "labels": [[34, 41, "LOC"], [42, 47, "LOC"]]}
{"text": "София Ротару одоо эрчимт эмчилгээний тасагт байгаа талаар түүний төлөөлөгч Андрей Неклюдов \"StarHit\"-д ярьсан байна.", "labels": [[92, 99, "ORG"], [75, 90, "PER"], [0, 12, "PER"]]}
{"text": "НЗДТГ-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Ардчилсан институтууд, хүний эрхийн газар (АИХЭГ)-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[43, 48, "ORG"], [0, 41, "ORG"]]}
{"text": "Хөөмий үүсэхэд Монгол үндэстний байгаль дэлхийгээ шүтдэг уламжлал ихээхэн нөлөөлсөн гэх бөгөөд эх дэлхийтэйгээ салгуу холбоотой нүүдэлчин монголчууд зөвхөн байгалийн дуу авиаг дуурайх бус түүний мөн чанарт нэвтэрч чадсанаар энэхүү гайхамшигт урлагийг бий болгосон хэмээн үздэг байна.", "labels": [[15, 21, "LOC"]]}
{"text": "Харин АНУ-ын төрийн нарийн бичгийн дарга Майк Помпео өчигдөр мэдэгдэл хийхдээ үүнээс эсрэг зүйл ярьсан юм.", "labels": [[6, 9, "LOC"], [41, 52, "PER"]]}
{"text": "Хүүхдээ төрүүлсэн ч АНУ-д очихоосоо өмнө нугараад эхэлчихсэн байсан.", "labels": [[20, 23, "LOC"]]}
{"text": "Дээрх шаардлагуудыг биелүүлээгүй тохиолдолд МСНЭ-ээс хууль тогтоомжийн дагуу хариуцлага тооцон шат шатны арга хэмжээ авна гэдгээ мэдэгдлээ.", "labels": [[44, 48, "ORG"]]}
{"text": "Google эргэн ирэх тухай мэдээлэл тарснаас хойш Байдугийн хувьцааны үнэ 7.7 хувиар унаад байна.", "labels": [[47, 56, "ORG"], [0, 6, "ORG"]]}
{"text": "Ховд аймаг-ийн ӨМӨЗО-ын дарга С.Баатарсүх мэдэгдэл хийв", "labels": [[30, 41, "PER"], [15, 20, "ORG"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Уг хэлэлцээр батлагдсанаар Бүгд Найрамдах Польш Улсад ажиллаж нийгмийн даатгалын шимтгэл төлж байгаа Монгол Улсын иргэдийн тэтгэврийн даатгалын харилцаа нь олон жилээр тасарч ирээдүйд тэтгэвэр авах эрх үүсэхгүй байх эсвэл маш бага хэмжээний тэтгэвэр авахад хүрдэ г асуудлыг шийдвэрлэх юм.", "labels": [[101, 113, "LOC"], [27, 53, "LOC"]]}
{"text": "Захиргааны ерөнхий хуулийн өөрчлөлт нь батлагдчихвал иргэд Үндсэн хуулийн цэцэд гомдол гаргах нь мэдээж.", "labels": [[59, 79, "ORG"], [0, 26, "MISC"]]}
{"text": "Ихэвчлэн хотын төв болон зүүн захын оршин суугчид үйлчлүүлдэг \"Баянзүрх\" худалдааны төвийг зорилоо.", "labels": [[63, 71, "LOC"]]}
{"text": "ИЗОУИС-ын төлөөлөгч ярилцлага өгөв", "labels": [[0, 6, "ORG"]]}
{"text": "Өнөөдөр Тэлмэн сум-д хүйтэн байна", "labels": [[8, 18, "LOC"]]}
{"text": "Эрдэнэхайрхан сум нутагт бороо орно", "labels": [[0, 17, "LOC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн долоо хоногт Vogue сэтгүүлийн цахим хуудсанд Versace брэнд Ислам Дулатовтай гэрээ хийсэн талаар дурджээ.", "labels": [[54, 61, "MISC"], [22, 27, "ORG"], [68, 84, "PER"]]}
{"text": "Харин тэмцээнийг зохион байгуулагч Индонезийн тамирчид 23 алтан медаль хүртсэн амжилттайгаар дөрөвдүгээрт жагсаж буй.", "labels": [[35, 45, "LOC"]]}
{"text": "Гэвч бодит байдал дээр Дауны синдромтой хүүхдүүдийн 80 хувь нь 35 хүртэлх насны эхчүүдээс төрсөн байдаг нь эмэгтэйчүүдийн ид төрөлтийн үе байдагтай холбоотой гэж үздэг.", "labels": [[23, 39, "MISC"]]}
{"text": "ЗДТГ Чойр-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 9, "LOC"]]}
{"text": "Шалтгаан нь Химбачуудын хэлэнд \"цэнхэр\" гэдэг үг байдаггүй бололтой юм.", "labels": [[12, 23, "MISC"]]}
{"text": "Америкийн Нэгдсэн Улс-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 21, "LOC"]]}
{"text": "Сайд О.Баянмөнх гишүүн Л.Мөнхсайхан нартай уулзав", "labels": [[5, 15, "PER"], [23, 35, "PER"]]}
{"text": "ХНХХ-ын хурал болж байна", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Долоо хоногт ядаж нэг удаа загас иддэг хүүхдүүд IQ-гийн шалгалтад бусад хүүхдүүдээсээ 4.8 оноо илүү авчээ.", "labels": [[48, 50, "MISC"]]}
{"text": "Түүнчлэн Соёл амралтын хүрээлэнгийн дотор талд Цэнгэлдэх хүрээлэнг тойрсон явган хүний замын барилгын ажлыг хийж гүйцэтгэжээ.", "labels": [[47, 66, "LOC"], [9, 35, "ORG"]]}
{"text": "Ямартай ч Ерөнхийлөгч асан Н.Энхбаяр триатлоны спортыг Монгол Улсад хөгжихөд ихээхэн хувь нэмрээ оруулсан хүнээр тодорч байна.", "labels": [[55, 67, "LOC"], [10, 21, "MISC"], [27, 36, "PER"]]}
{"text": "Хэдий Мессигийн хувьд төрсөн өдрөө нижгэр тэмдэглэхээс илүүтэй дараагийн тоглолтоо бодож байгаа ч алдарт хөлбөмбөгчид зориулан Москвагийн бялуучид 60 кг жинтэй шоколадан бялуу урласан байна.", "labels": [[6, 15, "PER"], [127, 137, "LOC"]]}
{"text": "Ингэхээр сайдад нь ямар хүн нэр дэвшүүлэхийг УИХ-аас шийдэх бол дэд сайдын нэрийг МАН-ын Удирдах зөвлөлийн хурал ийнхүү тодруулчихав бололтой.", "labels": [[45, 48, "ORG"], [82, 85, "ORG"], [89, 106, "ORG"]]}
{"text": "Ж.Ганзориг ГХУСАЗСЗ-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 19, "ORG"]]}
{"text": "Хэвлэл мэдээлэл олон нийттэй харилцах алба (ХМОНХА)-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[44, 50, "ORG"], [0, 42, "ORG"]]}
{"text": "Монгол үндэсний урлагийг зөвхөн Монголд хадгална гэж байхгүй.", "labels": [[0, 6, "LOC"], [32, 39, "LOC"]]}
{"text": "Сайд Г.Бат-Амгалан Ногооннуур сум-д ажиллав", "labels": [[5, 18, "PER"], [19, 33, "LOC"]]}
{"text": "Өнөөдөр ҮТЕГ-ын хурал болно", "labels": [[8, 12, "ORG"]]}
{"text": "Дараа жил нь Хангайн нуруунд дахин тулалдсан боловч ялагдсан.", "labels": [[13, 20, "LOC"]]}
{"text": "Уул уурхай хүнд үйлдвэрийн яам-ийн хурал өнөөдөр болов", "labels": [[0, 30, "ORG"]]}
{"text": "Цагаан ордны туслах Стефэн Миллер нэгэн мексик ресторанд ороод ууртай үйлчлүүлэгчээр \"Фашист\" гэж дуудуулсан.", "labels": [[86, 92, "MISC"], [0, 12, "LOC"], [20, 33, "PER"]]}
{"text": "Энэ удаа эдийн засагч Б.Найдалаатай дээрх асуудлын хүрээнд ярилцлаа.", "labels": [[22, 35, "PER"]]}
{"text": "Түүнчлэн Тэйлорын хувьд 2018 оны хамгийн сайхан бүсгүйчүүдийн нэгээр шалгарчээ.", "labels": [[9, 17, "PER"]]}
{"text": "В.Мөнхцэцэг Монголиа телеком-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 28, "ORG"]]}
{"text": "Мөн \"Playtime 2018\"-д оролцох болсондоо сэтгэл их өндөр байна.", "labels": [[5, 18, "MISC"]]}
{"text": "Газрын дарга нар нэгнийхээ амь насыг хөнөөсөн хэрэгтэй холбоотойгоор Нийслэлийн прокурорын газрын албаны эх сурвалж бидэнд мэдээлэл өгсөн юм.", "labels": [[69, 97, "ORG"]]}
{"text": "Үүнийг шийдэх хамгийн сайн арга бол дүрвэгчдийг эх оронд нь эсвэл цагаачлах замд нь дайралдсан эхний улсад байрлуулах явдал гэж Италийн ерөнхий сайд үзэж байна.", "labels": [[128, 135, "LOC"]]}
{"text": "ХСИС Арвайхээр сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 18, "LOC"]]}
{"text": "Цэнхэрмандал сум-ийн төвд шинэ эмнэлэг нээгдлээ", "labels": [[0, 16, "LOC"]]}
{"text": "Италийн хөлбөмбөгчин бөгөөд Рома багийн жигүүрийн довтлогч Марко Боррьелло 1982 оны энэ өдөр мэндэлжээ.", "labels": [[28, 32, "ORG"], [0, 7, "LOC"], [59, 74, "PER"]]}
{"text": "хөрөнгө орлогын мэдүүлэг-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 24, "ORG"]]}
{"text": "Энэ асуудлаарх АНУ-Өмнөд Солонгосын дөрөв дэх хэлэлцээр энэ сарын сүүлээр Сөүлд болох юм.", "labels": [[74, 79, "LOC"], [19, 35, "LOC"], [15, 18, "LOC"]]}
{"text": "Н.Цогтбаатар Монголиа телеком-д ажилд орлоо", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 29, "ORG"]]}
{"text": "Хэдийгээр бид хүндрэлээс гарсан ч цалин нэмэх асуудал нь Монгол улсын 3.1 сая хүнтэй шууд холбоотой.", "labels": [[57, 63, "LOC"]]}
{"text": "Уг төслийг Хятад улсын Засгийн газрын хөнгөлөлттэй зээлээр хэрэгжүүлж байгаа юм.", "labels": [[23, 37, "ORG"], [11, 16, "LOC"]]}
{"text": "БЗНЭ тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Сайд Э.Бат-Амгалан гишүүн А.Хүрэлсүх нартай уулзав", "labels": [[5, 18, "PER"], [26, 36, "PER"]]}
{"text": "ДБЭТ-д хандив өргөлөө", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Бельгичүүд гурав дахь гоолоо хийхэд ч энэ байдал өөрчлөгдөөгүй гэхээр панамчууд Орост үнэхээр л баярлах гэж ирж дээ.", "labels": [[70, 79, "MISC"], [0, 10, "MISC"], [80, 85, "LOC"]]}
{"text": "Эдүгээ 70 орчим хувь нь доройтоод буй бэлчээрийг хуультай болгох их ажлыг БОХХААБХ Засгийн газартай хамтран эхлүүлж ирэх намрын чуулганы хуралдаанаар Бэлчээрийн тухай хуулийн төслийг батлуулахыг зорин ажиллаж байна.", "labels": [[150, 174, "MISC"], [83, 99, "ORG"], [74, 82, "ORG"]]}
{"text": "Серби-д шинэ сургууль баригдана", "labels": [[0, 5, "LOC"]]}
{"text": "Одоогийн газрын тосны тухай хуулиар \"Петро Чайна Дачин Тамсаг\"-аас авч болохгүй.", "labels": [[37, 61, "ORG"]]}
{"text": "Иргэд Бат-Билэгийн шүүмжиллээ", "labels": [[6, 18, "PER"]]}
{"text": "Ингээд \"Эрүүл идэвхтэй амьдралын хэв маягийн өдөрлөг\"-ийн фото сурвалжлагыг хүлээн авна уу.", "labels": [[8, 52, "MISC"]]}
{"text": "З.Ариунаа Мөрөн сум-аас Эрдэнэмандал сум руу нүүлээ", "labels": [[0, 9, "PER"], [10, 19, "LOC"], [24, 40, "LOC"]]}
{"text": "БНТУ Баруун-Урт сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 19, "LOC"]]}
{"text": "Нэг үгээр Д.Муратын асуудал сөхөгдөх нь зөвхөн цаг хугацааны хэрэг болж байна.", "labels": [[10, 19, "PER"]]}
{"text": "МУИС-ийн оюутнуудад тэтгэлэг хүртэх боломж их байдаг гэж сонссон.", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Иргэд Болормаагийн шүүмжиллээ", "labels": [[6, 18, "PER"]]}
{"text": "Найруулагч Н.Наранбаатар гурав дахь жилдээ наадмын нээлтийг найруулж байна.", "labels": [[11, 24, "PER"]]}
{"text": "Баянхонгор сум-ийн СЭМҮТ-ын дарга Б.Энхбаяр мэдэгдэл хийв", "labels": [[34, 43, "PER"], [19, 24, "ORG"], [0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Гэхдээ зөвхөн Куба улсад 20000ppm хэмжээг зөвшөөрдөг бөгөөд бусад орнууд нь хамгийн дээд хэмжээг 1000ppm хэмээн тогтоосон байна.", "labels": [[14, 18, "LOC"]]}
{"text": "Хуулиар Их Британи улсад хүний үр хөврөлд агуулагдах өвлөж авсан генетикийн мэдээлэлд өөрчлөлт оруулахыг зөвшөөрдөггүй байна.", "labels": [[8, 18, "LOC"]]}
{"text": "Й.Номиндарь Ихтамир сум-аас city_or_aimag руу нүүлээ", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 23, "LOC"], [28, 41, "LOC"]]}
{"text": "Энэ тэмцээнээр Чингис хааныхаа зурагтай аваргын бүс хоёрыг хийлгэж хоёр жинд аварга шалгаруулсан.", "labels": [[15, 21, "PER"]]}
{"text": "Түүнийг БНАСАУ-ын асуудлаар БНХАУ-ыг хамтарч ажиллахыг уриална гэж ажиглагчид таамаглаж байна.", "labels": [[8, 14, "LOC"], [28, 33, "LOC"]]}
{"text": "Үндсэн хуулийн дагуу Монгол төрийн бодлого тасралтгүй үргэлжлэх зарчимтай.", "labels": [[21, 27, "LOC"]]}
{"text": "Самоа нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 5, "LOC"]]}
{"text": "НҮБ-аас даалгасан уг судалгаа нь уур амьсгалын өөрчлөлт ба тусгаар улсуудын хөрөнгийн зардлын хамаарлыг системтэй тооцоолох анхны оролдлого юм.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Туркийн энэ удаагийн ээлжит бус сонгууль Ойрхи Дорнодын бүс нутгийн бодлогод чухал нөлөө үзүүлнэ гэж ажиглагчид харж байна.", "labels": [[0, 7, "LOC"], [41, 55, "LOC"]]}
{"text": "С.Цэрэнпил Эрдэнэс Тавантолгой-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 30, "ORG"]]}
{"text": "Гаалийн Ерөнхий Газар тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 21, "ORG"]]}
{"text": "Йемен улсад эрхээ тогтоохыг санаархаж буй алан хядах \"Хоути\" бүлэглэлийн хүчийг сулруулах болон улсаасаа хөөж гаргахын тулд тус улсын эрх баригчид хөрш Саудын Арабаас тусламж хүссэн юм.", "labels": [[152, 166, "LOC"], [54, 59, "ORG"], [0, 5, "LOC"]]}
{"text": "Түүний дараа \"Монголын нууц товчоо\"-ны 750 жилийн ойн барилдаанд 728 бөх барилдаад би үзүүрт үлдлээ.", "labels": [[14, 34, "MISC"]]}
{"text": "УИХ-ын чуулганы дэгийн тухай хуульд энэ заалтыг оруулах боломжгүй.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Ж.Баатарсүх ТУЗ-д ажилд орлоо", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 15, "ORG"]]}
{"text": "Сан-Томе ба Принсипи нутагт бороо орно", "labels": [[0, 20, "LOC"]]}
{"text": "Энэ санаа маань ерөнхий найруулагч Н.Наранбаатарын цоо шинээр дэвшүүлсэн уран бүтээлийн үзэл санаа юм даа.", "labels": [[35, 50, "PER"]]}
{"text": "Эхнийх нь дэлхийд нэр хүнд бүхий олон улсын стандартыг нэвтрүүлсэн төслийн менежментийг хариуцагч компани Монгол Улсын хууль тогтоомжид заасан татвараа төлөлгүй бултуулсан гэх асуудал.", "labels": [[106, 118, "LOC"]]}
{"text": "ЗГХЭГ Галуут сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 5, "ORG"], [6, 16, "LOC"]]}
{"text": "Дайтах тодорхой шалтгаан байгаагүй гэж хэлж буй нь тэр үеийн СССР ба Японы харилцааны онцлогоос үүдсэн болов уу.", "labels": [[61, 65, "LOC"], [69, 74, "LOC"]]}
{"text": "Монголчуудыг БНСУ-д визгүй зорчуулдаг болгохын төлөө ажиллана.", "labels": [[0, 12, "MISC"], [13, 17, "LOC"]]}
{"text": "Нэгдсэн Үндэстний Байгууллага-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 29, "ORG"]]}
{"text": "Тоглолт эхлээд эхний 15 минут Францын талбайд өнгөрсөн.", "labels": [[30, 37, "LOC"]]}
{"text": "Монголын чөлөөт бөхийн холбоо ажлаа эхлүүллээ", "labels": [[0, 29, "ORG"]]}
{"text": "Д.Баасанхүү Хөвсгөл аймаг-аас Ихтамир сум руу нүүлээ", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 25, "LOC"], [30, 41, "LOC"]]}
{"text": "Тунисын баг 2006 оноос хойш анх удаагаа ДАШТ-д оролцож байна.", "labels": [[40, 44, "MISC"]]}
{"text": "Нямбаатарруу мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Бичил төслийн хөтөлбөр-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 22, "ORG"]]}
{"text": "УИХ-ын нэг удаагийн бүрэн эрхийн хугацааны архивын материалтай тэнцэх хэмжээний санал бүртгэсэн.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "МЦХ-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Г.Оюунболд Сагсай сум-аас Сайхан сум руу нүүлээ", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 21, "LOC"], [26, 36, "LOC"]]}
{"text": "Нийслэлийн Иргэдийн Төлөөлөгчдийн Хурал-ын тайлан гарлаа", "labels": [[0, 39, "ORG"]]}
{"text": "Орчин үеийн Rolls-Royce-ын суудал уур хүрмээр гайхалтай том хийгдэх болсон.", "labels": [[12, 23, "ORG"]]}
{"text": "Өнөөдөр Бөмбөгөр сум-д хүйтэн байна", "labels": [[8, 20, "LOC"]]}
{"text": "Н.Ганбямба Гадаадын иргэн харьяатын асуудал эрхлэх газар-д ажиллаж байна", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 56, "ORG"]]}
{"text": "Тусгай хамгаалалттай газар нутгийн захиргаадад олгох улсын төсвийн зардлыг Монголын талын хөрөнгө оруулалт гэж тооцох юм гэдгийг дурдлаа.", "labels": [[75, 83, "LOC"]]}
{"text": "П.Мөнх-Оргил болон К.Ням-Осор уулзалт хийв", "labels": [[0, 12, "PER"], [19, 29, "PER"]]}
{"text": "ӨАБНУ-ын хурал болж байна", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Ф.Оюунболд НИТХ-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 15, "ORG"]]}
{"text": "Ийнхүү ээлжит бус чуулган зарлан хуралдуулахад ирц хангалттай бус байгаа талаарх мэдээллийг Ерөнхийлөгчид албан бичгээр мэдэгдээд байгаа ажээ.", "labels": [[92, 105, "MISC"]]}
{"text": "БШУЯ (Боловсрол Шинжлэх Ухааны Яам) хуралдлаа", "labels": [[0, 4, "ORG"], [6, 34, "ORG"]]}
{"text": "Энэ бүхнээ ажил хэрэг болгохын тулд намын Хяналтын ерөнхий хорооны дээд хурлыг энэ пүрэв гарагт зарлан хуралдуулахаар боллоо.", "labels": [[42, 66, "ORG"]]}
{"text": "АЧАХ-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Тэд алга дарам газар шороо эх орон тусгаар Монголынхоо төлөө халуун амь бүлээн цусаа зориулан байж асар их үнэ цэнээр азтай жаргалтай алттай мөнгөтэй оюутай зэстэй есөн эрдэнийн орныг халдашгүй дархан хил хязгаар тусгаар тогтнол тугтай тамгатай нь бүрэн бүтнээр нь бидэнд хүлээлгэн өгсөн юм.", "labels": [[43, 54, "LOC"]]}
{"text": "УЦС-ийн тайлан гарлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "АНУ-ын зүгээс фотоэлементүүд болон нарны зайн импортод 30 хувийн татвар ногдуулахаар болсны хариуд ийнхүү нэхэмжлэл гаргаж байгаа аж.", "labels": [[0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Сүүлийн 50 жилийн хугацаанд Хятадын их талд аагим халуун өдрүүдийн тоо улам олширчээ.", "labels": [[28, 35, "LOC"]]}
{"text": "Дээрх дуулианы улмаас Лос Анжелесын цагдаагийн газар Беннеттэй холбоотой хэргийг шалгахаар болсон байна.", "labels": [[53, 62, "PER"], [22, 35, "LOC"]]}
{"text": "Сэтгүүлчид Д.Амарбаясгалан ярилцлага авав", "labels": [[11, 26, "PER"]]}
{"text": "Испани хэлийг чадварлаг эзэмшсэн түүнийг Элчин сайд нь яамандаа орчуулагчаар ажиллуулахаар МАХН-ын Төв хорооны нарийн бичгийн дарга Д.Моломжамцад санал тавьснаар тэрбээр дипломат албанд шилжих эхлэл болсон юм.", "labels": [[99, 131, "MISC"], [41, 51, "MISC"], [0, 6, "LOC"], [91, 95, "ORG"], [132, 145, "PER"]]}
{"text": "Маршаллын Арлууд-ийн төвд шинэ эмнэлэг нээгдлээ", "labels": [[0, 16, "LOC"]]}
{"text": "Баримтад тулгуурлан бичсэн Алексевичийн номууд л гэхэд жинхэнэ урлагийн түвшинд нийтгэн ерөнхийлсөн бүтээлүүд байгаа.", "labels": [[27, 39, "PER"]]}
{"text": "АНУ гурав дахь ертөнцийн хамгийн ядуу улс болж хувирна.", "labels": [[0, 3, "LOC"]]}
{"text": "Хүний эрхийн үндэсний комиссын дарга Ж.Бямбадорж \"Хүний эрхийн дэд хорооны даргаар томилогдсон даруйдаа бидний ажилтай танилцахаар ирсэнд таатай байна\" хэмээн Н.Оюундарь гишүүнд талархал илэрхийллээ.", "labels": [[50, 74, "ORG"], [0, 30, "ORG"], [37, 48, "PER"], [159, 169, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдөр БНЭУ-ын хурал болно", "labels": [[8, 12, "ORG"]]}
{"text": "С.Тэмүүжин Хууль зүй дотоод хэргийн яам-д ажиллаж байна", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 39, "ORG"]]}
{"text": "Хүмүүнлэгийн Ухааны Их Сургууль-д шинэ захирал томилогдлоо", "labels": [[0, 31, "ORG"]]}
{"text": "Шударга өрсөлдөөн хэрэглэгчийн төлөө газар шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 42, "ORG"]]}
{"text": "ТАЗ-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Б.Жавхланд шүүхэд дуудагдлаа", "labels": [[0, 10, "PER"]]}
{"text": "Дарга Ч.Мөнх-Оргил тушаал гаргав", "labels": [[6, 18, "PER"]]}
{"text": "Ирланд нутагт бороо орно", "labels": [[0, 6, "LOC"]]}
{"text": "Дэлхийн утасны зах зээлд iPhone болон Samsung загварын гар утас ноёрхож буй.", "labels": [[38, 45, "MISC"], [25, 31, "MISC"]]}
{"text": "Иргэд Одонтуяа шүүмжиллээ", "labels": [[6, 14, "PER"]]}
{"text": "Тус компани зургадугаар сарын төгсгөл хүртэлх гурван сарын хугацаанд 41.3 сая ширхэг \"iPhone\" гар утас худалдаалсан нь өнгөрсөн оны мөн үеийнхээс 1 хувиар өссөн үзүүлэлт юм.", "labels": [[86, 92, "MISC"]]}
{"text": "Щ.Мандахтай хэвлэлийн хурал хийлээ", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "ДЦГ тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "ГХО-ийн шийдвэрийг зарлалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Өнгөрсөн сард Засгийн газрын бондын өр төлнө гэсэн шалтгаанаас бол ж Монголбанк валютын дуудлага худалдааг өнжин байж долларын ханшийг 37 төгрөгөөр өсгөсөн.", "labels": [[14, 28, "ORG"], [69, 79, "ORG"]]}
{"text": "Мөн одоогоор хөрөнгийн мэдүүлгийг олон нийтэд хэрхэн ил болгох талаар судалж байгаа бөгөөд тус улсын Авлигын эсрэг хороонд Засгийн газрын гишүүд хэзээ ч хөрөнгөө мэдүүлж байгаагүй юм байна.", "labels": [[123, 137, "ORG"], [101, 122, "ORG"]]}
{"text": "Монголын Үндэсний Олон Нийтийн Телевиз шинэ төсөл эхлүүллээ", "labels": [[0, 38, "ORG"]]}
{"text": "ХөҮБХЗГ-ийн тайлан гарлаа", "labels": [[0, 7, "ORG"]]}
{"text": "НӨАТ-ын систем дээр өндөр технологи ашиглаж эхэллээ.", "labels": [[0, 4, "MISC"]]}
{"text": "Улсын данстай ганц телевиз нь Буян-Ухаа онгоцны буудал руу гүйж очоод л тэднийг угтаж авах нь сүртэй гэж.", "labels": [[30, 39, "LOC"]]}
{"text": "Одоогоор Монгол Улсын болоод бүс нутгийн аюулгүй байдлын талаар судалгаа хийж байна.", "labels": [[9, 21, "LOC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн жилийн Даншигийг гэхэд 46 газраар зуучлуулсан 750 орчим жуулчин л ирж үзсэн байх юм.", "labels": [[16, 25, "MISC"]]}
{"text": "Сайд Щ.Пүрэвсүрэн Баян-Өндөр сум-д ажиллав", "labels": [[5, 17, "PER"], [18, 32, "LOC"]]}
{"text": "Цаг уур, орчны шинжилгээний газар-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 33, "ORG"]]}
{"text": "ҮШБ шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Баацагаан сум-ийн ЧД-ын дарга Р.Оюунчимэг мэдэгдэл хийв", "labels": [[30, 41, "PER"], [18, 20, "ORG"], [0, 13, "LOC"]]}
{"text": "Гурван сарын дараа Анна хохимой олсон газрын ойролцоогоос гавлын доод эрүү гэмээр болор зүйл олсон байна.", "labels": [[19, 23, "PER"]]}
{"text": "Маргааш Нийслэлийн мэргэжлийн хяналтын ерөнхий газар-д уулзалт болно", "labels": [[8, 52, "ORG"]]}
{"text": "Ж.Энхбат Харилцаа холбооны зохицуулах хороо-д ажиллаж байна", "labels": [[0, 8, "PER"], [9, 43, "ORG"]]}
{"text": "Ингээд улсын хэмжээнд ганц байдаг Түлэнхийн төв Мөнгөнгүүр эмнэлэгт өрөө түрээслэн үйл ажиллагаа явуулж байсан.", "labels": [[48, 67, "ORG"], [34, 47, "ORG"]]}
{"text": "ТХСК тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Э.Мөнхбат болон С.Баатарсүх уулзалт хийв", "labels": [[0, 9, "PER"], [16, 27, "PER"]]}
{"text": "Тодорхой мэдээллүүдийг Засгийн газраас ажлын хэсэгт ирүүлээгүй байгаа.", "labels": [[23, 38, "ORG"]]}
{"text": "Харин хөл нүцгэн гүйлтийн хагас марафон нь Шавартын аманд 21 км-ийн зайд болох бөгөөд Япон Улсын Хөл нүцгэн гүйлтийн холбооны ерөнхийлөгч ноён Ёошино өөрийн биеэр оролцох бөгөөд Япон улсын хөл нүцгэн гүйгчид ирж оролцоно.", "labels": [[97, 125, "ORG"], [86, 96, "LOC"], [178, 182, "LOC"], [143, 149, "PER"], [43, 51, "LOC"]]}
{"text": "Төрийн банк С.Анужин нарыг Мандал сум-д томиллоо", "labels": [[12, 20, "PER"], [0, 11, "ORG"], [27, 37, "LOC"]]}
{"text": "Эрдэнэбулган сумын ургац сайн байгаа ч болц 14-15 хоногоор оройтож байгаа бол Сэлэнгэ аймгийнх жигд сайн гэнэ.", "labels": [[0, 12, "LOC"], [78, 85, "LOC"]]}
{"text": "Өлгий сум-ийн засаг дарга Япон-д зочиллоо", "labels": [[0, 9, "LOC"], [26, 30, "LOC"]]}
{"text": "М.Энхбат Е.Ган-Эрдэнэ хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 8, "PER"], [9, 21, "PER"]]}
{"text": "Конго-ийн засаг дарга Сайншанд хот-д зочиллоо", "labels": [[0, 5, "LOC"], [22, 34, "LOC"]]}
{"text": "Засгийн газар болон \"Tamil Tigers\" гэх зэвсэглэсэн бүлэглэлийн хооронд 60 жил өрнөсен мөргөлдөөний дараа ч хамгийн их зээл олгосон нь БНХАУ байжээ.", "labels": [[21, 33, "ORG"], [134, 139, "LOC"]]}
{"text": "Уг нь Хотын захиргаа Хүүхдийн паркийн 35 хувийг эзэмшдэг ч ийм шалтгаанаар бүтээн байгуулалтын ажлаа үргэлжлүүлж чадахгүйд хүрээд байна.", "labels": [[21, 37, "LOC"], [6, 20, "ORG"]]}
{"text": "Сууц өмчлөгчдийн холбоо-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 23, "ORG"]]}
{"text": "Сайд Ү.Баянмөнх Хангай сум-д ажиллав", "labels": [[5, 15, "PER"], [16, 26, "LOC"]]}
{"text": "Өнгөрсөн дөрөвдүгээр сард Туркийн Засгийн газар онц байдлыг долоо дахь удаагаа сунгасан юм.", "labels": [[34, 47, "ORG"], [26, 33, "LOC"]]}
{"text": "ЗТН шинэ төсөл эхлүүллээ", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Энэ асуудлыг өчигдөр НИТХ-ын хуралдаанаар хэлэлцлээ.", "labels": [[21, 25, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл өнгөрсөн долоо хоногт Палестинчуудын эсрэг Газын зурваст үйлдсэн Израйлийн цэргийн ажиллагааг шүүмжилсэн тогтоол гаргахад мөн л Монголын төлөөлөл эзгүй байсан юм.", "labels": [[29, 43, "MISC"], [50, 63, "LOC"], [72, 81, "LOC"], [135, 143, "LOC"]]}
{"text": "Маргааш МҮОХ-д уулзалт болно", "labels": [[8, 12, "ORG"]]}
{"text": "Тиймээс \"Эрдэнэт\" үйлдвэр \"Жаст\"-ын Ш.Батхүүгээр 100 гаруй сая ам.долларын өрийг төлүүлэхээр шүүхэд нэхэмжлэл гаргахаар болсон гэнэ.", "labels": [[27, 31, "ORG"], [9, 16, "ORG"], [36, 48, "PER"]]}
{"text": "Үндсэн хуулинд Сонгуулийн тухай хуулиар асуудлыг зохицуулна гэсэн энэ хуулийн дагуу явж байгаа юм.", "labels": [[15, 39, "MISC"], [0, 14, "MISC"]]}
{"text": "Ерөнхийлөгч И.Алтан-Очиртай зарлиг гаргалаа", "labels": [[12, 27, "PER"]]}
{"text": "Бат-Өлзий сум хотод шинэ зам тавина", "labels": [[0, 13, "LOC"]]}
{"text": "УИХ-ын дэд дарга С.Амарсайхан мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[17, 29, "PER"]]}
{"text": "Бүрэгхангай сум-аас ирсэн мэдээ", "labels": [[0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Зөвхөн өнгөрсөн 2016 онд л гэхэд Азийн 10 оронд 11 тэрбум ам.долларын хөрөнгө оруулсны зэрэгцээ 2017 онд нийт гадаад улс орнуудад оруулсан хөрөнгө оруулалтынх нь хэмжээ 2.4 сая ам.доллараар өссөн байна.", "labels": [[33, 38, "LOC"]]}
{"text": "Бат-Билэгтөй шагнал хүртлээ", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Ю.Баярмаааас хуралд оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Нэг жилийн өмнө өдий үед \"Фэйсбүүк\" компани роботуудыг хооронд нь ярилцуулах туршилт хийсэн.", "labels": [[26, 34, "ORG"]]}
{"text": "Түүнчлэн өрхийн амжиргааны түвшин зэргийг харж зорилтот бүлгийн 80 хүүхдийг аймгийн Засаг даргын дэмжлэгтэйгээр үнэ төлбөргүй амраах юм.", "labels": [[84, 96, "MISC"]]}
{"text": "Иргэд М.Энхболд шүүмжиллээ", "labels": [[6, 15, "PER"]]}
{"text": "МАН сонгуульд нэр дэвших мөрийн хөтөлбөртөө төвлөрлийг сааруулж орон нутгийн бие даасан байдлыг хангах чиглэлээр тодорхой хуулиудыг батлуулна гэсэн зорилт тавьсан.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Болдбаатарөөр ном бичжээ", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "УЗ Ц.Энх-Амгалан нарыг Хотонт сум-д томиллоо", "labels": [[3, 16, "PER"], [0, 2, "ORG"], [23, 33, "LOC"]]}
{"text": "Хувьцааны захиалга аль хэдийнэ хаагдсаныг Ууганаа дуулгав.", "labels": [[42, 49, "PER"]]}
{"text": "Хөдөлмөр нийгмийн зөвшлийн гурван талт хэлэлцээрийн үр дүн өнөөдрийг хүртэл гарахгүй байгааг МҮЭХ-ны Ерөнхийлөгч Х.Амгаланбаатар сануулж байна.", "labels": [[93, 97, "ORG"], [113, 128, "PER"], [101, 112, "MISC"]]}
{"text": "Хууль сахиулахын их сургууль-ийн ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 28, "ORG"]]}
{"text": "МУЗН-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Шүүхэд хандсанаас хойш хоёр сар буюу 60 хоногийн хугацаанд Монгол Улсын шүүх хэргийг шийдвэрлэлээ.", "labels": [[59, 71, "LOC"]]}
{"text": "Батмөнхгийн хэвлэлийн хурал хийлээ", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "Германы Элчин сайдын яам болон Германы хөгжлийн хамтын ажиллагааны яамныхан маш их тусалж байгаа.", "labels": [[31, 75, "ORG"], [0, 7, "LOC"], [8, 24, "ORG"]]}
{"text": "А.Амарсайхан болон Г.Оюунаа хуралд оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"], [19, 27, "PER"]]}
{"text": "Өндөрхангай сум хотод шинэ зам тавина", "labels": [[0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Ч.Сайханбилэгд мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 14, "PER"]]}
{"text": "Т.Энхтайван болон К.Ган-Эрдэнэ хуралд оролцов", "labels": [[0, 11, "PER"], [18, 30, "PER"]]}
{"text": "Д.Нямбаатар болон Ч.Ундрах хуралд оролцов", "labels": [[0, 11, "PER"], [18, 26, "PER"]]}
{"text": "ХСИС-ийн хувьд төгсөгчдөө 100 хувь ажлын байраар хангадаг бөгөөд сонсогчдоо чадавхижуулахад маш их анхаардаг ажээ.", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "МАН-ынхан жижигхэн нэг ажлаараа маш том шоу хийсэн нөхөд л байна.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Сайд Ж.Сарантуяа Улаангом-д ажиллав", "labels": [[5, 16, "PER"], [17, 25, "LOC"]]}
{"text": "Энэ талаарх дуудлагыг Лос Анжелес хотын Цагдаагийн байгууллага өглөөний 03.00 цагт авсан бөгөөд тэд хэргийн газар очиход танхайрагч этгээд зугтсан байжээ.", "labels": [[22, 33, "LOC"], [40, 62, "ORG"]]}
{"text": "Д.Тогтохсүрэн Г.Энх-Амгалан хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 13, "PER"], [14, 27, "PER"]]}
{"text": "Үндэсний төлбөрийн системд хамаарагдахаар бол Монгол Банкны хяналт зохицуулалтанд явах ёстой.", "labels": [[46, 59, "ORG"]]}
{"text": "Өнөөдөр НЗД-ын хурал болно", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "Ер нь би өөрөө өөрийнхөө хvчийг vнэлэхээс илvv Таны амыг хардаг байлаа.", "labels": [[47, 51, "MISC"]]}
{"text": "МоАХ (Монголын Ардчилсан Холбоо) хуралдлаа", "labels": [[0, 4, "ORG"], [6, 31, "ORG"]]}
{"text": "Сенегалын шигшээ баг \"Орос-2018\" дэлхийн аваргаас өмнө ердөө ганц удаа буюу 2002 оны Ази тивд зохиогдсон дэлхийн аваргаар оролцож байсан.", "labels": [[85, 88, "LOC"], [22, 31, "MISC"], [0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Үүний дагуу Ерөнхийлөгч Х.Баттулга У.Хүрэлсүх нар хамтарч АТГ-ын дарга Х.Энхжаргалыг 3 удаа дуудаж шаардлага тавьжээ.", "labels": [[24, 34, "PER"], [35, 45, "PER"], [58, 61, "ORG"], [71, 84, "PER"]]}
{"text": "Дархан-ийн ОХУ-ын дарга К.Батсүх мэдэгдэл хийв", "labels": [[24, 32, "PER"], [11, 14, "ORG"], [0, 6, "LOC"]]}
{"text": "К.Пүрэвсүрэн ЦУОШГ-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 18, "ORG"]]}
{"text": "Филиппин-аас ирсэн мэдээ", "labels": [[0, 8, "LOC"]]}
{"text": "Дэлхийн эрүүл мэндийн байгууллага-ийн удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 33, "ORG"]]}
{"text": "Жижиг, дунд үйлдвэр, хоршооны бодлогын хэрэгжилтийг зохицуулах газар-ийн хурал өнөөдөр болов", "labels": [[0, 68, "ORG"]]}
{"text": "НКВД-ын удирдлагууд хуралдлаа", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Иргэдийн Төлөөлөгчдийн Хурал-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 28, "ORG"]]}
{"text": "Саяхан л гэхэд маммографи буюу хөхний рентген зураг авах шинжилгээ хийлгэхээр ХСҮТ-д хандсан олон хүн \"Аппаратаа ажиллуулах боломжгүй\" гэсэн хариу сонсох болж.", "labels": [[78, 82, "ORG"]]}
{"text": "С.Мөнхжаргалын хэвлэлийн хурал хийлээ", "labels": [[0, 14, "PER"]]}
{"text": "Ордос хошуунд хоёр малчин айлд зочилсны анхных нь бэсүд Алтанбилигийнх.", "labels": [[56, 70, "PER"]]}
{"text": "Нийслэлийн Засаг дарга бөгөөд Улаанбаатар хотын Захирагч тухайн асуудлыг судлан танилцуулах ажлын хэсэг байгуулсан.", "labels": [[48, 56, "MISC"], [11, 22, "MISC"], [0, 10, "LOC"], [30, 41, "LOC"]]}
{"text": "Баянмөнхрүү шагнал хүртлээ", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "А.Мөнхбаатар болон И.Мөнхбат уулзалт хийв", "labels": [[0, 12, "PER"], [19, 28, "PER"]]}
{"text": "Хохирогч Цэргийн төв эмнэлэгт хэвтэн эмчлүүлж байгаа.", "labels": [[9, 29, "ORG"]]}
{"text": "Ханцуйны журмаар гэнэт асуудал шийддэг аргаасаа УИХ салах хэрэгтэй.", "labels": [[48, 51, "ORG"]]}
{"text": "Сайд Р.Байгалмаа гишүүн У.Алтанцэцэг нартай уулзав", "labels": [[5, 16, "PER"], [24, 36, "PER"]]}
{"text": "УИХ-ын чуулганы өнөөдрийн үдээс өмнөх нэгдсэн хуралдаанаар \"Төрийн өмчийг 2018-2020 онд хувьчлах үндсэн чиглэл батлах тухай\" Улсын Их Хурлын тогтоолын төслийн үзэл баримтлалыг хэлэлцэх эсэх асуудлыг хэлэлцэв.", "labels": [[60, 73, "MISC"], [125, 140, "ORG"], [0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Мөн өчигдөр орой Сүхбаатар дүүргийн 11 дүгээр хороололд 10 настай хүүхэд гадаа тоглож байгаад эмийн сангийн хаалганы тогонд цохиулж амиа алдсан харамсалтай хэрэг гарлаа.", "labels": [[17, 26, "LOC"]]}
{"text": "Гадны орны нэг түшмэл хэвлэл мэдээллийнхний өмнө Монгол улсыг ингэж зарлах нь хэвийн зүйл үү.", "labels": [[49, 55, "LOC"]]}
{"text": "Ө.Тулга болон Ж.Цогзолмаа уулзалт хийв", "labels": [[0, 7, "PER"], [14, 25, "PER"]]}
{"text": "Тэгээд зах зээл дээр өрсөлдөж чадахгүй байгаа учраас АЗЗА-г хувьчилчихъя гээд байгаа.", "labels": [[53, 57, "ORG"]]}
{"text": "Л.Сайнбуян болон Н.Золжаргал хуралд оролцов", "labels": [[0, 10, "PER"], [17, 28, "PER"]]}
{"text": "Т.Болормаа БНМАУ-ын хуралд Өлзийт сум-д оролцов", "labels": [[0, 10, "PER"], [11, 16, "ORG"], [27, 37, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс манай сурвалжлагч Дорноговь аймгийн Замын-Үүд сумыг зориод ирлээ.", "labels": [[44, 53, "LOC"], [26, 35, "LOC"]]}
{"text": "Өнөөдөр ОУСДӨ-ын хурал болно", "labels": [[8, 13, "ORG"]]}
{"text": "Ш.Солонго Монголын үндэсний телевиз-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 9, "PER"], [10, 35, "ORG"]]}
{"text": "ТЭЗҮ-ын дарга Я.Батбаатар Хэнтий аймаг хотод зочиллоо", "labels": [[14, 25, "PER"], [0, 4, "ORG"], [26, 38, "LOC"]]}
{"text": "Баянтүмэн сум хотод шинэ зам тавина", "labels": [[0, 13, "LOC"]]}
{"text": "Шүүх хуралд гишүүн асан Д.Гантулга өөрийн биеэр оролцож байна.", "labels": [[24, 34, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдөр МЭӨ-ын хурал болно", "labels": [[8, 11, "ORG"]]}
{"text": "ХХААБ-д хандив өргөлөө", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Мөн МИАТ-ын Төлөөлөн удирдах зөвлөлийн гишүүд болон удирдах түвшний ажилтны дийлэнх олонх нь Монгол Улсын иргэн байх заалтыг тусгажээ.", "labels": [[12, 38, "ORG"], [93, 105, "LOC"], [4, 8, "ORG"]]}
{"text": "Эритрей-ийн хүн ам өсчээ", "labels": [[0, 7, "LOC"]]}
{"text": "Яг л Италийн халуухан залуу хатагтай шиг харагдаж байсан.", "labels": [[5, 12, "LOC"]]}
{"text": "Маргааш Сүхбаатар дүүргийн нэгдсэн эмнэлэг-д уулзалт болно", "labels": [[8, 42, "ORG"]]}
{"text": "Ард санхүүгийн нэгдэл В.Энхмаа нарыг Хан-Уул дүүрэг-д томиллоо", "labels": [[22, 30, "PER"], [0, 21, "ORG"], [37, 51, "LOC"]]}
{"text": "НӨАТ Батцэнгэл сум-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 18, "LOC"]]}
{"text": "Турк багшийг Монголд үлдээсэнд нь талархсан үгсийг гадаадын олон иргэн жиргэжээ.", "labels": [[13, 20, "LOC"], [0, 4, "LOC"]]}
{"text": "Хөлбөмбөгийн 2018 дэлхийн аварга шалгаруулах тэмцээний өчигдрийн тоглолт болох Коста-Рика- Швейцарын шигшээ багийн тоглолтын бөмбөгний хөтөч хүүхдээр Монгол хүү Ө.Амар ажилласан онцгой үйл явдал боллоо.", "labels": [[91, 100, "LOC"], [79, 89, "LOC"], [161, 167, "PER"], [150, 156, "LOC"]]}
{"text": "Зарим үзэсгэлэнг Соросын сан ивээн тэтгэсэн удаа бий.", "labels": [[17, 28, "ORG"]]}
{"text": "Миний таамаглаж буйгаар энэ жилийн Хөдөлмөрчдийн Баяраар буюу 9 сарын эхний бямба гараг гэхэд тэд ямар нэгэн асуудалгүй тавын эсрэг тавын бэлтгэлд оролцох боломжтой болчихно.", "labels": [[35, 56, "MISC"]]}
{"text": "Бүртгэл \"Tsetserleg.ulaanbaatar.mn\" сайтаар явагдах бөгөөд уг системд 2-5 настай бүх хүүхдийн дата мэдээллийг оруулжээ.", "labels": [[9, 34, "ORG"]]}
{"text": "НХХЯ шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Голомт банк-ын дарга А.Дамдинсүрэн Жаргалант сум хотод зочиллоо", "labels": [[21, 34, "PER"], [0, 11, "ORG"], [35, 48, "LOC"]]}
{"text": "Тиймээс Төрийн тэргүүнтэй хийх уулзалтын үеэр энэ сэдвийг хөндөх хүлээлттэй байна.", "labels": [[8, 25, "MISC"]]}
{"text": "Аймгийн нэгдсэн эмнэлэг-аас тайлбар ирүүлэв", "labels": [[0, 23, "ORG"]]}
{"text": "Энэ талаар тус сангийн ТУЗ-ын дарга Шинжлэх ухааны доктор Д.Наранбаатараас тодрууллаа.", "labels": [[36, 57, "MISC"], [23, 26, "ORG"], [58, 74, "PER"]]}
{"text": "Улмаар хагас хамгаалагч Лука Модрич 80 дахь минутад хоёр дахь гоолыг хийсэн бөгөөд 90 дэх минутад хагас хамгаалагч Иван Ракитич дахин гоол орууллаа.", "labels": [[115, 127, "PER"], [24, 35, "PER"]]}
{"text": "НБГ шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "ТӨХХК-ын ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Д.Амарбаясгалан сонгогчидтой уулзав", "labels": [[0, 15, "PER"]]}
{"text": "Сайд У.Мөнхбаатар Баян-Овоо сум-д ажиллав", "labels": [[5, 17, "PER"], [18, 31, "LOC"]]}
{"text": "Би ноён Койзумигээс одоо цагаа хэрхэн өнгөрөөж байгаа талаар асуулаа.", "labels": [[8, 19, "PER"]]}
{"text": "Сайд В.Болдбаатар Өмнөговь аймаг-д ажиллав", "labels": [[5, 17, "PER"], [18, 32, "LOC"]]}
{"text": "НҮНТ-ын дарга Т.Батжаргал Налайх дүүрэг хотод зочиллоо", "labels": [[14, 25, "PER"], [0, 4, "ORG"], [26, 39, "LOC"]]}
{"text": "ХБОБНУГ-ын ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 7, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл Их Британийн Засгийн газар террорист ажиллагаанд оролцсон 13 хүнийг баривчлан ялласан байна.", "labels": [[20, 33, "ORG"], [7, 19, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл саяхан 33 настай Харри 71 настай хойд эхтэйгээ таагүй харилцаатай байдаг гэсэн мэдээллийг дарах зүйлийг ярьжээ.", "labels": [[24, 29, "PER"]]}
{"text": "Мөрөн сум-ийн СБД-ын дарга Л.Ганзориг мэдэгдэл хийв", "labels": [[27, 37, "PER"], [14, 17, "ORG"], [0, 9, "LOC"]]}
{"text": "ГХ Дархан-Уул аймаг-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 2, "ORG"], [3, 19, "LOC"]]}
{"text": "УИХ-аар батлуулахсан гэж олон жилийн туршид хүлээлттэй байсан хуулиудаа өнөөдөр батлууллаа.", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Ардчилсан нийгэм рүү шилжих үетэй зэрэгцэн Монголын сайхан бүсгүй шалгаруулах улсын уралдаан зохиож эхэлсэн.", "labels": [[43, 51, "LOC"]]}
{"text": "Тэрээр DJ Mag-ийн топ 100 DJ жагсаалтын 17-р байранд орсон бөгөөд өнгөрсөн жилээс 38 байр дээшилсэн байна.", "labels": [[22, 28, "MISC"], [7, 13, "PER"]]}
{"text": "Маргааш Сүхбаатар дүүрэг-д уулзалт болно", "labels": [[8, 24, "LOC"]]}
{"text": "Эрүүгийн хууль-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 14, "ORG"]]}
{"text": "Тэд Ерөнхий сайд У.Хүрэлсүхэд хоёр заалт бүхий шаардлага хүргүүлэхээр болжээ.", "labels": [[4, 16, "MISC"], [17, 29, "PER"]]}
{"text": "Австралийн кино жүжигчин Рассел Кроу 1964 оны дөрөвдүгээр сарын 7-нд төржээ.", "labels": [[0, 10, "LOC"], [25, 36, "PER"]]}
{"text": "Бүрэн сум-ийн засаг дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Ногоон Дарь-эхээс эхлээд дэлхийд хосгүй олон бүтээлийг багтаасан байгаа.", "labels": [[0, 17, "PER"]]}
{"text": "Анх 10 саяар эхэлсэн УИХ-ын гишүүд тойрогтоо тараах мөнгө энэ жил 250 сая болж байна.", "labels": [[21, 24, "ORG"]]}
{"text": "Ийм сонирхол Лейбницэд илүү тодорхой илэрч байсан билээ.", "labels": [[13, 22, "PER"]]}
{"text": "Говь-Алтай аймаг-ийн засаг дарга district_or_sum-д зочиллоо", "labels": [[0, 16, "LOC"], [33, 48, "LOC"]]}
{"text": "МХХ тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Өнгөрсөн жил НҮБ-ын Хүн амын сантай хамтраад Хүүхдийн эрхийг хамгаалах хуулийг төгс хэрэгжүүлье гэвэл хэдэн төгрөгийн зардал гарах судалгааг хийлгэсэн.Энэ судалгааныхаа үндсэн дээр 2017 оны улсын төсөвт Хүүхэд хамгаалахад хэрэглэх 5-6 орчим тэрбум төгрөгийг суулгасан.", "labels": [[45, 78, "MISC"], [203, 209, "MISC"], [20, 35, "ORG"], [13, 16, "ORG"]]}
{"text": "Тэнгэр санхүүгийн групп-ын захирал ярилцлага өгөв", "labels": [[0, 23, "ORG"]]}
{"text": "Колинде албан ёсны уулзалт бүр дээр бусад улсын удирдагчдын нэрийг Хорватын шигшээ багийн өмсгөл дээр бичин дурсгадаг.", "labels": [[67, 75, "LOC"], [0, 7, "PER"]]}
{"text": "ӨХХ-ын ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 3, "ORG"]]}
{"text": "Зам Тээвэр Барилга Хот Байгуулалт (ЗТБХБ)-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[35, 40, "ORG"], [0, 33, "ORG"]]}
{"text": "Хонгор сум нутгийн иргэд цуглалаа", "labels": [[0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Одоогоор 1600 орчим тамирчид Олон Улсын Сагсан бөмбөгийн Холбооны бүртгэлтэй байна.", "labels": [[29, 65, "ORG"]]}
{"text": "Э.Мөнхжаргал В.Ариунзул хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 23, "PER"]]}
{"text": "Оюу толгой-ын дарга О.Алтангэрэл Увс аймаг хотод зочиллоо", "labels": [[20, 32, "PER"], [0, 10, "ORG"], [33, 42, "LOC"]]}
{"text": "Баянхонгор хот-ийн ОУВС-ын дарга Е.Ганбаатар мэдэгдэл хийв", "labels": [[33, 44, "PER"], [19, 23, "ORG"], [0, 14, "LOC"]]}
{"text": "Би ямар ч Япон хүнд чамайг хоббитой гэж хэлэхгүй ээ.", "labels": [[10, 14, "LOC"]]}
{"text": "Тэгвэл 33 жилийн дараа энэ спортыг орон нутагт илүү өргөн хүрээнд хөгжүүлэх зорилгоор дахин аялал жуулчлалын гол бүс болсон Хөвсгөл аймагт зохион байгуулахаар шийдвэрлэжээ.", "labels": [[124, 131, "LOC"]]}
{"text": "Өчигдөр Монгол бөхийн өргөөнд очиход цоожтой хаалган дээр Баянзүрх дүүргийн цагдаагийн хоёрдугаар хэлтсийн битүүмжилсэн шаардлагыг хадсан харагдав.", "labels": [[8, 29, "LOC"], [58, 66, "LOC"]]}
{"text": "Я.Энх-Амгалан болон В.Гантулга хуралд оролцов", "labels": [[0, 13, "PER"], [20, 30, "PER"]]}
{"text": "Г.Мөнхжаргал Eagle News-д ажилд орлоо", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 23, "ORG"]]}
{"text": "Тэгвэл Ж.Уранчимэг эмчилгээндээ орхоор эгчийнхээ хамтаар Энэтхэг улсыг зорьжээ.", "labels": [[7, 18, "PER"], [57, 64, "LOC"]]}
{"text": "Баянзүрх дүүрэг шинэ бодлого баталлаа", "labels": [[0, 15, "LOC"]]}
{"text": "Машинаас улаан өнгийн подволктой том биетэй хүн буугаад ирсэн нь Монгол Улсын аварга Ч.Санжаадамба байв.", "labels": [[65, 77, "LOC"], [85, 98, "PER"]]}
{"text": "Өнөөдөр Стандарт, хэмжил зүйн газар-ын хурал болно", "labels": [[8, 35, "ORG"]]}
{"text": "Израйлийн \"Ардчилал\" институт судалгаандаа намуудыг гурав ангилсан байсан.", "labels": [[11, 19, "ORG"], [0, 9, "LOC"]]}
{"text": "Шинэ-Идэр сум-ийн хүн ам өсчээ", "labels": [[0, 13, "LOC"]]}
{"text": "БНСУ-ын Бусан хотын олон улсын хамтын ажиллагааны сан СХД хоорондын гэрээний дагуу Бусан хотын улсын эмнэлгийн эмч нар 4-6 төрлийн шинжилгээ хийнэ.", "labels": [[54, 57, "ORG"], [8, 13, "LOC"], [0, 4, "LOC"], [83, 88, "LOC"]]}
{"text": "Дархан-Уул аймагт айлын хоёр үхэрт галзуу өвчний шинж тэмдэг илэрсэн талаар саяхан мэдээлж байсан.", "labels": [[0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Мөн Криштиану Роналду ДАШТ болон ЕАШТ гэсэн хоёр томоохон тэмцээнд 37 тоглолтод оролцоод байна.", "labels": [[33, 37, "MISC"], [22, 26, "MISC"], [4, 21, "PER"]]}
{"text": "Москвагийн нөлөө орсон тухай мэдэгдлүүд нь Ерөнхийлөгчийн албан тушаалд нэр дэвшигчийн нэр хүндэд нөлөөлөх гэсэн л оролдлого байсан.", "labels": [[43, 57, "MISC"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Щ.Одонтуяа болон П.Цэнд-Аюуш уулзалт хийв", "labels": [[0, 10, "PER"], [17, 28, "PER"]]}
{"text": "Ш.Батсүх ХМЗ-ын хуралд Сүхбаатар аймаг-д оролцов", "labels": [[0, 8, "PER"], [9, 12, "ORG"], [23, 38, "LOC"]]}
{"text": "МИАТ-ыг либералчлах ёстой гээд салбарын сайд нь оруулаад ирлээ.", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Хулхи барааг утсаараа таниулаад мэддэг болно Блокчейний хэрэглээний тухайд өнөөдөр манай улсад хууль эрх зүйн орчин байхгүй.", "labels": [[45, 55, "MISC"]]}
{"text": "Маргааш Монголын үндэсний худалдаа аж үйлдвэр-д уулзалт болно", "labels": [[8, 45, "ORG"]]}
{"text": "Т.Энхбат болон Х.Алтан-Эрдэнэ хуралд оролцов", "labels": [[0, 8, "PER"], [15, 29, "PER"]]}
{"text": "МКДБХХ О.Баярмаа нарыг Мандал сум-д томиллоо", "labels": [[7, 16, "PER"], [0, 6, "ORG"], [23, 33, "LOC"]]}
{"text": "Ихтамир сум болон Баруун-Урт сум-д цас орно", "labels": [[0, 11, "LOC"], [18, 32, "LOC"]]}
{"text": "Ногооннуур сум-д шинэ сургууль баригдана", "labels": [[0, 14, "LOC"]]}
{"text": "ХУД Хөвсгөл аймаг-д шинэ салбар нээлээ", "labels": [[0, 3, "ORG"], [4, 17, "LOC"]]}
{"text": "Өнөөг хүртэл цөөнгүй Олон улсын тэмцээнүүдийг зохион байгуулж ажилласан.", "labels": [[21, 45, "MISC"]]}
{"text": "Тиймээс иргэд 2018 оны долдугаар сарын 1-31-ни й өдөр хүртэлх хугацаанд худалдан авалт хийсэн баримтаа 2018 оны наймдугаар сарын 18-ны өдрийн 23 цаг 59 минутаас өмнө Цахим төлбөрийн баримтын системд бүртгүүлснээр НӨАТ-ын урамшууллын сугалаанд хамрагдах боломжтой.", "labels": [[213, 217, "MISC"], [166, 171, "MISC"]]}
{"text": "Судан-ийн хүн ам өсчээ", "labels": [[0, 5, "LOC"]]}
{"text": "Сагсай сум-ийн БНМАУ-ын дарга Б.Буянаа мэдэгдэл хийв", "labels": [[30, 38, "PER"], [15, 20, "ORG"], [0, 10, "LOC"]]}
{"text": "Үүний дараа БНСУ-ын Сэтгүүлчдийн холбооны төлөөллүүд эрхэм сайд Ц.Цогзолмаатай уулзалтын сэтгэгдлээ хуваалцлаа.", "labels": [[20, 41, "ORG"], [12, 16, "LOC"], [64, 78, "PER"]]}
{"text": "Бүгд Найрамдах Нам-ийн ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 18, "ORG"]]}
{"text": "Улмаар Узбекистаны бөх Кемал Мередовтой хүрлийн төлөө хүч сорьсон юм.", "labels": [[7, 18, "LOC"], [23, 39, "PER"]]}
{"text": "Эндээс АИ92 шатахууны үнэ 25-30 төгрөгөөр нэмэгдсэн нь харагдаж байна.", "labels": [[7, 11, "MISC"]]}
{"text": "Сайд Ө.Ринчиндорж гишүүн Б.Бат-Үүл нартай уулзав", "labels": [[5, 17, "PER"], [25, 34, "PER"]]}
{"text": "ТӨХК-ын дарга Ш.Мөнхболд Налайх дүүрэг хотод зочиллоо", "labels": [[14, 24, "PER"], [0, 4, "ORG"], [25, 38, "LOC"]]}
{"text": "ХЗДХ И.Баянмөнх нарыг Баян-Овоо сум-д томиллоо", "labels": [[5, 15, "PER"], [0, 4, "ORG"], [22, 35, "LOC"]]}
{"text": "Н.Энхбаярийн шүүхэд дуудагдлаа", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "У.Номинчимэг АНУ-ын хуралд Баацагаан сум-д оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 16, "ORG"], [27, 40, "LOC"]]}
{"text": "Мон-Инженеринг-ын хувьцааны ханш өрсөн", "labels": [[0, 14, "ORG"]]}
{"text": "К.Болд ДНБ-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 6, "PER"], [7, 10, "ORG"]]}
{"text": "Онцгой байдлын ерөнхий газраас цагийн үеийн асуудлаар хэвлэлийн бага хурлыг 11.30 цагт ОБЕГ- дээр зарлаж байна.", "labels": [[87, 91, "LOC"], [0, 30, "ORG"]]}
{"text": "У.Ган-Эрдэнэд хэвлэлийн хурал хийлээ", "labels": [[0, 13, "PER"]]}
{"text": "Х.Батжаргал хуралд оролцов", "labels": [[0, 11, "PER"]]}
{"text": "О.Батчулуунаас тэмцээнд оролцов", "labels": [[0, 14, "PER"]]}
{"text": "Сайд К.Нямбаатар Баян-Өндөр сум-д ажиллав", "labels": [[5, 16, "PER"], [17, 31, "LOC"]]}
{"text": "Дөрвийн даваанд Увсын С.Батсуурь начинтай таарна гэж төсөөлж байв уу.", "labels": [[22, 32, "PER"], [16, 21, "LOC"]]}
{"text": "Египетийн Пирамид л гэхэд хаанахын хэнбугай хэдэн ч удаа очиж үзээд уйддаггүй.", "labels": [[10, 17, "LOC"], [0, 9, "LOC"]]}
{"text": "ХӨТСА-ын ажилтнууд цуглалаа", "labels": [[0, 5, "ORG"]]}
{"text": "Шүүхийн шинжилгээний үндэсний хүрээлэн тайлангаа танилцууллаа", "labels": [[0, 38, "ORG"]]}
{"text": "Үндэсний баярын парадад кибер анги жагсах болсон нь Франц улсын хувьд батлан хамгаалах шинэ салбар нь ямар өндөр ач холбогдолтой болохыг харуулж байна.", "labels": [[52, 57, "LOC"]]}
{"text": "Удалгүй хосууд эвлэрч Модель залуу өөрийнхөө гараар хувцасны шүүгээ хийж эхнэртээ бэлэг барьсан тухайгаа ч олон нийтэд зарласан юм.", "labels": [[22, 28, "MISC"]]}
{"text": "Монгол Улсад бүртгэлтэй байгаа тээврийн хэрэгслүүдийн 51 хувь нь буруу талдаа жолоотой.", "labels": [[0, 12, "LOC"]]}
{"text": "Ж.Дэлгэрмаа В.Ариунзул хоёр хамтран ажиллана", "labels": [[0, 11, "PER"], [12, 22, "PER"]]}
{"text": "О.Бат-Сайхан Турквоз Хилл-ын хуралд Сонгинохайрхан дүүрэг-д оролцов", "labels": [[0, 12, "PER"], [13, 25, "ORG"], [36, 57, "LOC"]]}
{"text": "Талийгаачийн найз \"Монголоо аваръя хөдөлгөөн\"-ий зохицуулагч Т.Сайнжаргал гэх залуу твиттер хуудастаа үнэнийг бичсэн байна.", "labels": [[19, 44, "ORG"], [61, 73, "PER"]]}
{"text": "ХХААХҮЯ-аас мэдэгдэл гаргалаа", "labels": [[0, 7, "ORG"]]}
{"text": "Хэлэлцээр байгуулснаар манай улсын экспортын бараа бүтээгдэхүүнийг ОХУ-аар дамжуулан гуравдагч зах зээлд гаргах тохиолдолд ОХУ-ын нутгаар дамжуулан тээвэрлэх төмөр замын тээвэрлэлтэд 25 жилийн турш тогтвортой тарифын хөнгөлөлт эдлэх юм.", "labels": [[67, 70, "LOC"], [123, 126, "LOC"]]}
{"text": "Бельги болон Францийн шигшээ багуудын тоглолтын эхний үед \"Улаан чөтгөр\"-үүд санаалчигыг авч илүү довтолж байв.", "labels": [[59, 71, "MISC"], [13, 21, "LOC"]]}
{"text": "Александра Миллс Бостоны их сургуулийн хууль эрх зүйн ангид суралцаж байгаа аж.", "labels": [[0, 16, "PER"], [17, 38, "ORG"]]}
{"text": "Эрдэмтдийн дүгнэснээр IQ-ийн түвшин тухайн ард түмний үндэсний болон эдийн засгийн өсөлтөд нөлөөлдөг чухал хүчин зүйл юм.", "labels": [[22, 24, "MISC"]]}
{"text": "НГТУ-ын дарга мэдэгдэл хийлээ", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "ХХЗХ-ын гишүүд уулзалт хийв", "labels": [[0, 4, "ORG"]]}
{"text": "Сүхбаатар дүүрэг нь Монголын баруун хэсэгт оршдог", "labels": [[0, 16, "LOC"]]}
{"text": "Хүний алтан амь үрэгдсэн асуудал дээр Ардчилсан нам эмгэнэл илэрхийлж байна.", "labels": [[38, 51, "ORG"]]}
{"text": "Тэгээд л намайг \"Нийгмийн хонгор\" гэж хочлох болсон юм.", "labels": [[17, 32, "MISC"]]}
{"text": "М.Мөнхбат Бороо Голд-ын хуралд Баянзүрх дүүрэг-д оролцов", "labels": [[0, 9, "PER"], [10, 20, "ORG"], [31, 46, "LOC"]]}
{"text": "Р.Мягмарсүрэн БНМАУ-ын хурлаар үг хэлэв", "labels": [[0, 13, "PER"], [14, 19, "ORG"]]}
{"text": "худалдаа аж үйлдвэрийн танхим-д шинэ захирал томилогдлоо", "labels": [[0, 29, "ORG"]]}
{"text": "Худалдаа хөгжлийн банк-тай гэрээ байгууллаа", "labels": [[0, 22, "ORG"]]}
{"text": "Энэхүү тоглолтын ОХУ-ын Ерөнхийлөгч В.Путин үзэж сонирхов.", "labels": [[17, 20, "LOC"], [36, 43, "PER"], [24, 35, "MISC"]]}
{"text": "Баасанхүүтөй шинэ хууль санаачиллаа", "labels": [[0, 12, "PER"]]}
{"text": "Энэ дагуу УИХ ирэх долоо хоногт Ерөнхийлөгчийн хоригийг хэлэлцэхээр болоод байгаа юм.", "labels": [[32, 46, "MISC"], [10, 13, "ORG"]]}
